<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Blog &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 04:45:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Blog &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Qual a moto elétrica com maior autonomia?</title>
		<link>/qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia/</link>
					<comments>/qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 02:39:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[6061-GT]]></category>
		<category><![CDATA[moto elétrica com maior autonomia]]></category>
		<category><![CDATA[Qual a moto elétrica com maior autonomia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=624</guid>

					<description><![CDATA[A motocicleta elétrica chinesa da Evoke Motorcycle está se destacando no setor da eletromobilidade devido à sua impressionante autonomia. De acordo com o fabricante, o modelo 6061-GT pode percorrer até 660 quilômetros em ambiente urbano, alcançando uma velocidade máxima de 50 km/h. Quando se trata de estradas, sua autonomia é de aproximadamente 331 quilômetros, enquanto ... <a title="Qual a moto elétrica com maior autonomia?" class="read-more" href="/qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia/" aria-label="Read more about Qual a moto elétrica com maior autonomia?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A motocicleta elétrica chinesa da Evoke Motorcycle está se destacando no setor da eletromobilidade devido à sua impressionante autonomia. </p>



<p>De acordo com o fabricante, o modelo <strong>6061-GT</strong> pode percorrer até <strong>660 quilômetros</strong> em ambiente urbano, alcançando uma velocidade máxima de 50 km/h.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/Qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia.jpg" alt="Qual a moto elétrica com maior autonomia" class="wp-image-627" style="width:882px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/Qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/Qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/Qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Quando se trata de estradas, sua autonomia é de aproximadamente 331 quilômetros, enquanto a distância máxima divulgada para trajetos combinados entre cidade e estrada é de 497 km.</p>



<p>Para sustentar essa impressionante autonomia, o modelo conta com a maior bateria de lítio disponível na produção de motocicletas elétricas, com capacidade de 29,7 kWh.</p>



<p>Além disso, graças a um sistema de recarga rápida, a 6061-GT pode <strong>recarregar até 80% da bateria em apenas 30 minutos</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Velocidade e tecnologia</h2>



<p>No entanto, a 6061-GT não se destaca apenas por sua excelente autonomia. O modelo também apresenta um motor de 90 kW (equivalente a 120 cv) e um torque máximo de 221 Nm. </p>



<p>Essa combinação possibilita uma aceleração de <strong>0 a 100 km/h em 3,6 segundos</strong>, com velocidade máxima de <strong>230 km/h</strong>.</p>



<p>Sua estrutura é a Twin Plate Exo, patenteada pela Evoke Motorcycles, construída a partir de folhas de alumínio aeroespacial 6061, cortadas a laser para garantir máxima resistência e rigidez, e concebida em torno da bateria para otimizar o sistema como um todo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Estreia em 2024</h2>



<p>A Evoke 6061-GT já está em pré-venda nos Estados Unidos e no Canadá, com distribuição prevista para iniciar em abril de 2024. </p>



<p>Na Europa, os pedidos serão abertos no início de 2024, porém sem uma data de entrega definida até o momento. O preço nos Estados Unidos é de <strong>US$ 24.995</strong>, cerca de R$ 122 mil.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/qual-a-moto-eletrica-com-maior-autonomia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">624</post-id>	</item>
		<item>
		<title>5 fatores que afetam a velocidade de carregamento do seu veículo elétrico</title>
		<link>/5-fatores-que-afetam-a-velocidade-de-carregamento-do-seu-veiculo-eletrico/</link>
					<comments>/5-fatores-que-afetam-a-velocidade-de-carregamento-do-seu-veiculo-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 02:24:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[5 fatores que afetam a velocidade de carregamento do seu veículo elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[velocidade de carregamento do seu veículo elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=617</guid>

					<description><![CDATA[Alguns usuários atentos podem perceber que nem sempre obtêm a velocidade de carregamento máxima anunciada pelo fabricante do veículo ou pelo carregador. Você até pode obter velocidades de carregamento diferentes em dias diferentes. Por que isso acontece? Hoje vamos falar sobre os 5 fatores mais comuns que afetam a velocidade de carregamento de seu veículo ... <a title="5 fatores que afetam a velocidade de carregamento do seu veículo elétrico" class="read-more" href="/5-fatores-que-afetam-a-velocidade-de-carregamento-do-seu-veiculo-eletrico/" aria-label="Read more about 5 fatores que afetam a velocidade de carregamento do seu veículo elétrico">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Alguns usuários atentos podem perceber que nem sempre obtêm a <strong>velocidade de carregamento</strong> máxima anunciada pelo fabricante do veículo ou pelo carregador. </p>



<p>Você até pode obter velocidades de carregamento diferentes em dias diferentes. Por que isso acontece? Hoje vamos falar sobre os <strong>5 fatores mais comuns que afetam a velocidade de carregamento de seu veículo elétrico.</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading">Nível de Carga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/nivel-bateria.jpg" alt="" class="wp-image-620" style="width:680px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/nivel-bateria.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/nivel-bateria-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/nivel-bateria-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/nivel-bateria-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Geralmente é mostrado em porcentagem. E as baterias carregam mais rápido quando estão quase vazias.</p>



<p>Uma analogia interessante é considerar a bateria do veículo elétrico como um cinema e os elétrons como o público. Quando o cinema está vazio, é muito mais fácil encontrar um assento vazio. Mas conforme o cinema enche, leva mais tempo para encontrar um assento vazio. As baterias de veículos elétricos são semelhantes. </p>



<p>Quando o seu nível de bateria está baixo, é muito mais fácil para os elétrons encontrarem &#8220;assentos&#8221; vazios para preencher; quando o seu nível está alto, leva mais tempo, e suas velocidades de carregamento serão mais lentas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Temperatura da Bateria</h2>



<p>Há um sistema de gerenciamento de bateria em cada veículo, que poderia ser considerado o cérebro da bateria. Ele sempre monitora a segurança da bateria. Porque temperaturas extremas podem impactar a vida útil da bateria.</p>



<p>Por exemplo, se estiver um dia muito quente lá fora (ou se você estiver carregando por um tempo e sua bateria estiver esquentando), suas velocidades de carregamento serão mais lentas. Se estiver congelando lá fora, suas velocidades de carregamento também serão mais lentas. </p>



<p>Essas velocidades são decididas pelo seu BMS, que controla o sistema de gerenciamento térmico para um carregamento rápido, mas seguro. O sistema de gerenciamento térmico pode aquecer ou resfriar a bateria para mantê-la em temperatura ótima.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Limites de Tensão e Corrente</h2>



<p>Um dos conceitos básicos que devemos saber é que tanto os veículos elétricos quanto os carregadores têm limites de tensão e corrente. E os limites determinarão a velocidade de carregamento.</p>



<p>Quando você conecta pela primeira vez, o carregador combina a tensão da sua bateria e entrega corrente. Essa corrente é limitada pelo veículo ou pelo carregador, o que limitar é menor. Se o seu VE tiver um limite de tensão abaixo de 500V, o carregador pode fornecer menos do que a potência máxima disponível porque o carregador atingiu o limite de corrente máximo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Outras fontes consumindo a energia durante o carregamento</h2>



<p>Se o ar condicionado, luzes ou rádio estiverem em uso durante o carregamento, parte da energia será desviada, e você pode perceber que a exibição em kW no carregador pode ser alguns por cento a mais do que a indicada no seu painel.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Deterioração da bateria </h2>



<p>As baterias podem deteriorar e perder sua capacidade de carregamento ao longo da vida útil. Como cada VE é diferente, a perda normal da capacidade da sua bateria também varia. </p>



<p>Normalmente, é sugerido encerrar o carregamento em torno de 80-85% do SoC. Isso evitará que sua bateria esquente demais &#8211; e lhe dará mais tempo livre (já que as velocidades de carregamento serão muito mais lentas quando a bateria estiver quase cheia).</p>



<p>Se tiver mais alguma dúvida sobre a velocidade de carregamento de veículos elétricos, sinta-se à vontade para entrar em contato conosco!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-fatores-que-afetam-a-velocidade-de-carregamento-do-seu-veiculo-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">617</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?</title>
		<link>/os-carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos/</link>
					<comments>/os-carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 02:07:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=614</guid>

					<description><![CDATA[No passado, os Dispositivos de Proteção contra Surtos (DPS) eram completamente opcionais nas instalações de carregadores de veículos elétricos. Mas os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos? Vamos explicar tudo o que você precisa saber sobre carregadores de VE e Proteção contra Surtos. Incluindo o que é um Dispositivo de Proteção contra ... <a title="Os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?" class="read-more" href="/os-carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos/" aria-label="Read more about Os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>No passado, os Dispositivos de Proteção contra Surtos (DPS) eram completamente opcionais nas instalações de carregadores de veículos elétricos. <strong>Mas os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?</strong></p>



<p>Vamos explicar tudo o que você precisa saber sobre carregadores de VE e Proteção contra Surtos. Incluindo o que é um Dispositivo de Proteção contra Surtos, quem pode instalar Dispositivos de Proteção contra Surtos para carregadores de VE e se você deve investir em um carregador de VE com Dispositivo de Proteção contra Surtos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">O que é um dispositivo de proteção contra surtos para carregadores de veículos elétricos?</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos.jpg" alt="Os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?" class="wp-image-615" style="width:491px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Os DPS são instalados para proteger dispositivos elétricos e eletrodomésticos &#8211; incluindo <strong>carregadores de veículos elétricos</strong> &#8211; de sobretensões (também conhecidas como sobretensões transitórias).</p>



<p><strong>Os carregadores de veículos elétricos precisam de proteção contra surtos?</strong> Um pico de energia elétrica, em termos simples, é quando há um aumento significativo na voltagem que excede o fluxo de voltagem padrão. </p>



<p>A duração é apenas de alguns segundos, mas, como resultado, os equipamentos elétricos podem ser danificados ou, em casos raros, destruídos se um DPS não estiver instalado. Raios, fiação defeituosa e sobrecarga elétrica são alguns exemplos do que pode desencadear picos de energia elétrica.</p>



<p>Os Dispositivos de Proteção contra Surtos desviam o excesso de energia de um pico de energia para a terra, em vez de alcançar seus eletrodomésticos, oferecendo uma camada adicional de proteção e segurança.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Você precisa de proteção contra surtos para o seu carregador de veículos elétricos?</strong></h2>



<p>De acordo com os Regulamentos de Fiação de alguns países, é declarado que todos os novos circuitos elétricos devem ter Dispositivos de Proteção contra Surtos (DPS) instalados. </p>



<p>Como as instalações de carregadores de carros elétricos incluem a instalação de um novo circuito, tecnicamente, a proteção contra surtos é necessária para os carregadores de veículos elétricos (VE).</p>



<p>No entanto, alguns carregadores de VE não são projetados com DPS, a decisão final cabe à preferência dos clientes.</p>



<p>Se ocorrer danos devido a um pico de energia elétrica, o custo para substituir ou reparar o equipamento de carregamento danificado é significativamente mais alto do que o pequeno custo de um DPS. É sempre melhor prevenir do que remediar. </p>



<p>Ao investir em um DPS, você sabe que estará protegido contra quaisquer problemas elétricos indesejados. Portanto, em nossa opinião profissional, vale a pena obter um carregador de veículo elétrico com um dispositivo de proteção contra surtos para maior tranquilidade.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Quem pode instalar dispositivos de proteção contra surtos?</strong></h2>



<p>Dispositivos de Proteção contra Surtos devem ser instalados apenas por profissionais elétricos qualificados e experientes. Se não forem instalados corretamente, seu carregador de veículo elétrico ficará vulnerável a picos de energia.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/os-carregadores-de-veiculos-eletricos-precisam-de-protecao-contra-surtos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">614</post-id>	</item>
		<item>
		<title>8 setores que tem investido em carregadores para veículos elétricos</title>
		<link>/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos/</link>
					<comments>/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 01:24:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[8 setores que tem investido em carregadores para veículos elétricos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=606</guid>

					<description><![CDATA[A adoção de veículos elétricos está em ascensão, e com ela surge a necessidade de uma infraestrutura de carregamento adequada. Abaixo estão 8 setores que estão liderando os investimentos em estações de carregamento de veículos elétricos e redes para atender à crescente demanda. 1 &#8211; Apartamentos Está comprovado que as estações de carregamento atraem e ... <a title="8 setores que tem investido em carregadores para veículos elétricos" class="read-more" href="/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos/" aria-label="Read more about 8 setores que tem investido em carregadores para veículos elétricos">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p>A adoção de <strong>veículos elétricos</strong> está em ascensão, e com ela surge a necessidade de uma <strong>infraestrutura de carregamento</strong> adequada. </p>



<p>Abaixo estão 8 setores que estão liderando os investimentos em estações de carregamento de veículos elétricos e redes para atender à crescente demanda.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1 &#8211; Apartamentos</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="700" height="300" src="/wp-content/uploads/2024/02/Electric-Mobility-Brasil-01_Olho0.webp" alt="carregador carro apartamento" class="wp-image-609" style="width:608px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Electric-Mobility-Brasil-01_Olho0.webp 700w, /wp-content/uploads/2024/02/Electric-Mobility-Brasil-01_Olho0-300x129.webp 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Está comprovado que as estações de carregamento atraem e retêm moradores em desenvolvimentos de múltiplas unidades. Além disso, também pode aumentar os valores imobiliários e colocar os proprietários de imóveis em conformidade com regulamentos federais e estaduais destinados a reduzir as emissões.</p>



<p>Os gerentes de propriedades podem gerar receita a partir de estações de carregamento no local com relativamente pouco esforço. Ao utilizar software de gerenciamento, eles podem cobrir seus custos e até mesmo obter lucro.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2 &#8211; Concessionárias de Automóveis</h2>



<p>As concessionárias de automóveis estão adicionando uma nova fonte de receita por meio da implantação de carregadores domésticos. </p>



<p>Ao se associarem a uma empresa de soluções de carregamento, as concessionárias podem oferecer aos clientes a opção de um sistema completo de carregamento de Nível 1 ou Nível 2 instalado em suas casas como parte do negócio.</p>



<p>Além disso, com um sistema de gerenciamento de estações de carregamento (CSMS), as concessionárias que desejam disponibilizar o carregamento de VE em seus estabelecimentos podem conectar todas as suas localizações sob um único grupo para formar uma única rede de carregamento para clientes e funcionários.</p>



<h2 class="wp-block-heading">3 &#8211; Frotas Comerciais</h2>



<p>O mercado de serviços de carregamento está vendo um aumento nas frotas de veículos elétricos, à medida que os operadores de frotas reconhecem os benefícios de corte de custos da aquisição e gerenciamento eficientes de energia. </p>



<p>Com um número crescente de opções de veículos elétricos disponíveis, tornou-se cada vez mais financeiramente viável para as empresas mudarem para frotas movidas a eletricidade.</p>



<p>Ao fazer isso, eles não apenas economizam dinheiro em combustível e custos de manutenção, mas também contribuem para um ambiente mais limpo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">4 &#8211; Construção </h2>



<p>Muitos países, como os EUA e o Reino Unido, aprovaram documentos que exigem que todas as novas construções residenciais sejam &#8220;prontas para veículos elétricos&#8221;.</p>



<p>Esses requisitos devem elevar o preço das residências. E construir infraestrutura para carregamento anteriormente é muito mais barato do que adaptá-la posteriormente.</p>



<h2 class="wp-block-heading">5 &#8211; Instituições Educacionais </h2>



<p>Cada vez mais instituições educacionais estão implementando o uso de estações de carregamento de veículos elétricos (VEs) inteligentes em seus campi. Essas estações de carregamento de VE oferecem comodidades modernas para professores, estudantes e convidados, além de ajudar a promover metas de sustentabilidade.</p>



<h2 class="wp-block-heading">6 &#8211; Hotéis e Restaurantes </h2>



<p>Hotéis e restaurantes estão se juntando ao movimento em direção à sustentabilidade ao oferecer instalações de carregamento de veículos elétricos (VEs) no local. Isso não apenas atrai clientes ecologicamente conscientes, mas também ajuda as empresas a alcançarem suas próprias metas de sustentabilidade.</p>



<p>Misturando Carregamento AC e DC Enquanto alguns oferecem o serviço de carregamento gratuitamente como um bônus adicional para os hóspedes, outros aproveitam essa tendência para aumentar a receita com as estações de carregamento.</p>



<h2 class="wp-block-heading">7 &#8211; Locais de Trabalho </h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos-1.jpg" alt="8 setores que tem investido em carregadores para veículos elétricos" class="wp-image-608" style="width:436px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos-1.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos-1-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos-1-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos-1-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>O carregamento no local de trabalho ajuda a atrair e reter uma força de trabalho de ponta e demonstra liderança por parte de sua empresa na adoção de tecnologias avançadas.</p>



<p>Antes de instalar soluções de carregamento de VE para sua equipe, os empregadores devem consultar sua concessionária de energia, empreiteiro elétrico e fornecedor de equipamentos de carregamento para discutir os desafios potenciais.</p>



<p>Além disso, oferecer aos funcionários a capacidade de carregar convenientemente seus veículos elétricos no trabalho pode ser um benefício valioso que aumenta a moral e a produtividade.</p>



<h2 class="wp-block-heading">8 &#8211; Estacionamento Comercial </h2>



<p>A demanda por estações de carregamento de VE está aumentando rapidamente à medida que mais pessoas mudam para veículos elétricos. Os proprietários de estacionamentos podem se beneficiar disso e contribuir para um ambiente mais limpo instalando estações de carregamento de VE. Isso não apenas atrairá mais clientes, mas também distinguirá seu estacionamento dos concorrentes.</p>



<p>Além disso, muitas cidades e governos oferecem incentivos para a instalação de estações de carregamento de VE, aumentando ainda mais o retorno sobre o investimento.</p>



<p>Além disso, o aumento dos VEs não mostra sinais de desaceleração. De acordo com um relatório da Agência Internacional de Energia, até 2030, o número de carros elétricos nas estradas ao redor do mundo poderia ser tão alto quanto 220 milhões. </p>



<p>Isso significa que a demanda por estações de carregamento de VE só continuará a crescer, tornando-o um investimento promissor para os proprietários de estacionamentos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/8-setores-que-tem-investido-em-carregadores-para-veiculos-eletricos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">606</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Carro elétrico pode pegar fogo?</title>
		<link>/carro-eletrico-pode-pegar-fogo/</link>
					<comments>/carro-eletrico-pode-pegar-fogo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:47:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Carro elétrico pode pegar fogo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=597</guid>

					<description><![CDATA[Com base nos dados fornecidos pela Associação Brasileira do Veículo Elétrico (ABVE), estima-se que o Brasil tenha cerca de 2.800 eletropostos distribuídos entre públicos e privados. Prevê-se que esse número aumente devido à venda de 4.706 unidades de veículos elétricos no país este ano, conforme relatado pela Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea). ... <a title="Carro elétrico pode pegar fogo?" class="read-more" href="/carro-eletrico-pode-pegar-fogo/" aria-label="Read more about Carro elétrico pode pegar fogo?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Com base nos dados fornecidos pela Associação Brasileira do Veículo Elétrico (<strong><a href="http://www.abve.org.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ABVE</a></strong>), estima-se que o <strong>Brasil </strong>tenha cerca de <strong>2.800</strong> <strong>eletropostos</strong> distribuídos entre públicos e privados. </p>



<p>Prevê-se que esse número aumente devido à venda de 4.706 unidades de veículos elétricos no país este ano, conforme relatado pela Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea). </p>



<p>Com o crescimento do número de usuários desses postos, há uma crescente demanda por atenção por parte dos utilizadores.</p>



<p>Apesar do aumento na produção de <strong>veículos eletrificados</strong>, Herbert Abreu, técnico eletrotécnico, destaca a importância de cuidados durante o processo de recarga. </p>



<p>Ele alerta para o risco de correntes irregulares na bateria de lítio durante o carregamento, o que pode levar a um aumento significativo da temperatura e à liberação de componentes químicos inflamáveis, resultando em incêndios.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/Carro-eletrico-pode-pegar-fogo.jpg" alt="Carro elétrico pode pegar fogo" class="wp-image-599" style="width:488px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Carro-eletrico-pode-pegar-fogo.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/Carro-eletrico-pode-pegar-fogo-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/Carro-eletrico-pode-pegar-fogo-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/Carro-eletrico-pode-pegar-fogo-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Abreu identifica uma série de fatores que podem causar <strong>combustão na bateria de lítio</strong>, como instalação inadequada, cabos desencapados, proteção do sistema subdimensionada, falta de aterramento, mau contato do plugue, uso inadequado dos equipamentos, falha elétrica no veículo, colisão, ruptura do cabo de comunicação e ausência de sistema de gerenciamento de bateria.</p>



<p>Essas precauções são igualmente importantes durante o carregamento residencial. Abreu recomenda a consulta a um eletricista para avaliar a capacidade da rede elétrica doméstica e a escolha de um carregador com selo ABNT (Associação Brasileira de Normas Técnicas).</p>



<p>Thiago Castilha, Diretor da E-wolf, empresa de soluções de recarga e parceira oficial da BYD no Brasil, ressalta a importância da instalação adequada para garantir a qualidade do armazenamento, a durabilidade e a autonomia da bateria, bem como a segurança da família, especialmente considerando o alto investimento em um veículo elétrico.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Carro elétrico tem mais chance de pegar fogo?</h2>



<p>Os incêndios não são exclusivos de <strong>veículos elétricos</strong>, citando um estudo da seguradora norte-americana AutoInsurance EZ. </p>



<p>Segundo o estudo, nos Estados Unidos, a taxa de incêndios é de <strong>25,1 para cada 100 mil veículos elétricos vendidos</strong>, enquanto para os <strong>híbridos é de 3.475,5</strong> e para os <strong>veículos a combustão é de 1.529,9</strong>. </p>



<p>A maioria dos incêndios ocorre após colisões entre veículos, seguidos por falhas elétricas e vazamento de combustível, além de falta de manutenção preventiva e cigarro.</p>



<p>A Tesla, uma das principais empresas do mercado e líder no setor elétrico, declara que o índice de incêndios em rodovias dos Estados Unidos envolvendo veículos Tesla entre os anos de 2012 e 2021 foi 11 vezes menor por quilômetro se comparado ao número total de incêndios de todos os carros (sendo a maioria equipada com motores a gasolina ou diesel).</p>



<h2 class="wp-block-heading">O risco da bateria de carro elétrico numa colisão é maior?</h2>



<p>Os veículos elétricos são projetados para garantir uma boa performance em <strong>testes de colisão</strong>. Em caso de <strong>defeito ou acidente</strong>, a <strong>bateria é automaticamente desconectada</strong> de todos os outros componentes e cabos, impedindo a transmissão de corrente elétrica. </p>



<p>Portanto, <strong>é altamente improvável que o veículo pegue fogo após um acidente</strong>. De acordo com o Automóvel Clube da Alemanha (Adac), os carros elétricos apresentam melhor desempenho nos testes de colisão em comparação com os veículos convencionais. </p>



<p><em>Fonte:&nbsp;</em><em><a target="_blank" href="https://www.theguardian.com/business/2023/nov/20/do-electric-cars-pose-a-greater-fire-risk-than-petrol-or-diesel-vehicles" rel="noreferrer noopener">The Guardian</a></em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/carro-eletrico-pode-pegar-fogo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">597</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Consigo comprar um BYD Dolphin PCD?</title>
		<link>/consigo-comprar-um-byd-dolphin-pcd/</link>
					<comments>/consigo-comprar-um-byd-dolphin-pcd/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:28:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[carro elétrico pcd]]></category>
		<category><![CDATA[Consigo comprar um BYD Dolphin PCD]]></category>
		<category><![CDATA[Dolphin PCD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=433</guid>

					<description><![CDATA[A eletrificação veio para ficar e está se consolidando rapidamente no mercado automotivo global. A BYD, abreviação de &#8220;Build Your Dreams&#8221;, é uma das marcas que está na vanguarda dessa transformação. Fundada em 1995 na China e presente no Brasil desde 2015, a BYD inicialmente se destacou na produção de ônibus elétricos, especialmente em cidades ... <a title="Consigo comprar um BYD Dolphin PCD?" class="read-more" href="/consigo-comprar-um-byd-dolphin-pcd/" aria-label="Read more about Consigo comprar um BYD Dolphin PCD?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A eletrificação veio para ficar e está se consolidando rapidamente no mercado automotivo global. </p>



<p>A <strong><a href="https://www.byd.com/" target="_blank" rel="noopener">BYD</a></strong>, abreviação de &#8220;Build Your Dreams&#8221;, é uma das marcas que está na vanguarda dessa transformação. </p>



<p>Fundada em 1995 na China e <strong>presente no Brasil</strong> desde 2015, a BYD inicialmente se destacou na produção de ônibus elétricos, especialmente em cidades como São Paulo. </p>



<p>Além disso, a empresa também fabrica módulos fotovoltaicos desde 2017.</p>



<p>No entanto, a BYD expandiu seu portfólio para incluir veículos de passeio, introduzindo modelos como Tan e Han no Brasil em 2022, seguidos por Song Plus e Yuan, ambos SUVs, sendo um híbrido e o outro totalmente elétrico.</p>



<p>O mais recente lançamento da marca é o <strong>Dolphin</strong>, um hatch elétrico que visa atender às necessidades do <strong>mercado brasileiro</strong>.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1067" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/BYDDolphin-1067x800.jpg" alt="BYD Dolphin" class="wp-image-421" style="width:582px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/BYDDolphin-1067x800.jpg 1067w, /wp-content/uploads/2024/02/BYDDolphin-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/BYDDolphin-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/BYDDolphin.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1067px) 100vw, 1067px" /></figure></div>


<p></p>



<p>A empresa chinesa está agora alinhada com o Governo da <strong>Bahia </strong>para estabelecer uma unidade de produção local na <strong>antiga fábrica da Ford, desativada em 2021</strong>. </p>



<p>Esta será a terceira fábrica da BYD no Brasil, e os planos iniciais incluem a fabricação local tanto do Song quanto do <strong>Dolphin</strong>, fortalecendo ainda mais a presença da marca no país.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Já existe carro elétrico PCD no Brasil?</h2>



<p>Os veículos híbridos e elétricos, embora adaptáveis ​​e capazes de receber versões inclusivas, <strong>não são elegíveis para os benefícios da Lei 8.989/1995</strong>, que garante isenção do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) para pessoas com deficiência (PCD) ou seus representantes ao adquirir um veículo. </p>



<p>Isso ocorre porque, para obter o desconto, <strong>os carros devem ser fabricados no Brasil</strong> e ter a capacidade de serem adaptados às necessidades da PCD.</p>



<p>No entanto, todos os modelos elétricos disponíveis no mercado brasileiro até o momento são importados. Portanto, <strong>nenhum veículo</strong> dessa categoria atende aos requisitos para a <strong>isenção do IPI</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Existe alguma previsão de carros elétricos para PCD?</h2>



<p>Em breve, a chegada da BYD e GWM ao Brasil promete mudar essa realidade. Ambas as empresas estão programadas para inaugurar suas fábricas no próximo ano e planejam iniciar a produção de alguns modelos elétricos. </p>



<p>Com isso, veículos como Dolphin, Dolphin Mini e Ora 03 poderão se enquadrar nas regras para carros PCD em um futuro próximo, uma vez que os três modelos estão dentro do limite de R$ 200 mil estabelecido pela legislação para a compra de veículos com o benefício.</p>



<p>Além disso, com a nacionalização do hatch Dolphin, ele não apenas se torna elegível para a isenção do IPI em compras diretas ao público PCD, mas também pode obter uma redução de 50% no IPVA em São Paulo e até mesmo isenção total em alguns estados, como Ceará, Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul, Rio Grande do Norte, entre outros. </p>



<p>Especificamente em São Paulo, essa concessão é aplicada a modelos híbridos ou elétricos com valor de até R$ 150 mil.</p>



<p>Essa medida oferece à BYD uma oportunidade única de liderança, já que o Dolphin se tornaria não apenas o primeiro, mas o único modelo 100% elétrico no mercado com isenção de impostos para pessoas com deficiência. </p>



<p>Isso atende a uma demanda crescente entre nossos leitores, impulsionada por fatores como economia e praticidade.</p>



<p>Entretanto, é importante ressaltar que a disposição das montadoras em comercializar esse tipo de veículo é crucial para que essa possibilidade se concretize. </p>



<p>Isso porque não há uma lei que obrigue os fabricantes a produzirem modelos adaptados para pessoas com deficiência no Brasil.</p>



<p>Em 2020, o Projeto de Lei 5188, proposto pelo deputado Luiz Carlos Motta (PL-SP), buscava estabelecer essa obrigatoriedade. </p>



<p>O argumento do deputado baseava-se na dificuldade enfrentada por essas pessoas para adaptar seus veículos, muitas vezes recorrendo a empresas especializadas, o que resulta em custos adicionais na compra do carro.</p>



<p>Segundo a proposta de Motta, os veículos adaptados para PCD deveriam sair de fábrica com certos requisitos mínimos, como câmbio automático, direção hidráulica, vidros elétricos e comandos manuais de freio. </p>



<p>No entanto, desde dezembro de 2021, o PL 5188/2020 permanece estagnado no processo legislativo, sem avanços significativos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Benefícios para deficiente condutor</h2>



<p>Os <strong>benefícios para deficientes condutores</strong> incluem a possibilidade de <strong>isenção total de ICMS</strong> (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) e IPI (Imposto sobre Produtos Industrializados). </p>



<p>Além disso, o beneficiário fica <strong>isento do rodízio</strong> municipal de veículos em cidades com essa restrição à circulação, como São Paulo, dependendo do tipo de enfermidade.</p>



<p>Há também a previsão de autorização para estacionamento em vagas especiais para alguns tipos de limitações de mobilidade, dependendo das políticas municipais, e isenção do IPVA (Imposto sobre Propriedade de Veículo Automotor).</p>



<p>É importante notar que a isenção de ICMS é aplicável somente a automóveis zero-quilômetro com preço inferior a R$ 70 mil, incluindo os impostos, e que sejam de fabricação nacional ou de países do Mercosul. No Estado de São Paulo, esse limite também é válido para a isenção do IPVA. Por outro lado, o IPI não tem limite de preço nem restrição quanto ao local de produção do veículo.</p>



<p>Além disso, os clientes PCD não estão sujeitos ao recolhimento do IOF (Imposto sobre Operações Financeiras) em compras financiadas, independentemente do preço. Recentemente, pessoas com deficiência foram autorizadas a adquirir veículos híbridos e elétricos novos com isenção de IPI e IOF, sem restrição quanto ao local de produção do automóvel.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Benefícios para deficientes não condutores</strong></h2>



<p>Os benefícios para deficientes não condutores são similares aos dos deficientes condutores, com exceção da isenção de IOF. Esses benefícios se aplicam a portadores de deficiência física, visual, intelectual e autismo.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Limites de preço e isenções</strong></h2>



<p>Quanto ao valor do veículo ultrapassar<strong> R$ 120 mil</strong>, o cliente perde a isenção apenas do IPI, sem limite de preço do veículo. Na faixa de preço mencionada, o comprador PCD continua pagando o ICMS, mantém o direito à vaga especial e fica isento do rodízio municipal.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Elegibilidade para a compra</strong></h2>



<p>Podem comprar veículos com isenções os portadores de deficiência que comprometam a função física, com incapacidade total ou parcial para dirigir, assim como deficientes visuais e pessoas com autismo ou deficiência intelectual, desde que atendam aos critérios específicos.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Processo de solicitação de isenção</strong></h2>



<p>O processo de solicitação de isenção varia para condutores e não condutores. Os condutores devem obter um laudo médico e uma CNH especial antes de encaminhar o pedido de compra com isenção de impostos. </p>



<p>Já os não condutores, mesmo incapacitados para dirigir, podem adquirir o veículo com isenções por conta própria ou por meio de um tutor ou responsável legal.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Validade dos documentos para isenção</strong></h3>



<p>Os documentos para isenção têm validade específica, sendo 270 dias para o IPI e 180 dias para o ICMS, contados a partir da data de emissão. Esses documentos devem ser enviados à montadora com antecedência mínima de 40 dias antes do vencimento.</p>



<p><strong>Veja também:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Melhores carregadores para BYD Dolphin</a><a href="https://www.neocharge.com.br/tudo-sobre/carro-eletrico/tempo-carga-veiculo-eletrico" target="_blank" rel="noopener"></a></li>



<li><a href="/veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-brasil/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil?</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/consigo-comprar-um-byd-dolphin-pcd/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">433</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Melhores quadro de proteção com tomada para carro elétrico</title>
		<link>/melhores-quadro-de-protecao-com-tomada-para-carro-eletrico/</link>
					<comments>/melhores-quadro-de-protecao-com-tomada-para-carro-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:02:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Melhores Quadro de Proteção com Tomada para Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=492</guid>

					<description><![CDATA[À medida que os veículos elétricos se tornam cada vez mais comuns nas estradas, a necessidade de infraestrutura de carregamento confiável e segura se torna ainda mais premente. Nesse contexto, um quadro de proteção com tomada para carro elétrico desempenha um papel crucial, fornecendo uma conexão elétrica segura entre a fonte de energia e o ... <a title="Melhores quadro de proteção com tomada para carro elétrico" class="read-more" href="/melhores-quadro-de-protecao-com-tomada-para-carro-eletrico/" aria-label="Read more about Melhores quadro de proteção com tomada para carro elétrico">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>À medida que os <strong>veículos elétricos</strong> se tornam cada vez mais comuns nas estradas, a necessidade de infraestrutura de carregamento confiável e segura se torna ainda mais premente. </p>



<p>Nesse contexto, um <strong>quadro de proteção</strong> com tomada para carro elétrico desempenha um papel crucial, fornecendo uma conexão elétrica segura entre a fonte de energia e o veículo, garantindo não apenas o carregamento eficiente, mas também a segurança do usuário e a integridade do sistema elétrico. </p>



<h2 class="wp-block-heading">Como funciona o quadro de proteção?</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="800" height="449" src="/wp-content/uploads/2024/02/quadro-eletrico-fotovoltaico-01.jpg" alt="" class="wp-image-551" style="width:411px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/quadro-eletrico-fotovoltaico-01.jpg 800w, /wp-content/uploads/2024/02/quadro-eletrico-fotovoltaico-01-300x168.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/quadro-eletrico-fotovoltaico-01-768x431.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>


<p>O quadro de proteção é essencialmente um painel elétrico equipado com dispositivos como disjuntores, dispositivos de proteção contra surtos (DPS) e dispositivos diferenciais residuais (DR). </p>



<p>O disjuntor atua na interrupção do circuito durante a manutenção, protegendo os usuários, veículos elétricos e equipamentos. </p>



<p>O DPS protege o sistema contra falhas causadas por picos de tensão, como descargas atmosféricas, direcionando a descarga excessiva para o aterramento e impedindo danos à estação de recarga. </p>



<p>Já o DR funciona como um interruptor automático, desenergizando o circuito na presença de fugas de corrente elétrica.</p>



<p>O funcionamento do sistema de proteção ocorre da seguinte maneira: a corrente da rede elétrica passa pelos cabos, disjuntor, DR e DPS. Se não houver perturbações elétricas ou fugas de corrente, a energia segue para o carregador conectado ao veículo elétrico. </p>



<p>Dentro do veículo, o inversor converte a corrente alternada em corrente contínua para carregar a bateria. </p>



<p>Caso haja alguma perturbação que possa afetar a instalação elétrica ou o veículo, os componentes do sistema são acionados, interrompendo o fornecimento de energia.</p>



<div id="affiliatex-single-product-style-6d7d6296-c182-4fd3-91f8-752e8fac3c9d" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/quadro-protecao.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title">Quadro de Proteção Premium com Tomada para Carro Elétrico &#8211; 7,2 KW 3P Industrial &#8211; GreenV</h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">O Quadro de Proteção Premium com Tomada para Carro Elétrico da GreenV é uma solução robusta e confiável para o carregamento de veículos elétricos, oferecendo praticidade e segurança em sua utilização. </p></div><div class="button-wrapper"><div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-2acb80ce-73d6-4f0d-bbfe-a2cd1130cb64">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://www.magazineluiza.com.br/quadro-de-protecao-premium-com-tomada-para-carro-eletrico-72-kw-3p-industrial-greenv/p/bf18bfhf17/cj/lupu/" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div></div></div></div></div></div></div>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Informações do Produto:</strong></h3>



<p>O Quadro de Proteção Premium com Tomada para Carro Elétrico da GreenV é projetado para fornecer uma tomada segura e eficiente para carregar uma variedade de veículos elétricos, como bicicletas elétricas, patinetes elétricos e carros híbridos plug-in. </p>



<p>Sua estrutura reforçada e todas as proteções necessárias inclusas garantem uma ação rápida para interromper a passagem de eletricidade, protegendo tanto o veículo elétrico quanto a instalação elétrica e as pessoas que operam o equipamento.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Características Principais:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Alta resistência a impactos</li>



<li>Resistência à partículas sólidas, líquidas, salinidade e radiação UV</li>



<li>Suporta aplicações em ambientes externos</li>



<li>Design compacto</li>



<li>Material termoplástico robusto e de qualidade</li>



<li>Visor transparente com abertura para manobras rápidas</li>



<li>Tomada 3 pinos industrial</li>



<li>DR Tipo A para proteção adicional</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Especificações Técnicas:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Marca e Modelo: GreenV TC-7-2IND</li>



<li>Potência Suportada: 7,2 kW</li>



<li>Corrente: 32A</li>



<li>Tensão de Rede: 110/220 V</li>



<li>Plugue Compatível: Industrial 3 Pinos</li>



<li>Grau de Proteção da Caixa: IP 65</li>



<li>Dimensões: 305 x 125 x 107 mm</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Avaliação:</strong></h3>



<p>O Quadro de Proteção Premium com Tomada para Carro Elétrico da GreenV oferece uma solução completa e segura para o carregamento de veículos elétricos. </p>



<p>Sua construção robusta e design compacto o tornam adequado para uma variedade de ambientes, garantindo proteção contra impactos e condições adversas. Além disso, sua conformidade com as normas brasileiras (ABNT NBR 5410) assegura a qualidade e a segurança do produto. </p>



<p>Com sua potência suportada de 7,2 kW e características técnicas avançadas, este quadro de proteção é uma escolha ideal para proprietários de veículos elétricos que buscam uma solução confiável e eficiente para o carregamento de seus veículos.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Tabela de Especificações:</strong></h3>



<figure class="wp-block-table has-small-font-size"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Detalhes</th></tr></thead><tbody><tr><td>Potência Suportada</td><td>7,2 kW</td></tr><tr><td>Corrente</td><td>32A</td></tr><tr><td>Tensão de Rede</td><td>110/220 V</td></tr><tr><td>Plugue Compatível</td><td>Industrial 3 Pinos</td></tr><tr><td>Grau de Proteção da Caixa</td><td>IP 65</td></tr><tr><td>Dimensões</td><td>305 x 125 x 107 mm</td></tr></tbody></table></figure>



<p></p>



<div id="affiliatex-single-product-style-558b5d02-27f7-4c55-8482-734be1feb398" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/quadro-protecao-carregador-carro-eletrico-1.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><a href="https://www.amazon.com.br/Kit-Safety-Prote%C3%A7%C3%A3o-Carregador-Suporte/dp/B0CQD944DD?&amp;linkCode=ll1&amp;tag=nathanmasso08-20&amp;linkId=f43527ac2b9a03a213c81a76ed63dfe6&amp;language=pt_BR&amp;ref_=as_li_ss_tl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Kit Safety &#8211; Quadro de Proteção + Carregador e Suporte 3,6kW</a></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">O Kit Safety oferece uma solução completa e conveniente para o carregamento de veículos elétricos em casa, combinando um quadro de proteção premium, um carregador portátil GV3-2Home e um suporte para carregador.</p></div><div class="button-wrapper"><div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-a9586026-5112-4dfb-93d6-06ec5cddbe2f">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://www.amazon.com.br/Kit-Safety-Prote%C3%A7%C3%A3o-Carregador-Suporte/dp/B0CQD944DD?&#038;linkCode=ll1&#038;tag=nathanmasso08-20&#038;linkId=f43527ac2b9a03a213c81a76ed63dfe6&#038;language=pt_BR&#038;ref_=as_li_ss_tl" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div></div></div></div></div></div></div>



<p></p>



<p>O Kit Safety inclui o carregador portátil GV3-2Home, capaz de fornecer até 3,6 kW de potência de carregamento. </p>



<p>Possui cabo fixo com 6 metros de comprimento, conector Tipo 2 e tomada ABNT 20A. </p>



<p>O quadro de proteção premium de 3,6 kW conta com tomada ABNT para carregar veículos elétricos em corrente de 20A, oferecendo até 3.600W de potência. </p>



<p>Além disso, o suporte auxilia na hora de carregar em casa, proporcionando praticidade na recarga.</p>



<p><strong>Para Carregar:</strong> Carros Elétricos com entrada Tipo 2 (IEC 62196)</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Características do Carregador:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Plugue padrão NBR 14136 (3 pinos brasileiro) &#8211; 20A</li>



<li>Caixa de proteção IP65</li>



<li>Luz indicadora de carga</li>



<li>Proteção contra entrada de água</li>



<li>Cabo de poliuretano termoplástico</li>



<li>Conector com certificação TUV</li>



<li>Botão de ajuste de corrente</li>



<li>Medição de energia</li>



<li>Compacto e portátil</li>



<li>Proteções inclusas: subtensão, sobre tensão, surtos, sobre temperatura, sobrecorrentes, fugas, curto-circuito e interferências.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Características do Kit de Proteção:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Alta resistência a impactos</li>



<li>Rapidez de conexão e precisão</li>



<li>Resistência à partículas sólidas, líquidas, salinidade e radiação UV</li>



<li>Suporta aplicações em ambientes externos</li>



<li>Design compacto</li>



<li>Material termoplástico robusto e de qualidade</li>



<li>Visor transparente com abertura para manobras rápidas</li>



<li>Tomada ABNT 20A</li>
</ul>



<p><strong>Detalhes Técnicos:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Marca: GreenV</li>



<li>Modelo: KITSAFETYHOME</li>



<li>Garantia do fabricante: 12 meses</li>



<li>Dimensões do produto: 60 x 60 x 30 cm</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Avaliação:</strong></h3>



<p>O Kit Safety da GreenV oferece uma solução completa e prática para o carregamento de veículos elétricos em casa. </p>



<p>Com um carregador portátil de alta qualidade, um quadro de proteção premium e um suporte conveniente, este kit atende às necessidades dos proprietários de veículos elétricos, oferecendo segurança, eficiência e praticidade. </p>



<p>Com sua variedade de características técnicas avançadas e conformidade com as normas de segurança, o Kit Safety é uma escolha excelente para quem busca uma solução completa e confiável para o carregamento residencial de veículos elétricos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/melhores-quadro-de-protecao-com-tomada-para-carro-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">492</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil?</title>
		<link>/veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-brasil/</link>
					<comments>/veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-brasil/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 03:14:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Fixo]]></category>
		<category><![CDATA[quanto custa carregar um carro no Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=488</guid>

					<description><![CDATA[Nos próximos anos, é esperado que as montadoras ampliem a diversificação de seus portfólios, incluindo cada vez mais veículos elétricos, híbridos e a combustão. O que antes parecia um futuro distante agora se torna uma realidade tangível, embora ainda relativamente custosa: os carros 100% elétricos. A tendência é que as montadoras expandam a variedade de ... <a title="Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil?" class="read-more" href="/veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-brasil/" aria-label="Read more about Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos próximos anos, é esperado que as montadoras ampliem a diversificação de seus portfólios, incluindo cada vez mais <strong>veículos elétricos</strong>, híbridos e a combustão.</p>



<p>O que antes parecia um futuro distante agora se torna uma realidade tangível, embora ainda relativamente custosa: os <strong>carros 100% elétricos</strong>. </p>



<p>A tendência é que as montadoras expandam a variedade de opções, indo além das que estão exclusivamente focadas nos veículos recarregáveis (que já estão disponíveis no Brasil).</p>



<p>Além das vantagens econômicas devido à independência dos combustíveis fósseis, cujos preços são significativamente mais altos do que o custo da energia elétrica no Brasil, os carros elétricos são promovidos como veículos mais modernos e com menor necessidade de manutenção. </p>



<p>No entanto, ainda permanece uma realidade distante para a maioria dos brasileiros. No momento desta publicação, o carro 100% elétrico mais acessível no mercado brasileiro tinha um preço de R$ 136 mil.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Como é carregado?</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/Veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-Brasil.jpg" alt="Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil" class="wp-image-513" style="width:507px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-Brasil.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/Veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-Brasil-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/Veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-Brasil-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/Veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-Brasil-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Para carregar os carros, é necessário utilizar uma tomada aterrada, preferencialmente em casa. </p>



<p>Embora funcionem com tomadas comuns, como as utilizadas para eletrodomésticos como cafeteiras ou air fryers, o ideal é utilizar uma tomada semi-industrial e instalar em casa uma estação de carregamento do tipo wallbox (com valores a partir de R$ 3,5 mil). </p>



<p>Recomenda-se também o carregamento durante a noite.</p>



<p><strong>Veja também:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Melhores carregadores para BYD Dolphin</a><a href="https://www.neocharge.com.br/tudo-sobre/carro-eletrico/tempo-carga-veiculo-eletrico" target="_blank" rel="noopener"></a></li>



<li><a href="/analise-do-carregador-portatil-taysla-para-byd-dolphin-seal-song/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Análise do carregador portátil Taysla para BYD Dolphin, Seal, Song</a></li>
</ul>



<p>Assim como nem todas as residências, principalmente em prédios, suportam a instalação de um ar-condicionado, o mesmo vale para o carregamento de um veículo elétrico. </p>



<p>Antes de realizar a instalação, é importante verificar a capacidade elétrica da residência com a companhia de energia local e, se necessário, com a administração do condomínio.</p>



<p>Em muitas áreas, especialmente nas grandes cidades, existem estações específicas de carregamento, frequentemente encontradas em estacionamentos de shoppings e supermercados.</p>



<p>Em edifícios, é possível contratar uma empresa para instalar uma estação de carregamento, desde que o condomínio permita. A tendência para os próximos anos é que novos empreendimentos, especialmente os de alto padrão, sejam entregues com estações de carregamento nos estacionamentos.</p>



<p>É importante não utilizar extensões nas tomadas comuns, e o carregamento deve ser realizado longe de líquidos inflamáveis e outras fontes de calor. </p>



<p>Além disso, é fundamental utilizar cabos e conectores originais, certificados e em boas condições físicas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quanto tempo demora?</h2>



<p>A resposta é variável, pois diversos fatores influenciam no processo de carregamento, como a potência do carregador, o tamanho da bateria e a energia fornecida.</p>



<p>Inicialmente, é essencial compreender que os carregadores podem ser de corrente alternada (AC) ou corrente contínua (DC). </p>



<p>Os carregadores de corrente alternada são instalados em ambientes domésticos, como o wallbox (carregador de parede), enquanto a corrente contínua corresponde às estações de carregamento rápido, encontradas em locais públicos.</p>



<p>É crucial estar atento às especificidades de cada veículo, conforme indicado no manual, pois a condição da bateria também afeta o tempo de carregamento. Manter o nível de carga entre 10% e 90% pode prevenir danos e desgaste excessivo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Como calcular o tempo de recarga da bateria?</h3>



<p>Para realizar esse cálculo, utiliza-se uma fórmula simples: divide-se a capacidade da bateria (em kWh) pela potência do carregador (em kW). </p>



<p>Os Wallbox, por exemplo, têm potências que variam de 3,7 kW a 22 kW, sendo 7,4 kW a mais comum no mercado brasileiro. </p>



<p>Portanto, se o veículo tiver uma bateria de 50 kWh, o tempo médio de carregamento será de <strong>aproximadamente 6 horas</strong>. Com um carregador de 22 kW, esse tempo diminui para cerca de 2 horas. </p>



<p>Nos postos de abastecimento, a potência pode atingir até 100 kW, permitindo a recuperação de até 80% da bateria em cerca de 3 horas.</p>



<p>Além disso, existem postos de recarga ultrarrápida projetados para carregar um veículo em um curto espaço de tempo, especialmente em rodovias e estradas, proporcionando potências elevadas e alcançando cerca de 80% da capacidade da bateria em aproximadamente 30 minutos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Qual é a média da autonomia?</h2>



<p>A autonomia de um carro elétrico refere-se à distância que o veículo pode percorrer com a bateria totalmente carregada. </p>



<p>Em média, um veículo elétrico pode percorrer de 300 a 500 quilômetros com a bateria cheia, variando de acordo com o modelo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quanto custa a carga?</h2>



<p>É comum estimar a energia consumida multiplicando a potência do carregador pelo tempo de carregamento. Por exemplo, se o usuário possui um carregador de 7 kW e o veículo é carregado durante 8 horas, a energia consumida seria de 7 kW x 8 h = 42 kWh. </p>



<p>Considerando uma tarifa de <strong>R$ 0,90 por kWh</strong> (média no estado de São Paulo com impostos em 2022), o custo total deste &#8220;abastecimento&#8221; seria de <strong>R$ 37,80</strong>.</p>



<p>No entanto, essa abordagem não leva em conta alguns fatores importantes:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>A potência do carregador nem sempre é a mesma potência consumida pelo módulo de carga do veículo. O carro determina a potência consumida, não o carregador. <br><br>Por exemplo, se o carro tem um módulo de carga limitado a 3,6 kW (como a maioria dos híbridos), conectar um carregador de 7 kW não fará diferença, pois o carro carregará na potência máxima do seu módulo (3,6 kW).</li>



<li>O tempo de conexão do carregador ao carro não significa que ele estará fornecendo energia na potência nominal durante todo o período. A quantidade de energia fornecida depende da demanda do carro durante o processo de recarga.</li>



<li>Não é mais necessário descarregar completamente a bateria antes de iniciar uma nova carga. <br><br>A maioria dos fabricantes recomenda manter a bateria acima de 10% de carga e carregar até 80% da capacidade da bateria para proteger sua vida útil.</li>
</ol>



<p>Assim, o custo da recarga será proporcional à quantidade de energia necessária para recarregar a bateria em cada ciclo de recarga, semelhante ao abastecimento de um carro a combustão, onde você paga pela quantidade de combustível que coloca no tanque. </p>



<p>Por exemplo, um carro híbrido plug-in com uma bateria de 10 kWh, que é carregado completamente todos os dias, consumirá aproximadamente 10 kWh de energia diariamente, custando cerca de R$ 9. Isso geralmente proporciona uma autonomia de 30 a 40 km no modo elétrico, resultando em um custo de aproximadamente R$ 0,25 por km rodado.</p>



<p>Já um carro totalmente elétrico com uma bateria de 55 kWh, carregado de 10% a 80% da capacidade, consumirá cerca de 38,5 kWh, custando aproximadamente R$ 35. </p>



<p>Carros totalmente elétricos tendem a ter um melhor desempenho em termos de eficiência energética do que os híbridos, resultando em um custo por km rodado menor.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quanto custa recarregar um carro elétrico em um carregador público em SP?</h2>



<p>Na cidade de São Paulo, a Tupinambá opera uma rede de carregadores com potências de até 22 kW, instalados em supermercados, hipermercados, concessionárias e pontos de interesse. </p>



<p>Nessas estações, a recarga pode ser gratuita ou sujeita a tarifas que variam de R$ 1,50 a R$ 1,95 por kWh, como no caso do posto de recarga rápida de 50 kW da Shell Recharge.</p>



<p>Na rede da EzVolt, os preços da recarga podem variar de R$ 1,77 por kWh nos carregadores lentos (7 kW) a R$ 1,97 por kWh nos carregadores rápidos de 60 kW.</p>



<p>Esses são apenas exemplos de preços para o carregamento em estações públicas, considerando que há um amplo mercado a ser explorado e novas empresas ingressam nele diariamente. Vale ressaltar que essa é uma opção em relação ao carregamento doméstico, que geralmente é mais econômico.</p>



<p>Abaixo está uma simulação com os valores de recarga (de 20% a 80% da capacidade) para alguns modelos de carros elétricos.</p>



<figure class="wp-block-table has-small-font-size"><table><tbody><tr><td><strong>Modelo</strong></td><td><strong>Bateria (capacidade útil)</strong></td><td><strong>Autonomia (Inmetro/WLTP)</strong></td><td><strong>Preço da recarga 20-80% &#8211; R$ 1,50/kWh</strong></td><td><strong>Preço da recarga 20-80% &#8211; R$ 1,97/kWh</strong></td></tr><tr><td>Renault Kwid E-Tech</td><td>26,8 kWh</td><td>186 km / 265 km</td><td>R$ 24,12</td><td>R$ 31,67</td></tr><tr><td>Nissan Leaf</td><td>40 kWh</td><td>192 km / 270 km</td><td>R$ 36,00</td><td>R$ 47,28</td></tr><tr><td>Peugeot e-208</td><td>46 kWh</td><td>220 km / 340 km</td><td>R$ 41,40</td><td>R$ 54,37</td></tr><tr><td>Volvo XC40 P6</td><td>67 kWh</td><td>231 km / 420 km</td><td>R$ 60,30</td><td>R$ 79,19</td></tr><tr><td>BMW iX50 M</td><td>105,2 kWh</td><td>528 km / 630 km</td><td>R$ 94,68</td><td>R$ 124,34</td></tr></tbody></table></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Precisa trocar a bateria?</h2>



<p>Em termos teóricos, <strong>não</strong>. De acordo com Clemente Gauer, diretor de Infraestrutura da <a href="http://www.abve.org.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Associação Brasileira do Veículo Elétrico</a> (ABVE), as montadoras afirmam que a bateria é projetada para durar mais do que o próprio veículo. </p>



<p>Ele ressalta que, na prática, há pouquíssimos casos de falha de bateria, sendo situações muito isoladas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">E se a bateria acabar no meio da estrada?</h2>



<p>Busque por uma tomada aterrada &#8211; portanto, é essencial carregar consigo o cabo carregador e o adaptador. No entanto, é crucial estar ciente de que, sem o uso de uma tomada semi-industrial ou estação própria, o processo de carregamento será mais lento.</p>



<p>Nessas circunstâncias, é fundamental verificar se o terminal metálico da tomada não está enferrujado, corroído ou desgastado, além de garantir que não haja água ou objetos estranhos na tomada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Onde fica a bateria?</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/como-funcionam-as-baterias-de-carros-eletricos.jpg" alt="Como funcionam as baterias de carros elétricos" class="wp-image-394" style="width:543px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/como-funcionam-as-baterias-de-carros-eletricos.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/como-funcionam-as-baterias-de-carros-eletricos-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/como-funcionam-as-baterias-de-carros-eletricos-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/como-funcionam-as-baterias-de-carros-eletricos-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Geralmente, a bateria é posicionada no assoalho do veículo. Clemente Gauer explica que isso se deve ao fato de que a bateria, que geralmente representa de um quarto a um terço do peso do veículo, é localizada na parte mais baixa para manter o centro de gravidade do carro o mais baixo possível. </p>



<p>Essa disposição contribui para tornar os capotamentos de veículos elétricos uma ocorrência rara.</p>



<h5 class="wp-block-heading"><br>Como é a manutenção?</h5>



<p>O carro elétrico contém uma parte móvel interna, não possui partes de fricção encontradas nas paredes dos cilindros de veículos a combustão, que se desgastam uma contra a outra. Na verdade, possui apenas um conjunto de rolamentos lubrificados.</p>



<p>No entanto, ainda são necessárias manutenções, como nos componentes de suspensão, no filtro da cabine e em um único fluido que geralmente requer substituição nos carros elétricos, que é o fluido de freio.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Faz barulho?</h2>



<p>Em relação ao ruído, os carros elétricos são <strong>notavelmente mais silenciosos</strong> do que os veículos a combustão, devido à ausência de um motor de combustão interna. No entanto, isso não significa que sejam totalmente silenciosos. </p>



<p>Embora o motor elétrico seja consideravelmente mais silencioso em comparação com o motor a combustão, ainda é possível ouvir um leve zumbido ou ruído de funcionamento, especialmente em velocidades mais baixas. Isso ocorre devido ao movimento das engrenagens e outros componentes do sistema elétrico do veículo. </p>



<p>Apesar disso, o nível de ruído geralmente é muito mais baixo do que o dos veículos tradicionais a combustão.</p>



<p>Além disso, os fabricantes de carros elétricos muitas vezes incluem sistemas de aviso sonoro, especialmente em baixas velocidades, para alertar pedestres e ciclistas sobre a presença do veículo, uma vez que, devido à sua natureza silenciosa, os carros elétricos podem representar um risco potencial em áreas urbanas movimentadas. </p>



<p>Esses sistemas de alerta sonoro emitem sons distintos para garantir a segurança dos pedestres, contribuindo para mitigar o impacto do ruído reduzido associado aos veículos elétricos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quanto custa um elétrico novo?</h2>



<p>No mercado brasileiro, os modelos de carros elétricos mais acessíveis têm preços que variam entre R$ 135 mil, como o Jac ESJ1, e R$ 150 mil, como o BYD Dolphin. </p>



<p>Por outro lado, os modelos mais luxuosos podem alcançar preços significativamente mais altos. Um exemplo é o Mercedes-Benz EQS 53 AMG, lançado em dezembro de 2022, que custa cerca de R$ 1,35 milhão.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Carro elétrico paga IPVA?</h2>



<p>Em diferentes regiões do Brasil, os veículos elétricos e híbridos desfrutam de redução de alíquota ou até mesmo isenção total do <strong>IPVA 2024</strong> em nove estados e no Distrito Federal. </p>



<p>Esses incentivos são uma resposta ao maior custo inicial dos carros elétricos em comparação com os veículos a combustão, buscando promover sua adoção e contribuir para a redução da poluição veicular. </p>



<p>Os governos estaduais têm implementado essas medidas como parte de uma estratégia mais ampla para impulsionar as vendas de veículos menos poluentes, auxiliando no processo de descarbonização da frota e no cumprimento das metas ambientais para a redução das emissões de CO2. </p>



<p><strong>A seguir, confira os estados que já oferecem desconto ou isenção para o IPVA 2024.</strong></p>



<h3 class="wp-block-heading">Alagoas (AL)</h3>



<p>Os carros elétricos e híbridos são isentos do IPVA no primeiro ano. A partir do segundo ano, os veículos elétricos pagam 0,50% e os híbridos pagam 0,75%. Para os veículos movidos a gás natural, a alíquota é sempre de 1,50%. </p>



<h3 class="wp-block-heading">Distrito Federal (DF)</h3>



<p>A isenção do IPVA é automática após o registro do veículo no DETRAN-DF, aplicando-se tanto a carros elétricos quanto híbridos. </p>



<h3 class="wp-block-heading">Maranhão (MA)</h3>



<p>Apenas os carros totalmente elétricos estão isentos do IPVA, desde que adquiridos em concessionárias estabelecidas no estado. Os híbridos têm alíquota de 2,5%. No Mato Grosso do Sul (MS), a isenção do IPVA não altera a alíquota, mas reduz a base de cálculo do imposto em 70%. </p>



<h3 class="wp-block-heading">Minas Gerais (MG)</h3>



<p>A isenção do IPVA para carros elétricos e híbridos aplica-se apenas aos modelos produzidos no estado. No Paraná (PR), a isenção do IPVA para carros totalmente elétricos foi prorrogada até 31 de dezembro de 2023, sem informações sobre a manutenção do benefício para 2024. </p>



<h3 class="wp-block-heading">Pernambuco (PE)</h3>



<p>A isenção do IPVA para carros elétricos está condicionada ao cadastro do veículo no Detran local, com vigência a partir de 2024. </p>



<h3 class="wp-block-heading">Rio de Janeiro (RJ)</h3>



<p>Desde 2016, carros elétricos pagam alíquota de 0,5% e modelos híbridos pagam 1,5% de IPVA, automaticamente aplicados após o registro no Detran (RJ). </p>



<h3 class="wp-block-heading">Rio Grande do Sul (RS)</h3>



<p>Carros elétricos são isentos do IPVA desde 1996, enquanto os híbridos pagam a alíquota padrão de 3%.</p>



<h3 class="wp-block-heading">São Paulo</h3>



<p>Não oferece desconto no IPVA para carros elétricos e híbridos pelo governo estadual, mas a cidade de São Paulo oferece isenção de 50% da cota do IPVA como restituição para o contribuinte, tanto para carros elétricos quanto híbridos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-brasil/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">488</post-id>	</item>
		<item>
		<title>A instalação de tomadas para carros elétricos em condomínios e suas implicações</title>
		<link>/a-instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes/</link>
					<comments>/a-instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 02:47:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[A instalação de tomadas para carros elétricos em condomínios e suas implicações]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=480</guid>

					<description><![CDATA[No Brasil, a importância singular da tecnologia e da sustentabilidade na escala mercadológica elevou-se, evidenciada pelo aumento significativo das vendas de veículos eletrificados. Como resultado, a adaptação dos condomínios verticais tornou-se uma prioridade, com a instalação de tomadas para carros elétricos em suas garagens sendo uma medida crucial. Entretanto, a realidade é bastante diferente, uma ... <a title="A instalação de tomadas para carros elétricos em condomínios e suas implicações" class="read-more" href="/a-instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes/" aria-label="Read more about A instalação de tomadas para carros elétricos em condomínios e suas implicações">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>No Brasil, a importância singular da tecnologia e da sustentabilidade na escala mercadológica elevou-se, evidenciada pelo aumento significativo das vendas de <strong>veículos eletrificados</strong>.</p>



<p>Como resultado, a <strong>adaptação dos condomínios</strong> verticais tornou-se uma prioridade, com a <strong>instalação de tomadas para carros elétricos</strong> em suas garagens sendo uma medida crucial.</p>



<p>Entretanto, a realidade é bastante diferente, uma vez que a maioria dos condomínios ainda não dispõe dessas tomadas, o que deve ser considerado antes da aquisição tanto do veículo quanto do imóvel.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes.jpg" alt="A instalação de tomadas para carros elétricos em condomínios e suas implicações" class="wp-image-506" style="width:590px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Segundo a <a href="http://www.abve.org.br/#:~:text=todas%20as%20previs%C3%B5es-,Num%20ano%20exuberante%20para%20a%20eletromobilidade%20no%20Brasil%2C%20as%20vendas,vendas%20de%202022%20(49.245)." target="_blank" rel="noopener">Associação Brasileira do Veículo Elétrico</a> &#8211; ABVE, 2023 foi um ano de destaque para a eletromobilidade no Brasil, as vendas de veículos leves eletrificados superaram todas as expectativas, alcançando 93.927 emplacamentos até o final de 2023. Esse número representa um aumento de 91% em relação às vendas de 2022, que totalizaram 49.245 unidades.</p>



<p>Diante desse aumento expressivo nas vendas, é imperativo que construtoras e incorporadoras de condomínios incluam em seus projetos a <strong>infraestrutura </strong>necessária para a instalação de tomadas para carros elétricos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">A implementação de tomadas para carros elétricos segue um processo dividido em quatro etapas:</h2>



<ol class="wp-block-list">
<li>Avaliação da disponibilidade de potência;</li>



<li>Elaboração do projeto elétrico;</li>



<li>Adaptação civil e elétrica;</li>



<li>Instalação dos carregadores.</li>
</ol>



<p>Por ser uma área comum, a energia elétrica da garagem é considerada uma despesa ordinária do condomínio. Portanto, a recomendação é a instalação de sistemas diretos de carregamento, que utilizam tecnologia inteligente para distribuir o custo da energia apenas entre os usuários que possuem carros elétricos.</p>



<p>Quando os carregadores estão conectados à tomada geral do condomínio, o rateio é automatizado e o valor correspondente ao consumo real é atribuído a cada usuário. Em condomínios mais modernos, é possível ligar o carregador diretamente ao relógio do proprietário.</p>



<p>São Paulo foi pioneira nesse aspecto com o PL 01-00346/17, sancionado em 31 de março de 2021, tornando obrigatória a disponibilização de tomadas para carros elétricos e híbridos nas garagens de novos condomínios residenciais e comerciais, com medição independente de consumo.</p>



<p>No entanto, essa exigência não abrange edifícios residenciais e comerciais já em construção ou concluídos, embora não impeça a instalação da tecnologia em condomínios com recursos elétricos e financeiros adequados.</p>



<p>Essa legislação é aplicável apenas à cidade de São Paulo, mas com o aumento significativo de veículos elétricos no país, é provável que a legislação se expanda para o âmbito federal.</p>



<p>É importante ressaltar que um único veículo elétrico não representa um risco para o condomínio, mas a presença de três ou quatro carros, dependendo da capacidade energética disponível na garagem e das tomadas permitidas, pode sobrecarregar o sistema.</p>



<p><strong>Dada a complexidade envolvida, é imprescindível que o condomínio receba a orientação de uma empresa especializada. É necessário estabelecer questões como:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>O número máximo de veículos que podem ser carregados simultaneamente;</li>



<li>A carga máxima suportada por cada carregador;</li>



<li>A eventual necessidade de redimensionamento do projeto elétrico em situações de alta demanda por veículos elétricos;</li>



<li>A instalação de medidores da Companhia de Energia local diretamente conectados às tomadas de cada vaga, entre outros.</li>
</ul>



<p>Todas essas decisões devem ser submetidas à deliberação em assembleia condominial, especialmente quando implicam em custos para o condomínio.</p>



<p>Mesmo que o condomínio disponha dos recursos financeiros para a instalação das tomadas para carros elétricos, mas opte por não arcar com tais despesas, os condôminos não podem realizar instalações individuais sem autorização prévia.</p>



<p>A assembleia condominial detém a soberania para decidir sobre a instalação, incluindo o modelo e a quantidade de pontos a serem instalados, além de definir os horários de uso.</p>



<p>No caso de não aprovação da instalação das tomadas para carros elétricos, caberá aos interessados utilizar apenas seus carregadores portáteis, de menor capacidade, geralmente fornecidos junto aos veículos de fábrica.</p>



<p><strong>Resumindo, a instalação de tomadas para carros elétricos em condomínios requer um processo cuidadoso, seguindo várias etapas:</strong></p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>PESQUISA E AVALIAÇÃO INICIAL:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Realize uma pesquisa entre os condôminos para avaliar o interesse na instalação.</li>



<li>Avalie a demanda potencial e o número de proprietários interessados em veículos elétricos.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>ESTUDO TÉCNICO:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Contrate um eletricista ou engenheiro elétrico para avaliar a capacidade da infraestrutura existente e verificar a viabilidade da instalação.</li>



<li>Garanta que a instalação não sobrecarregue o sistema elétrico.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>ALTERAÇÃO DA CONVENÇÃO CONDOMINIAL:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Verifique a convenção condominial e as normas internas para identificar possíveis proibições ou restrições.</li>



<li>Se necessário, proponha uma alteração para permitir a instalação.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>PROJETO E ORÇAMENTO:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Desenvolva um projeto detalhado, incluindo número e localização das tomadas.</li>



<li>Solicite orçamentos de empresas especializadas.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>ASSEMBLEIA DE CONDÔMINOS:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Convoque uma assembleia para discutir a proposta.</li>



<li>Apresente o projeto, orçamentos e benefícios para o condomínio.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>VOTAÇÃO:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Realize uma votação para obter aprovação da instalação.</li>



<li>Geralmente, requer maioria simples dos condôminos presentes.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>CONTRATAÇÃO E INSTALAÇÃO:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Após aprovação, contrate a empresa escolhida para a instalação conforme o projeto aprovado.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>MANUTENÇÃO E REGULAMENTAÇÃO:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Implemente regras de uso, como horários de recarga.</li>



<li>Mantenha as tomadas em bom estado de funcionamento.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>A instalação de tomadas para carros elétricos demanda planejamento minucioso, análise técnica e deliberação assemblear, garantindo uma solução sustentável e legalmente adequada para os proprietários de veículos elétricos no condomínio.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/como-funciona-um-carregador-portatil-para-carro-eletrico/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como funciona um carregador portátil para carro elétrico?</a></li>



<li><a href="/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Melhores carregadores para BYD Dolphin</a><a href="https://www.neocharge.com.br/tudo-sobre/carro-eletrico/tempo-carga-veiculo-eletrico" target="_blank" rel="noopener"></a></li>



<li><a href="/analise-do-carregador-portatil-taysla-para-byd-dolphin-seal-song/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Análise do carregador portátil Taysla para BYD Dolphin, Seal, Song</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/a-instalacao-de-tomadas-para-carros-eletricos-em-condominios-e-suas-implicacoes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">480</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Quanto custa recarregar um carro elétrico em um carregador público em SP?</title>
		<link>/quanto-custa-recarregar-um-carro-eletrico-em-um-carregador-publico-em-sp/</link>
					<comments>/quanto-custa-recarregar-um-carro-eletrico-em-um-carregador-publico-em-sp/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 05:14:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[carregador público]]></category>
		<category><![CDATA[carregador público em SP]]></category>
		<category><![CDATA[Quanto custa recarregar um carro elétrico em um carregador público em SP]]></category>
		<category><![CDATA[recarregar um carro elétrico em um carregador público em SP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=486</guid>

					<description><![CDATA[Uma das principais necessidades dos veículos elétricos é o processo de recarga da bateria, que pode ser realizado em residências ou em estações públicas de carregamento, cada vez mais presentes e geralmente tarifadas por kWh consumido. A infraestrutura de recarga representa um dos fundamentos da mobilidade elétrica, porém sua expansão pelo Brasil ainda requer investimentos ... <a title="Quanto custa recarregar um carro elétrico em um carregador público em SP?" class="read-more" href="/quanto-custa-recarregar-um-carro-eletrico-em-um-carregador-publico-em-sp/" aria-label="Read more about Quanto custa recarregar um carro elétrico em um carregador público em SP?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma das principais necessidades dos <strong>veículos elétricos</strong> é o processo de <strong>recarga da bateria</strong>, que pode ser realizado em residências ou em estações públicas de carregamento, cada vez mais presentes e geralmente tarifadas por kWh consumido.</p>



<p>A infraestrutura de recarga representa um dos fundamentos da mobilidade elétrica, porém sua expansão pelo Brasil ainda requer investimentos substanciais. </p>



<p>Apesar disso, já é possível encontrar <strong>diversas opções de recarga</strong> nas principais cidades do país, com pontos instalados em shoppings, supermercados, grandes lojas e locais de interesse.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregar-carro-gratis.jpg" alt="" class="wp-image-496" style="width:579px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/carregar-carro-gratis.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/carregar-carro-gratis-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/carregar-carro-gratis-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/carregar-carro-gratis-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Entretanto, apesar da presença ainda significativa de eletropostos sem cobrança, a tendência é que esses pontos de recarga gratuitos sejam gradualmente substituídos por locais gerenciados por aplicativos que exigem o pagamento de tarifas para uso.</p>



<p>Um exemplo disso é São Paulo, onde a Tupinambá mantém uma rede de carregadores de até 22 kW distribuídos em supermercados, hipermercados, concessionárias e pontos de interesse. </p>



<p>Nesses locais, a recarga pode ser gratuita ou tarifada, variando de R$ 1,50 a R$ 1,95 por kWh, como é o caso do posto de recarga rápida de 50 kW da Shell Recharge.</p>



<p>Na rede da EzVolt, os preços da recarga podem variar de R$ 1,77 por kWh no carregador lento de 7 kW a R$ 1,97 por kWh nos carregadores rápidos de 60 kW.</p>



<p>Esses exemplos representam apenas uma amostra dos preços praticados nas estações públicas de carregamento, em um mercado amplo que continua a atrair novas empresas constantemente. É importante ressaltar que essa opção de recarga pública é uma alternativa ao carregamento domiciliar, o qual geralmente é mais econômico.</p>



<p>A seguir, apresenta-se uma simulação com os valores de recarga (de 20% a 80%) para diversos modelos de carros elétricos:</p>



<figure class="wp-block-table has-small-font-size"><table><tbody><tr><td><strong>Modelo</strong></td><td><strong>Bateria (capacidade útil)</strong></td><td><strong>Autonomia (Inmetro/WLTP)</strong></td><td><strong>Preço da recarga 20-80% &#8211; R$ 1,50/kWh</strong></td><td><strong>Preço da recarga 20-80% &#8211; R$ 1,97/kWh</strong></td></tr><tr><td>Renault Kwid E-Tech</td><td>26,8 kWh</td><td>186 km / 265 km</td><td>R$ 24,12</td><td>R$ 31,67</td></tr><tr><td>Nissan Leaf</td><td>40 kWh</td><td>192 km / 270 km</td><td>R$ 36,00</td><td>R$ 47,28</td></tr><tr><td>Peugeot e-208</td><td>46 kWh</td><td>220 km / 340 km</td><td>R$ 41,40</td><td>R$ 54,37</td></tr><tr><td>Volvo XC40 P6</td><td>67 kWh</td><td>231 km / 420 km</td><td>R$ 60,30</td><td>R$ 79,19</td></tr><tr><td>BMW iX50 M</td><td>105,2 kWh</td><td>528 km / 630 km</td><td>R$ 94,68</td><td>R$ 124,34</td></tr></tbody></table></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">E quanto custa carregar um carro elétrico em casa?</h2>



<p>A maneira mais conveniente e, certamente, mais econômica é carregar o veículo elétrico na própria residência (ou condomínio) do proprietário, pois nesse caso não há acréscimo na tarifa de energia, prática comum em carregamentos realizados em espaços públicos ou semi-públicos.</p>



<p>Mas quanto custa, afinal, carregar um carro elétrico em casa? A resposta, em princípio, é simples: o custo é equivalente ao consumo de energia durante o processo de recarga.</p>



<p>No entanto, a dúvida geralmente recai sobre o cálculo desse consumo de energia durante a recarga de um carro elétrico. É comum estimar esse consumo com base na potência do carregador. </p>



<p>Por exemplo, se o carregador tem uma potência de 7 kW e fornece energia ao veículo por 8 horas, o consumo total seria de 7 kW x 8 h = 42 kWh. Supondo uma tarifa de R$ 0,90 por kWh (a média da tarifa no estado de São Paulo com impostos em 2022), o custo total desse &#8220;abastecimento&#8221; seria de R$ 37,80.</p>



<p>A abordagem mencionada, embora forneça uma estimativa razoável do custo de recarga, omite alguns fatores cruciais, como os listados abaixo:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>A potência do carregador nem sempre corresponde à potência consumida pelo módulo de carga do veículo. O controle da potência consumida é determinado pelo veículo e não pelo carregador. Por exemplo, se o veículo tiver um módulo de carga limitado a 3,6 kW (como a maioria dos híbridos em circulação), conectar um carregador de 7 kW não aumentará a velocidade de carga, pois o veículo carregará apenas na capacidade máxima de seu módulo, ou seja, 3,6 kW.</li>



<li>O tempo de conexão do carregador ao veículo não indica que ele estará fornecendo energia à sua potência máxima durante todo o período. O veículo consome energia conforme necessário até que a bateria esteja totalmente carregada. Portanto, a quantidade de energia fornecida pelo carregador será determinada pela demanda de energia do veículo durante o processo de recarga.</li>



<li>Não é mais necessário descarregar completamente as baterias elétricas antes de iniciar uma nova recarga. A maioria dos fabricantes recomenda manter a bateria com pelo menos 10% de carga e realizar recargas até cerca de 80% da capacidade da bateria para prolongar sua vida útil.</li>
</ol>



<p>Assim, o custo da recarga será proporcional à quantidade de energia necessária para recarregar a bateria em cada evento de recarga, de forma semelhante ao abastecimento de um carro a gasolina, onde se paga pela quantidade de litros colocados no tanque, dependendo de sua capacidade e do quanto está vazio.</p>



<p>Para calcular a energia consumida, é necessário entender melhor as características do veículo e de sua bateria. </p>



<p>Por exemplo, um proprietário de um carro híbrido plug-in com uma bateria de 10 kWh que realiza uma carga completa diariamente consumirá 10 kWh de energia, o que, a uma tarifa de R$ 0,90 por kWh, custará R$ 9. </p>



<p>Essa carga geralmente proporciona uma autonomia de 30 a 40 km no modo elétrico, resultando em um custo de aproximadamente 25 centavos por km rodado.</p>



<p>Por outro lado, um carro totalmente elétrico com uma bateria de 55 kWh, ao carregar de 10% a 80% de sua capacidade, consumirá cerca de 38,5 kWh, o que equivale a aproximadamente R$ 35. </p>



<p>É interessante notar que os carros totalmente elétricos tendem a ter um consumo de energia mais eficiente que os híbridos, resultando em um custo por km rodado geralmente menor.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Ainda é possível carregar o carro elétrico de forma gratuita?</h2>



<p>Para os proprietários e potenciais proprietários de veículos elétricos, esse tema é extremamente animador. Uma estratégia inteligente para diminuir ainda mais os gastos é aproveitar as estações públicas de carregamento gratuito. </p>



<p>No entanto, devido ao aumento da demanda, a disponibilidade desses postos tem diminuído, tornando-os mais escassos. Apesar disso, ainda é viável encontrar pontos de recarga gratuitos em supermercados e shoppings em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/quanto-custa-recarregar-um-carro-eletrico-em-um-carregador-publico-em-sp/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">486</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
