<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Notícias &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/noticias/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 03:10:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Notícias &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tudo sobre o BYD Dolphin Mini</title>
		<link>/tudo-sobre-o-byd-dolphin-mini/</link>
					<comments>/tudo-sobre-o-byd-dolphin-mini/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 03:09:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BYD Dolphin Mini]]></category>
		<category><![CDATA[Tudo sobre o BYD Dolphin Mini]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=657</guid>

					<description><![CDATA[O Dolphin Mini é um carro elétrico lançado no início de 2023 na China e, posteriormente, em todo o mundo. Na China, no seu primeiro dia de lançamento, foram vendidos 15 mil carros. Quanto custa? O BYD Dolphin Mini fez sua estreia pública no Brasil durante o programa Domingão do Huck, da TV Globo, neste ... <a title="Tudo sobre o BYD Dolphin Mini" class="read-more" href="/tudo-sobre-o-byd-dolphin-mini/" aria-label="Read more about Tudo sobre o BYD Dolphin Mini">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O Dolphin Mini é um carro elétrico lançado no início de 2023 na China e, posteriormente, em todo o mundo. Na China, no seu primeiro dia de lançamento, foram vendidos 15 mil carros.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Quanto custa?</strong></h2>



<p>O <strong>BYD Dolphin Mini</strong> fez sua estreia pública no Brasil durante o programa <strong>Domingão do Huck</strong>, da TV Globo, neste domingo (25). </p>



<p>O veículo elétrico, uma das novidades mais aguardadas do ano, foi apresentado com a oferta especial de pré-venda, incluindo um bônus de R$ 10 mil, o que reduzirá o preço inicial para os primeiros compradores para R$ 89.800.</p>



<p>A revelação oficial do preço de catálogo do Dolphin Mini,<strong> estimado em R$ 98.800</strong>, está marcada para esta quarta-feira (28). O lançamento ocorrerá em uma única versão de acabamento, com capacidade para quatro passageiros.</p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/Tudo-sobre-o-BYD-Dolphin-Mini.jpg" alt="Tudo sobre o BYD Dolphin Mini" class="wp-image-659" style="width:770px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Tudo-sobre-o-BYD-Dolphin-Mini.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/Tudo-sobre-o-BYD-Dolphin-Mini-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/Tudo-sobre-o-BYD-Dolphin-Mini-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/Tudo-sobre-o-BYD-Dolphin-Mini-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Qual é a autonomia do Dolphin Mini?</strong></h2>



<p>Com uma <strong>autonomia de 280 km</strong> certificada pelo Inmetro, o Dolphin Mini conquista o título de carro elétrico mais eficiente do Brasil.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Onde posso carregá-lo?</strong></h2>



<p>Você pode carregá-lo em vários lugares, inclusive em casa.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Como é o processo de carregamento na rua?</strong></h3>



<p>Você pode carregar em eletropostos gratuitamente ou pagando o custo de recarga. O valor total é de aproximadamente <strong>R$ 44,00 para rodar 280 quilômetros</strong>. </p>



<p>O tempo de recarga é de menos de 1 hora para carregar a bateria de 0 a 100%. Também é possível carregar gratuitamente em alguns eletropostos localizados em shoppings, hotéis, estacionamentos, cafés, etc.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>E em casa?</strong></h3>



<p>Existem duas formas de carregar o carro. Uma delas é instalar um equipamento chamado <strong>WallBox</strong>, que vem com o carro e possibilita carregar de <strong>0 a 100% em 5 horas</strong> em média. </p>



<p>O custo total para carregar no Rio de Janeiro, que tem a energia mais cara do Brasil, é de R$ 33,00 para rodar 280 quilômetros. </p>



<p>Outra forma é carregar o carro na tomada através de um carregador semelhante ao de um laptop. Esse equipamento pode ser levado dentro do carro para viagens ou para carregar em casa de amigos em casos de emergência. </p>



<p>O tempo de carregamento é um pouco maior, levando cerca de 10 horas de 0 a 100%. Em ambos os casos, é possível quase zerar o custo de recarga em casa instalando painéis solares.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Qual é a vida útil da bateria?</strong></h2>



<p>A bateria tem uma garantia de 8 anos de uso. Segundo estudos, elas devem durar mais de 1 milhão de quilômetros.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Essa bateria vicia como algumas baterias de celulares?</strong></h3>



<p>Não, as baterias vendidas pela BYD são as mais tecnológicas do mundo. Inclusive, são utilizadas nos carros da Tesla, empresa liderada pelo bilionário Elon Musk.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Qual é o preço da troca da bateria em caso de defeito após a garantia?</strong></h3>



<p>As baterias da BYD são construídas em módulos, então <strong>não é necessário trocar a bateria inteira em caso de defeito</strong>. A parte com defeito é substituída, e não a bateria toda. Após o término da garantia, se a bateria apresentar defeito, é possível consertá-la por pouco mais de 2 mil reais.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Como é feito esse conserto?</strong></h3>



<p>O carro é colocado em um elevador e a bateria é removida por baixo.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Há risco de danificar a bateria se o carro raspar em baixo?</strong></h3>



<p>A <strong>bateria </strong>possui <strong>proteção </strong>em baixo para <strong>evitar danos</strong>. Raspar o carro não danifica a bateria.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Os motores do carro dão muito defeito?</strong></h2>



<p>Não, é muito raro. Mesmo que aconteça, é um conserto fácil, muito mais fácil do que em um motor a gasolina. Lembrando que, nesse caso, a BYD oferece <strong>5 anos de garantia</strong>.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Como é a manutenção do carro?</strong></h3>



<p>A BYD oferece 100 mil quilômetros ou 2 anos de revisões gratuitas.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>As peças são caras?</strong></h3>



<p>Não, excluindo os componentes específicos do carro elétrico, é um carro normal.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Existe assistência técnica disponível?</strong></h3>



<p>Sim, e já existem cursos para mecânicos aprenderem a consertar a parte elétrica do carro.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>E o valor de revenda?</strong></h2>



<p>A desvalorização do carro elétrico da BYD está dentro da média de outros carros na mesma faixa de preço.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>E o seguro?</strong></h2>



<p>Os preços já estão se ajustando, e conforme mais carros forem vendidos, esses preços se equalizarão.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>O pós-venda da BYD é bom?</strong></h2>



<p>Vá à loja, ao setor de pós-venda e fale com os clientes lá presentes para tirar suas próprias conclusões.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>E se a BYD sair do Brasil?</strong></h2>



<p>A BYD tem investimentos significativos no país e está construindo uma fábrica na cidade de Camaçari, com um investimento de mais de R$ 1 bilhão.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>E se eu precisar de peças?</strong></h2>



<p>A BYD tem todas as peças em um grande depósito no Espírito Santo.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Qual é a economia de ter esse carro?</strong></h2>



<p>Com R$ 33,00, dá para rodar 280 km no Rio de Janeiro, enquanto um carro a combustão só daria para rodar 33 km com o mesmo valor.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Haverá eletricidade suficiente para carregar todos os carros do Brasil?</strong></h2>



<p>A diversificação e o potencial ainda inexplorado de expansão das energias renováveis indicam que o país tem condições de suprir a demanda crescente por energia elétrica, inclusive para abastecer uma frota significativa de veículos elétricos.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>E a potência do carro?</strong></h2>



<p>O Dolphin Mini fornece toda sua potência em baixas velocidades, ideal para uso urbano. Potência e torque: 55 kW (75 cv) e 13,7 kgfm.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tudo-sobre-o-byd-dolphin-mini/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">657</post-id>	</item>
		<item>
		<title>BYD apresenta carro elétrico de luxo que pode dançar e pular igual ao Tesla</title>
		<link>/byd-apresenta-carro-eletrico-de-luxo-que-pode-dancar-e-pular-igual-ao-tesla/</link>
					<comments>/byd-apresenta-carro-eletrico-de-luxo-que-pode-dancar-e-pular-igual-ao-tesla/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 02:50:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BYD apresenta carro elétrico de luxo que pode dançar e pular igual ao Tesla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=630</guid>

					<description><![CDATA[A BYD está em pleno vapor com seus lançamentos para 2024, trazendo o modelo U9 pela marca Yangwang, especializada em veículos de luxo. Este carro ostenta atributos e recursos dignos de um segmento robusto. Apresenta um design esportivo e imponente, com portas de tesoura e um porta-malas espaçoso para um coupé. Equipado com um motor ... <a title="BYD apresenta carro elétrico de luxo que pode dançar e pular igual ao Tesla" class="read-more" href="/byd-apresenta-carro-eletrico-de-luxo-que-pode-dancar-e-pular-igual-ao-tesla/" aria-label="Read more about BYD apresenta carro elétrico de luxo que pode dançar e pular igual ao Tesla">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A <strong>BYD</strong> está em pleno vapor com seus lançamentos para 2024, trazendo o modelo <strong>U9</strong> pela marca Yangwang, especializada em veículos de luxo. Este carro ostenta atributos e recursos dignos de um segmento robusto. </p>



<p>Apresenta um design esportivo e imponente, com portas de tesoura e um porta-malas espaçoso para um coupé. Equipado com um motor elétrico em cada roda, totalizando 1.287 cv de potência, o U9 acelera de <strong>0 a 100 km/h em apenas 2 segundos</strong>, atingindo uma velocidade máxima de 300 km/h. </p>



<p>A BYD promete uma <strong>autonomia de aproximadamente 700 km</strong>. Destaca-se também o sistema BYD DiSus, considerado o primeiro sistema de controle de carroceria inteligente do mundo. </p>



<p>Utilizando adaptações na suspensão e no amortecimento, proporciona agilidade ao veículo e é compatível com diversos modos de condução, além de proteger o carro de danos em estradas com água, lama e neve.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="812" height="489" data-id="634" src="/wp-content/uploads/2024/02/k-1.jpg" alt="" class="wp-image-634" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/k-1.jpg 812w, /wp-content/uploads/2024/02/k-1-300x181.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/k-1-768x463.jpg 768w" sizes="(max-width: 812px) 100vw, 812px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="704" height="493" data-id="633" src="/wp-content/uploads/2024/02/k2.jpg" alt="" class="wp-image-633" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/k2.jpg 704w, /wp-content/uploads/2024/02/k2-300x210.jpg 300w" sizes="(max-width: 704px) 100vw, 704px" /></figure>
</figure>



<p><br>Em termos de segurança, a tecnologia promete minimizar os riscos de capotamento e reduzir o deslocamento dos ocupantes em curvas de alta velocidade, frenagens de emergência ou acelerações totais. Além disso, o sistema permite ao carro realizar manobras como dançar, dar saltos e andar sobre três rodas.</p>



<p>Mais detalhes sobre o Yangwang U9 serão revelados em breve durante o evento global de lançamento do veículo. Por fim, acompanhe os planos da BYD para inaugurar uma fábrica no México e as últimas informações sobre a chegada do Dolphin Mini.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="BYD DiSus System | Yangwang Dancing U9" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/TDG5bDRNkcc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/byd-apresenta-carro-eletrico-de-luxo-que-pode-dancar-e-pular-igual-ao-tesla/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">630</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
