<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 00:11:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini</title>
		<link>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/</link>
					<comments>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:10:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=811</guid>

					<description><![CDATA[Nós estamos animados para compartilhar dicas valiosas sobre como lidar com o nosso carro, especialmente em situações inesperadas, como quando a bateria do controle remoto acaba. Neste artigo, vamos mostrar maneiras de abrir e ligar o veículo usando apenas a chave manual, sem depender da bateria ou do celular. Essas informações são essenciais para garantir ... <a title="Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini" class="read-more" href="/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/" aria-label="Read more about Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nós estamos animados para compartilhar dicas valiosas sobre como lidar com o nosso carro, especialmente em situações inesperadas, como quando a bateria do controle remoto acaba. Neste artigo, vamos mostrar maneiras de abrir e ligar o veículo usando apenas a chave manual, sem depender da bateria ou do celular. Essas informações são essenciais para garantir que você esteja preparado para qualquer eventualidade.</p>



<p>Além disso, vamos discutir a segurança e a funcionalidade da chave do carro, incluindo proteção contra água e dicas para garantir que você tenha sempre um backup seguro. Acompanhe-nos enquanto desmistificamos o processo e oferecemos soluções práticas que você pode aplicar.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI - CHAVE SEM BATERIA, COMO ABRIR, LIGAR E ANDAR COM O CARRO SEM APP E NFC #byd #dolphin" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/QJwlGX5f5v0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Melhor do Mundo dos Elétricos</h2>



<p>Fala, galera! Hoje, vamos compartilhar uma dica incrível para quem usa carros elétricos. Já pensou em estar longe, sem bateria no controle ou no celular, e não conseguir abrir ou ligar o carro? É justamente sobre isso que vamos falar.</p>



<p>Primeiro, precisamos entender como abrir e ligar o carro mesmo com o controle sem bateria. Sem depender do celular ou de NFC, é possível utilizar apenas a chave. Vamos começar retirando a bateria do controle remoto e mostrando como proceder. É um processo simples: basta pressionar a chave e abrir a capinha sem necessidade de ferramentas.</p>



<p>Aqui estão os passos para abrir o carro e ligá-lo com a chave sem bateria:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Abrir o carro</strong>: Após retirar a bateria, usamos a chave de maneira manual. Ao tentar abrir, pode ser que o alarme dispare, mas é normal.</li>



<li><strong>Ligar o carro</strong>: Com a chave nas mãos, colocamos ela na posição correta e tentamos dar partida. Mesmo sem LED ou resposta do controle, o carro pode ser ligado.</li>
</ol>



<p>É importante lembrar que a proteção contra água do controle não é total. Um contato rápido com a água pode não danificar, mas não é aconselhável mergulhar.</p>



<p>Agora, vamos testar tudo. Com a chave posicionada e o cinto colocado, ligamos o carro e partimos para uma volta. Essa é a prova de que mesmo na situação mais complicada, temos como contornar a falta de bateria e continuar nossa jornada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dicas para Controle e Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">O que Fazer com Bateria do Controle ou Celular Descarregados</h3>



<p>Se a bateria do seu controle remoto ou celular acabar, existem alternativas para abrir e ligar o carro. Se você estiver em uma situação onde não tem acesso ao celular ou a bateria do controle não funciona, é possível usar a chave do carro manualmente. A chave pode ser retirada da proteção facilmente e usada para abrir a porta.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Abrindo o Carro sem Bateria no Controle</h3>



<p>Para abrir o carro sem a bateria no controle, precisamos usar a chave manual. Ao inserir a chave na maçaneta, provavelmente o alarme irá tocar. Essa é uma etapa normal. Uma vez que conseguimos abrir a porta, podemos colocar a chave em um local específico dentro do carro para continuar o processo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ligando o Carro sem Bateria no Controle</h3>



<p>Após abrir o carro, o próximo passo é iniciar o motor. Colocamos a chave na posição correta de ignição. Mesmo sem bateria, o carro pode ligar. Essa técnica é muito útil, pois permite que continuemos utilizando o veículo, mesmo que a bateria do controle tenha falhado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Procedimento para Retirar a Bateria do Controle</h2>



<p>Se a bateria do controle remoto acabar, não se preocupe. Vamos ensinar como abrir o carro e ligá-lo sem depender da bateria do controle.</p>



<p>Primeiro, precisamos remover a proteção da chave. Para isso, apertamos no fundo até soltar a parte da chave. Esse processo é simples e não requer ferramentas. Em segundos, conseguimos abrir a chave.</p>



<p>A bateria está localizada na parte de trás. Retiramos a bateria do controle e, mesmo assim, podemos abrir o carro. Para colocar uma nova bateria, precisamos encaixá-la corretamente, começando pela parte de cima.</p>



<p>Aqui está um passo a passo:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Remover a Bateria:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Abrimos a chave.</li>



<li>Retiramos a bateria.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Adicionar Nova Bateria:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Colocamos a nova bateria com os polos corretos.</li>



<li>Fechamos a chave.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>Agora, mesmo sem bateria, podemos abrir o carro manualmente. Precisamos utilizar a chave para abrir a maçaneta e, em seguida, colocar a chave na ignição. Ao inserir a chave, o carro pode ser ligado, independentemente da bateria do controle.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Observação</h4>



<p>É importante lembrar que a chave não possui proteção total contra água. Evite mergulhá-la, mas em uma queda rápida na água, deve manter a integridade.</p>



<p>Seguiremos para o teste prático para ver como tudo funciona direitinho.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dicas de Segurança com S IND Seguros</h2>



<p>Quando ficamos sem bateria no controle do carro ou no celular, é comum nos sentirmos perdidos. Se isso acontecer, não se preocupe, pois é possível abrir e ligar o carro mesmo sem energia.</p>



<p>Primeiro, podemos usar a chave do carro. É simples, basta retirar a chave do controle remoto. Para isso, pressionamos a parte de trás e puxamos, sem precisar de ferramentas. Com a chave em mãos, podemos abrir a porta manualmente. Este procedimento pode gerar alarmes, mas é normal.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passos para Ligar o Carro</h3>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Abrir a Porta</strong>: Usamos a chave para desbloquear a maçaneta.</li>



<li><strong>Inserir a Chave</strong>: Colocamos a chave na posição correta indicada no carro.</li>



<li><strong>Ligar o Carro</strong>: Mesmo sem alimentação, o carro pode ser ligado e dirigido.</li>
</ol>



<p>Um ponto importante a lembrar é que a chave não possui proteção completa contra água. Se houver uma queda rápida em água, a proteção evita danos, mas não é à prova d&#8217;água. Para quem deseja mais segurança para a chave, um protetor pode ser uma boa opção.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Informações sobre o Seguro</h3>



<p>Para quem precisa de um seguro confiável, a S IND Seguros é uma excelente escolha. Eles estão oferecendo promoções, inclusive a possibilidade de obter um seguro gratuito. Para mais informações, entre em contato com Santana pelo WhatsApp. Não hesite em buscar a melhor opção para você, e lembre-se: não é permitido que um corretor force a venda de um seguro específico.</p>



<p>Ao nos cuidarmos e termos essas dicas em mente, ficamos mais preparados para imprevistos na estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Teste Prático com o Controle sem Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Testando a Abertura do Carro Manualmente</h3>



<p>No início do processo, vamos pegar a chave e utilizá-la para abrir o carro manualmente. Primeiro, a chave deve ser posicionada corretamente na maçaneta. Após isso, vamos puxar a maçaneta, e o alarme provavelmente irá disparar. Esse é um procedimento normal. Uma vez dentro do carro, precisamos preparar a chave para a ignição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Iniciando a Ignição com o Controle sem Bateria</h3>



<p>Ao inserir a chave na ignição, notamos que não há resposta. Isso ocorre devido à falta de bateria no controle. Contudo, mesmo assim, podemos continuar o procedimento. Vamos colocar a chave na posição correta e, com um pouco de força, girar para ligar o carro. É um método simples, mas eficaz.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conduzindo o Carro com o Controle sem Bateria</h3>



<p>Assim que o carro estiver ligado, estamos prontos para dirigir. Colocamos o cinto de segurança e checamos se os sistemas estão funcionando. Conduzir o carro é completamente viável apenas com a chave, mesmo sem a bateria no controle. Isso demonstra a funcionalidade do veículo e a importância de conhecer essas técnicas para situações inesperadas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Proteção Contra Água na Chave do Carro</h2>



<p>A chave do carro não possui proteção contra água, o que é uma consideração importante. Embora não seja totalmente à prova d&#8217;água, ela oferecerá alguma proteção em caso de uma queda rápida em água. Este design ajuda a manter a chave segura, já que envolve toda a peça e a fecha bem, mas não é recomendável imergir a chave na água.</p>



<p>Para garantir a durabilidade, é aconselhável tomar precauções, especialmente em ambientes úmidos. Um acessório que envolve a chave pode ser útil, e encontramos algumas opções que são acessíveis e eficientes. Essas capas ajudam a proteger a chave contra danos ocasionais, proporcionando uma camada extra de segurança.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Neste vídeo, exploramos uma situação prática: o que fazer quando a bateria do controle do carro acaba. Vamos entender como abrir e ligar o carro utilizando apenas a chave, mesmo sem a bateria no controle remoto.</p>



<p>Primeiro, se a bateria do controle estiver baixa ou completamente descarregada, podemos abrir a porta. Usando a chave física, acessamos a maçaneta e, ao fazê-lo, o alarme pode ser acionado, o que é normal.</p>



<p>Para ligar o carro, colocamos a chave no local indicado e, mesmo sem bateria, conseguimos dar partida. É uma solução simples e eficaz para evitar contratempos em situações onde não temos acesso ao celular ou ao controle.</p>



<p><strong>Dicas Importantes:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Sempre verifique a condição da bateria do controle.</li>



<li>Tenha em mente a posição correta da chave ao ligá-la.</li>



<li>Proteja a chave da água, pois não é totalmente à prova d&#8217;água.</li>
</ul>



<p>Com esses passos, podemos seguir viagem mesmo em situações imprevistas, mantendo a independência e a praticidade.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;811&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">811</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua</title>
		<link>/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/</link>
					<comments>/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:42:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=847</guid>

					<description><![CDATA[Neste artigo, será apresentada uma visão abrangente sobre o processo de carregamento de veículos elétricos. O autor, com vasta experiência, compartilha dicas práticas e instruções detalhadas para facilitar essa rotina, abordando desde a preparação antes da carga até a finalização do processo. Além das orientações sobre o procedimento, o autor destaca a importância de parcerias ... <a title="Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua" class="read-more" href="/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/" aria-label="Read more about Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste artigo, será apresentada uma visão abrangente sobre o processo de carregamento de veículos elétricos. O autor, com vasta experiência, compartilha dicas práticas e instruções detalhadas para facilitar essa rotina, abordando desde a preparação antes da carga até a finalização do processo.</p>



<p>Além das orientações sobre o procedimento, o autor destaca a importância de parcerias vantajosas, como a que possui com a Ind Seguros, para garantir a segurança dos usuários. Através de um estilo acessível e informativo, ele visa tornar a experiência de carregamento mais simples e eficaz para todos os motoristas de elétricos.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI, COMO CARREGAR SEU CARRO ELÉTRICO NA RUA, PASSO A PASSO COMPLETO #byd #dolphin #recarga" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/OxHcoGQ-KnY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Preparação Para o Carregamento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Seleção do Aplicativo e QR Code</h3>



<p>Antes de iniciar o carregamento do veículo, é necessário ter o aplicativo correto instalado no celular. Ao abrir o aplicativo, deve-se clicar em &#8220;iniciar carga&#8221;. O próximo passo envolve a leitura do QR Code, que é essencial para autenticar o carregamento.</p>



<p>A partir daí, o usuário deve selecionar a tomada desejada e o aplicativo fará a leitura do código referente a essa tomada. Assim que a conexão for garantida, a carga pode ser iniciada. É importante observar se o carregador está pronto para uso, o que geralmente é indicado pelo aplicativo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Escolha da Tomada</h3>



<p>Ao escolher a tomada, o usuário deve estar ciente de que diferentes pontos de carregamento podem oferecer potências variáveis. Para este exemplo, foi selecionada a tomada &#8220;A&#8221;, que é adequada para o carregamento rápido, podendo fornecer até 70 kW.</p>



<p>Após conectar o carregador ao veículo, é normal que haja um pequeno intervalo até que o carregamento comece efetivamente. Durante esse tempo, o aplicativo exibirá informações pertinentes, como a potência atual e o tempo estimado restante para a carga completa. É recomendável monitorar essas informações para garantir que o processo ocorra sem problemas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Processo de Carregamento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Início da Carga</h3>



<p>Para iniciar o carregamento do veículo, é necessário acessar o aplicativo e selecionar a opção de iniciar carga. Após isso, é feito a leitura do QR Code. A escolha da tomada de carregamento também deve ser realizada neste momento, garantindo que esteja tudo configurado corretamente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conexão do Carregador ao Veículo</h3>



<p>Após a configuração inicial, o carregador deve ser conectado ao veículo. É importante manusear o carregador com cuidado, utilizando ambas as mãos para conectá-lo de forma segura. Assim que a conexão for feita, o status de carregamento começará a ser exibido no aplicativo, permitindo o acompanhamento em tempo real.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Acompanhamento do Estado de Carga</h3>



<p>Uma vez iniciado o carregamento, o aplicativo mostrará informações detalhadas, como o tempo restante e a potência sendo utilizada. O usuário poderá observar a alteração da potência ao longo do processo, que normalmente começa alta e diminui conforme o veículo se aproxima da carga completa. A finalização ocorre após o atingimento da carga ideal, permitindo que o veículo retorne à estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Finalização do Carregamento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Etapas Finais da Carga</h3>



<p>Após iniciar o processo de carga, o usuário deve esperar enquanto o sistema reconhece o carregador e libera a energia. O carregador de carro elétrico se apresenta com um sinal sonoro quando a carga começa de fato. A tela do aplicativo mostrará o progresso da carga, incluindo a porcentagem de bateria e o tempo estimado restante.</p>



<p>A potência de carregamento pode variar dependendo do veículo. Para um carro que aceita mais potência, o carregador pode fornecer até 70 kW. À medida que a carga se aproxima do fim, a potência diminuirá gradativamente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Retirada do Carregador</h3>



<p>Ao final da carga, é necessário desconectar o carregador com cautela. É recomendado usar ambas as mãos para erguer o carregador, uma vez que ele pode ser pesado. Primeiro, o conector inferior deve ser removido, seguido do conector superior.</p>



<p>Depois de desconectar, o usuário deve assegurar que o carregador esteja devidamente guardado. É importante verificar as instruções específicas de cada rede de carregamento, pois podem diferir no uso do aplicativo e nas etapas de finalização do processo de carga.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Instruções Gerais para Uso de Carregadores</h2>



<p>Para iniciar o carregamento do veículo, primeiramente, abra o aplicativo específico do carregador. Após isso, siga esses passos:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Iniciar Carga</strong>: Toque na opção para iniciar a carga no aplicativo.</li>



<li><strong>Leitura do QR Code</strong>: Aponte a câmera do celular para o QR Code disponível na estação de carregamento.</li>



<li><strong>Escolher Tomada</strong>: Selecione a tomada que deseja usar. Geralmente, as estações possuem várias opções de conexão.</li>
</ol>



<p>Com a conexão estabelecida, proceda da seguinte maneira:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Conexão do Carregador</strong>: Pegue o carregador do tipo apropriado e conecte-o ao carro. Certifique-se de usar as duas mãos para melhor suporte.</li>



<li><strong>Aguardar Início</strong>: Após conectar, aguarde alguns segundos até que o carregamento comece. Um sinal sonoro pode indicar que o processo foi iniciado.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Potência e Tempo de Carregamento</h3>



<p>A maioria das estações de carregamento, como as da Shell, têm potências variadas. É comum encontrar:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Potência Máxima</strong>: Até 70 kW, dependendo da compatibilidade do veículo.</li>



<li><strong>Redução de Potência</strong>: À medida que o carregamento se aproxima de 100%, a potência pode diminuir.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Finalização do Carregamento</h3>



<p>Quando o carro atingir a capacidade desejada de carga, siga estes passos:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Desconectar Carregador</strong>: Primeiro, desconecte a parte inferior do carregador e, em seguida, a superior.</li>



<li><strong>Guarde o Carregador</strong>: Coloque o carregador de volta em sua posição original para garantir que está seguro.</li>
</ol>



<p>Antes de partir, é importante que verifique se registrou corretamente seu cartão de crédito no aplicativo para facilitar futuras recargas.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;847&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">847</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade</title>
		<link>/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/</link>
					<comments>/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:40:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=850</guid>

					<description><![CDATA[Neste artigo, o autor compartilha suas experiências e impressões sobre um teste realizado em uma estrada de chão, destacando os desafios enfrentados durante o percurso. Através de uma abordagem prática, ele busca entender como seu veículo se comporta em condições que muitos motoristas podem encontrar, especialmente em regiões onde as estradas pavimentadas são escassas. Além ... <a title="Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade" class="read-more" href="/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/" aria-label="Read more about Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste artigo, o autor compartilha suas experiências e impressões sobre um teste realizado em uma estrada de chão, destacando os desafios enfrentados durante o percurso. Através de uma abordagem prática, ele busca entender como seu veículo se comporta em condições que muitos motoristas podem encontrar, especialmente em regiões onde as estradas pavimentadas são escassas.</p>



<p>Além de relatar os resultados do teste, o autor menciona a importância de garantir que o carro se mantenha limpo e em boas condições, mesmo após percursos difíceis. Ele também toca em questões relevantes sobre a experiência de dirigir em estradas de terra, trazendo à tona relatos de outras pessoas que enfrentaram problemas semelhantes.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="TESTEI MEU DOLPHIN MINI NA ESTRADA DE CHÃO EM ALTA VELOCIDADE, OLHE NO QUE DEU… #byd #dolphinmini" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Fkdon0vQUCM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Objetivo do Teste com o Carro</h2>



<p>O teste foi realizado em Silva Jardim, numa estrada de chão, com o objetivo de avaliar o desempenho do veículo nesse tipo de percurso. O condutor decidiu rodar entre 10 a 17 km para observar como o carro se comportaria, especialmente em comparação a relatos de outros motoristas que enfrentaram problemas com sujeira interna após dirigir em situações semelhantes.</p>



<p>Durante a filmagem, foram mostrados detalhes do carro, incluindo os drenos, que estavam abertos, visando evitar acúmulo de sujeira. O painel e o interior foram inspecionados para verificar a presença de poeira antes e após o teste. Também foi destacado que, apesar de o carro estar um pouco sujo por conta da viagem, não havia sinais excessivos de poeira, especialmente no volante e nas portas.</p>



<p>A intensidade do teste é justificada pela necessidade de esclarecer a situação, visto que outros motoristas a afirmaram que não tinham enfrentado problemas semelhantes em estradas de chão. A expectativa é comparar as impressões do carro com as experiências reportadas e verificar se a sujeira é um aspecto comum ou se se trata de uma anormalidade associada a um veículo específico.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Condições Iniciais do Veículo</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Interior do Carro Antes do Teste</h3>



<p>Antes de iniciar o teste, o interior do carro estava em condições razoáveis. O ar condicionado estava ligado com a recirculação ativada. Apesar de ter uma leve poeira, o veículo não apresentava sujeira excessiva. As portas estavam limpas e os bancos traseiros também estavam em bom estado após a viagem. A visibilidade do painel era boa e não havia sinais de sujeira em áreas como o volante e descanso de braço.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Verificação dos Drenos</h3>



<p>Durante a inspeção, foram verificados diversos drenos do carro. Estavam abertos e em bom estado. Os drenos localizados na parte dianteira contavam com três saídas, enquanto os da parte traseira tinham duas. Todos estavam desobstruídos, o que é essencial para a manutenção adequada do veículo. Essa verificação é fundamental antes de enfrentar a estrada de chão para evitar acumulação de água e possíveis danos internos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Início do Teste na Estrada de Terra</h2>



<p>O teste na estrada de terra se inicia em Silva Jardim, onde ele pretende avaliar o desempenho de seu carro. O objetivo é rodar entre 10 e 17 km em um percurso de chão para investigar como o veículo se comporta nessas condições.</p>



<p>Ele compartilha sua preocupação com o estado interno do carro após relatos de um amigo que enfrentou problemas similares. O amigo relatou que, após dirigir por uma estrada canavial, o interior de seu veículo ficou extremamente sujo, algo que considera anormal. Ressalta que, ao contrário de outros carros que transitavam no mesmo trajeto, o dele apresentou acúmulo excessivo de sujeira.</p>



<p>O motorista, que não encontrou estradas canaviais no Rio de Janeiro, decidiu testar seu carro para verificar se enfrentaria o mesmo problema. Antes de começar, mostra o veículo por dentro, incluindo os drenos, painel e área dos bancos. Ao mostrar o estado do carro, menciona que, apesar da poeira, tudo parece em ordem. Ele também aponta que o ar-condicionado está ligado, mantendo um ambiente fresco no interior.</p>



<p>A faixa de velocidade será controlada e, ao mesmo tempo em que avança pela estrada, ele se mantém consciente dos desafios que pode enfrentar, como buracos e a subida de poeira.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Resultados Esperados do Teste</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Relato de Caso Anterior</h3>



<p>Foi observado um relato de um amigo que enfrentou um problema significativo ao dirigir em estrada de chão. O carro dele ficou extremamente sujo por dentro após uma viagem em uma estrada agrícola, onde a velocidade foi mantida por um período prolongado. Esse relato gerou preocupação, pois não é comum que outros veículos que transitam nessa mesma estrada apresentem o mesmo nível de sujeira.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Estado do Carro Após o Teste</h3>



<p>Após realizar o teste na estrada de chão, o carro foi inspecionado detalhadamente. Os drenos estavam abertos e funcionais, e apesar de um leve acúmulo de poeira, o interior do carro manteve-se limpo. As portas, o painel e o porta-malas também não apresentaram sujeira excessiva, confirmando que o desempenho do veículo em condições de estrada de chão foi satisfatório. A experiência foi cuidadosamente monitorada, prestando atenção às condições do percurso e ao comportamento da suspensão.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Comentários sobre Estradas de Chão</h2>



<p>Rodar em estradas de chão é uma experiência que gera diversas opiniões. Muitas pessoas relatam variações nos resultados, especialmente em relação à sujeira acumulada dentro dos veículos. Um usuário compartilhou que, após uma viagem por uma estrada de cana, seu carro ficou extremamente sujo, a ponto de causar preocupação.</p>



<p>É importante notar que, diferentemente de algumas regiões, o Rio de Janeiro não possui muitas estradas desse tipo, o que pode influenciar as experiências dos motoristas. Um teste foi realizado em um veículo preparado, para observar o impacto dessa condição nas condições internas do carro. Antes de iniciar, o motorista garantiu que todos os drenos do veículo estavam limpos e visíveis, destacando que a manutenção é crucial.</p>



<p>Durante o teste, a velocidade média foi mantida em 30 a 40 km/h, com atenção especial aos buracos e irregularidades da estrada. O motorista observou a quantidade de poeira levantada e fez questão de ressaltar que, em outras experiências, não enfrentou o mesmo nível de sujeira relatado por outros.</p>



<p>Estes testes são valiosos, pois ajudam a entender como diferentes carros se comportam em condições adversas, proporcionando insights importantes para futuros proprietários que planejam utilizar seus veículos em estradas de chão. É essencial considerar que cada caso é único e pode depender de fatores como a velocidade, a suspensão do carro e o estado da estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Considerações Finais sobre o Teste do Carro</h2>



<p>O teste realizado em estrada de chão demonstrou a preocupação relevante sobre a limpeza interna dos veículos. O apresentador aventurou-se numa estrada de terra, visando observar como seu carro se comportaria durante e após a experiência. Ele destacou um relato de um amigo cuja experiência negativa resultou em um carro muito sujo após a utilização em similar condição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Aspectos Observados Durante o Teste</h3>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Drenos</strong>: O veículo foi inspecionado quanto à presença de drenos, que estavam todos abertos para garantir a saída de sujeira e água. A localização exata foi verificada em diversos pontos do carro.</li>



<li><strong>Limpeza Interna</strong>: Foi observado que, antes de pegar a estrada de chão, o carro apresentava uma sujeira mínima, caracterizada pela poeira natural da viagem, mas não em excesso. Após alguns quilômetros, era esperado que a sujeira se acumulasse, mas não se aceita como normal que isso ocorra a ponto de comprometer a qualidade do interior do veículo.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Preocupações com a Suspensão</h3>



<p>O apresentador também mencionou desconfortos relacionados à suspensão do carro. Em trechos mais irregulares, o veículo parecia apresentar um desempenho inseguro. A pressão das valetas e buracos comuns em estradas de terra levanta questionamentos sobre a segurança e a eficiência do carro em diferentes condições de uso.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Comentários Finais</h3>



<p>Este teste procurou explorar a confiabilidade do carro em situações que muitos motoristas enfrentam. A situação do amigo serviu como um alerta sobre possíveis problemas que podem surgir ao transitar por terrenos acidentados. É fundamental coletar feedbacks de diversos motoristas que enfrentam condições semelhantes para compreender melhor o desempenho de diferentes modelos em diversos tipos de terreno.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;850&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">850</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini &#8211; Velocidade Máxima</title>
		<link>/dolphin-mini-velocidade-maxima/</link>
					<comments>/dolphin-mini-velocidade-maxima/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:37:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=853</guid>

					<description><![CDATA[Teste Prático em Estrada Durante o teste na estrada, o Dolphin mini alcançou uma velocidade máxima de 135 km/h. Ao atingir essa velocidade, foi observado que, embora o carro tenha potencial para ir além, ele apresenta uma limitação em sua entrega de potência. Com isso, a velocidade se estabilizou e não ultrapassou 135 km/h, embora ... <a title="Dolphin Mini &#8211; Velocidade Máxima" class="read-more" href="/dolphin-mini-velocidade-maxima/" aria-label="Read more about Dolphin Mini &#8211; Velocidade Máxima">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3 class="wp-block-heading">Teste Prático em Estrada</h3>



<p>Durante o teste na estrada, o Dolphin mini alcançou uma velocidade máxima de <strong>135 km/h</strong>. Ao atingir essa velocidade, foi observado que, embora o carro tenha potencial para ir além, ele apresenta uma limitação em sua entrega de potência. Com isso, a velocidade se estabilizou e não ultrapassou 135 km/h, embora pudesse continuar acelerando até esse ponto.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Análise da Performance do Veículo</h3>



<p>Ao analisar a performance, constatou-se que o Dolphin mini mantém uma entrega de potência em torno de <strong>28 kW</strong> em condições de estrada plana. Em áreas urbanas, essa entrega pode ultrapassar <strong>60 kW</strong>. Notou-se que o veículo é projetado para limitar sua velocidade, possivelmente para conservar a bateria e evitar uma drenagem excessiva de energia. Essa característica é típica de veículos elétricos, buscando um equilíbrio entre performance e autonomia.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Limitações do Dolphin Mini</h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLPHIN MINI - VELOCIDADE MÁXIMA ???????? #byd #dolphin #dolphinmini #mobilidadeeletrica" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/-7yg0Tsg41o?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h3 class="wp-block-heading">Limitação Eletrônica de Potência e Velocidade</h3>



<p>O Dolphin Mini apresenta uma velocidade máxima de 135 km/h. Quando atinge essa velocidade, a entrega de potência é limitada a cerca de 28 kW, mesmo que o carro tenha a capacidade de fornecer mais. Durante subidas, a potência pode temporariamente ultrapassar os 30 kW, mas no nível da estrada tende a estabilizar nessa faixa.</p>



<p>Ele se comporta bem em condições de baixa velocidade, oferecendo mais de 60 kW em ambientes urbanos. No entanto, essa limitação é necessária para evitar um desgaste excessivo da bateria, que poderia levar a um consumo energético muito alto.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Impacto nas Diferentes Condições de Pista</h3>



<p>A performance do Dolphin Mini varia conforme o tipo de pista. Em ambientes urbanos, ele consegue sustentar sua entrega de potência, com um desempenho que se destaca. Já em rodovias, a entrega cai para pouco mais de 50 kW ao atingir 135 km/h.</p>



<p>Essa redução de potência é uma característica de veículos elétricos, que visam maximizar a eficiência e a autonomia da bateria. O consumo durante viagens a 90 km/h pode resultar em uma autonomia superior a 360 km, se adequadamente gerenciado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Autonomia do Veículo e Gestão de Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Diferenças entre Uso em Cidade e na Estrada</h3>



<p>A autonomia do Dolphin Mini varia significativamente entre ambientes urbanos e rodoviários. Durante a condução em áreas urbanas, o veículo pode atingir uma entrega de potência acima de 60 kW. Em contrapartida, em estradas, essa potência cai para um pouco mais de 50 kW. Essa redução é observada especialmente quando se alcança a velocidade máxima de 135 km/h, onde a potência é limitada a cerca de 28 kW, possivelmente para economizar bateria.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Estratégia Para Preservação de Energia</h3>



<p>A gestão de bateria no Dolphin Mini incorpora limitações de potência para evitar o esvaziamento rápido da carga. Durante os testes de autonomia, o veículo apresentou uma faixa de cerca de 200 a 259 km. Ao utilizar uma velocidade de 90 km/h, é possível estender essa autonomia para cerca de 360 km. A implementação dessas estratégias é uma característica comum em veículos elétricos, visando otimizar o desempenho e a durabilidade da bateria.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;853&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini - Velocidade Máxima&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-velocidade-maxima/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">853</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo</title>
		<link>/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/</link>
					<comments>/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:33:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=856</guid>

					<description><![CDATA[Hoje, tem uma dica inovadora para os proprietários do Dolphin Mini que frequentemente enfrentam o problema de vidros abertos ao deixar o carro. Em situações comuns, mesmo um descuido pode deixar os vidros abertos, e fechar tudo manualmente pode ser um aborrecimento. A solução é simples e oferece uma alternativa eficiente para garantir a segurança ... <a title="Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo" class="read-more" href="/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/" aria-label="Read more about Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hoje, tem uma dica inovadora para os proprietários do Dolphin Mini que frequentemente enfrentam o problema de vidros abertos ao deixar o carro. Em situações comuns, mesmo um descuido pode deixar os vidros abertos, e fechar tudo manualmente pode ser um aborrecimento. A solução é simples e oferece uma alternativa eficiente para garantir a segurança do veículo.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI COMO FECHAR OS VIDROS PELO LADO DE FORA SEM MÓDULO E COM O CARRO 100% ORIGINAL #byd" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/xh0Y-heLNZM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Fechamento de Vidros</h2>



<p>Enquanto está no carro, se a situação surgir em que os vidros ficaram abertos e ele precisa ser fechado, há uma solução simples. Ao sair do veículo, não é necessário entrar novamente para fechar os vidros manualmente um a um.</p>



<p>A dica é usar o botão na maçaneta do carro. Ao pressionar e segurar esse botão por alguns segundos, todos os vidros se fecharão automaticamente. Essa função proporciona praticidade e conveniência, especialmente em dias quentes.</p>



<p>Caso deseje abrir os vidros após sair, o controle remoto permite essa ação, desde que o botão de abrir seja mantido pressionado. Essa abordagem evita a necessidade de entrar novamente no carro, tornando o processo mais rápido e eficiente.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Problema Comum</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Esquecimento dos Vidros Abertos</h3>



<p>Um usuário relatou uma situação comum com o modelo Dolphin Mini. Ele ficou em dúvida sobre o que fazer ao perceber que havia esquecido os vidros abertos ao sair do veículo. Frequentemente, as pessoas fecham os vidros manualmente antes de sair, mas, nesse caso, isso não foi feito.</p>



<p>Se o carro estiver desligado e os vidros permanecerem abertos, é possível fechá-los sem entrar novamente no veículo. O motorista pode usar o controle remoto para tentar fechar, mas, aparentemente, essa função não ativa os vidros. Neste modelo, existe um método alternativo.</p>



<p>O motorista deve pressionar um botão localizado na maçaneta do carro. É necessário segurá-lo por aproximadamente três segundos para que todos os vidros se fechem de maneira automática. Após isso, o carro estará completamente fechado, garantindo a segurança.</p>



<p>Caso deseje abrir os vidros, bastará manter o botão pressionado no controle remoto, permitindo que o motorista aerifique o interior do veículo quando necessário. Esta dica prática é valiosa e simplifica a experiência com o Dolphin Mini.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Solução Passo a Passo</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Fechando os Vidros sem Entrar no Carro</h3>



<p>Quando o motorista sai do carro e esquece de fechar os vidros, não é necessário voltar e ligá-lo novamente. Existe uma maneira simples de resolver isso.</p>



<p>Basta pressionar o botão na maçaneta do carro e segurá-lo por cerca de três segundos. Esse comando fará com que todos os vidros se fechem automaticamente. O motorista não precisa entrar no veículo ou fechar cada vidro individualmente.</p>



<p>Para abrir os vidros, é apenas necessário manter pressionado o botão de abertura no controle remoto. Essa funcionalidade facilita o processo, especialmente em dias quentes.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;856&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;1&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;5&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;5\/5 - (1 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo&quot;,&quot;width&quot;:&quot;142.5&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 142.5px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            5/5 - (1 voto)    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">856</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco</title>
		<link>/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/</link>
					<comments>/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:29:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>

					<description><![CDATA[Teste de Velocidade do Dolphin Mini em Modo Eco O teste de velocidade máxima do Dolphin Mini foi realizado no modo Eco, com monitoramento tanto pelo painel do veículo quanto pelo aplicativo Waze. O piloto começou o teste ao atingir velocidades de 75 km/h. Durante o teste, a velocidade foi observada e registrada. Os resultados ... <a title="Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco" class="read-more" href="/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/" aria-label="Read more about Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI VELOCIDADE MÁXIMA DO MODO ECO #byd #dolphin #mobilidadeeletrica" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/H7NJRQgVDMk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Teste de Velocidade do Dolphin Mini em Modo Eco</h2>



<p>O teste de velocidade máxima do Dolphin Mini foi realizado no modo Eco, com monitoramento tanto pelo painel do veículo quanto pelo aplicativo Waze. O piloto começou o teste ao atingir velocidades de 75 km/h. Durante o teste, a velocidade foi observada e registrada.</p>



<p>Os resultados obtidos foram os seguintes:</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th><strong>Fonte</strong></th><th><strong>Velocidade (km/h)</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td>Painel</td><td>105</td></tr><tr><td>Waze</td><td>102</td></tr></tbody></table></figure>



<p>O teste mostrou que o Dolphin Mini alcançou até 105 km/h no painel e 102 km/h no Waze. Com isso, o piloto concluiu a gravação e afirmou que o veículo se comportou bem no modo Eco. Além disso, ele mencionou planos futuros de testes no modo Turbo, assim que o veículo atingir 2000 km rodados.</p>



<p>Novos testes serão realizados com diferentes condições, incluindo o transporte de até cinco pessoas no carro, sempre priorizando a segurança dos ocupantes.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Teste de Velocidade no Modo Turbo</h3>



<p>O criador revelou que planeja realizar um teste de velocidade máxima do veículo no modo turbo assim que atingir 2000 km rodados. Ele também mencionou que o teste anterior no modo Eco alcançou 105 km/h no painel e 102 km/h no Waze.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Desafio Subida do Parque da Cidade com Quatro Pessoas</h3>



<p>Um desafio muito aguardado é a subida do Parque da Cidade com quatro ocupantes no veículo. O criador enfatizou que esse teste visa mostrar o desempenho do carro quando totalmente carregado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Teste com Cinco Pessoas no Veículo</h3>



<p>Além dos testes anteriores, haverá uma avaliação do veículo com cinco pessoas a bordo. Ele destacou que a intenção não é incentivar o uso inadequado dos cintos de segurança, mas sim demonstrar como o carro se comporta em uma situação de carga máxima.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Importância da Segurança e Considerações Finais</h2>



<p>A segurança no trânsito é fundamental para garantir a proteção de todos os ocupantes do veículo e dos demais usuários das vias. Ao realizar testes de velocidade, é crucial lembrar que o carro deve ser utilizado dentro dos limites de ocupação estabelecidos, promovendo sempre a segurança dos passageiros. Aqui estão alguns pontos destacados:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Capacidade do Veículo</strong>: O carro deve ser utilizado adequadamente, não excedendo o número de passageiros recomendado, que é de quatro pessoas.</li>



<li><strong>Uso do Cinto de Segurança</strong>: A importância do uso do cinto de segurança vai além de garantir a segurança; é um requisito legal que deve ser respeitado.</li>



<li><strong>Testes Responsáveis</strong>: Realizar testes de desempenho, como subir uma ladeira com carga completa, ajuda a entender o comportamento do veículo. É essencial que esses testes sejam feitos com responsabilidade.</li>
</ul>



<p>Além disso, garantir a proteção do veículo com um seguro adequado é parte significativa da segurança no trânsito. Conversar com especialistas, como o corretor Santana, pode proporcionar vantagens adicionais, como seguros gratuitos para determinadas aquisições.</p>



<p>Assim, manter a segurança deve ser sempre uma prioridade, junto com o prazer de explorar e aprender mais sobre o próprio veículo.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;862&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">862</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini 10 Pontos Positivos</title>
		<link>/dolphin-mini-10-pontos-positivos/</link>
					<comments>/dolphin-mini-10-pontos-positivos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:26:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=865</guid>

					<description><![CDATA[A crescente popularidade dos veículos elétricos, como o Dolphin Mini, reflete uma mudança significativa na forma como as pessoas se relacionam com a mobilidade. Esta transição é impulsionada não apenas pela busca por alternativas sustentáveis, mas também pela evolução da tecnologia automotiva, que proporciona novos padrões de direção e manutenção. O Dolphin Mini destaca-se por ... <a title="Dolphin Mini 10 Pontos Positivos" class="read-more" href="/dolphin-mini-10-pontos-positivos/" aria-label="Read more about Dolphin Mini 10 Pontos Positivos">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A crescente popularidade dos veículos elétricos, como o Dolphin Mini, reflete uma mudança significativa na forma como as pessoas se relacionam com a mobilidade. Esta transição é impulsionada não apenas pela busca por alternativas sustentáveis, mas também pela evolução da tecnologia automotiva, que proporciona novos padrões de direção e manutenção. O Dolphin Mini destaca-se por sua combinação de eficiência, espaço interno e baixa necessidade de manutenção, o que atrai motoristas que buscam um veículo prático e moderno.</p>



<p>Neste artigo, serão explorados os principais benefícios do Dolphin Mini e as razões pelas quais ele se tornou uma opção atraente no mercado. Desde o desempenho do motor elétrico até o design inteligente, suas características prometem oferecer uma experiência de direção superior, aliando conforto e segurança.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLPHIN MINI 10 PONTOS POSITIVOS????#byd #dolphin #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/5mttVAPR9tE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Os 10 Pontos Positivos do Dolphin Mini</h2>



<h3 class="wp-block-heading">10º Lugar: Amplo Espaço Interno</h3>



<p>O Dolphin Mini se destaca pelo seu espaço interno, mesmo sendo um carro compacto. Ele acomoda confortavelmente até quatro pessoas, oferecendo um nível de conforto surpreendente. Isso é eficiente para manobras e estacionamentos, sem abrir mão do conforto no interior.</p>



<h3 class="wp-block-heading">9º Lugar: Bateria Blade e Segurança</h3>



<p>A bateria Blade é projetada com lâminas que conferem rigidez à estrutura do veículo, o que a torna uma parte fundamental da segurança. Apesar das preocupações comuns sobre baterias de lítio, a tecnologia da Blade provou ser segura, resistindo a perfurações sem risco de incêndio, semelhante à segurança oferecida por dispositivos móveis.</p>



<h3 class="wp-block-heading">8º Lugar: Estilo e Plataforma 3.0</h3>



<p>O design do Dolphin Mini é otimizado pela Plataforma 3.0, que assegura um motor elétrico menor, permitindo um capô reduzido e um espaço interno melhor aproveitado. Essa nova abordagem resulta em um carro mais ágil e fácil de manobrar, enquanto prioriza o conforto dos passageiros.</p>



<h3 class="wp-block-heading">7º Lugar: Menor Necessidade de Manutenção</h3>



<p>Com a natureza do motor elétrico, o Dolphin Mini apresenta uma baixa necessidade de manutenção. A regeneração de energia no freio é eficaz, prolongando a vida útil das pastilhas de freio. Além disso, o motor elétrico não requer componentes como velas ou cabos, o que significa menos preocupações para o proprietário.</p>



<h3 class="wp-block-heading">6º Lugar: Avanços Tecnológicos nos Veículos Elétricos</h3>



<p>Os avanços tecnológicos no Dolphin Mini são notáveis. O sistema de regeneração permite que o carro recupere energia ao desacelerar, trazendo uma experiência de condução única e eficiente. O prazer ao dirigir um veículo elétrico como o Dolphin Mini é elevado, proporcionando uma sensação de flutuação nas trajetórias.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Vantagens do Motor Elétrico</h2>



<p>O motor elétrico apresenta diversas vantagens que o tornam uma excelente opção para a mobilidade moderna. Uma delas é o <strong>espaço interno otimizado</strong>. A plataforma do veículo é projetada para maximizar o espaço, permitindo que quatro pessoas sejam acomodadas confortavelmente, apesar de seu tamanho compacto.</p>



<p>Outro ponto positivo é a <strong>bateria Blade</strong>, que oferece rigidez estrutural ao carro. Essa bateria também contribui para a segurança do veículo, pois, mesmo em testes rigorosos, não apresenta riscos significativos de incêndio. O design moderno, como o da <strong>plataforma 3.0</strong>, permite que o motor elétrico ocupe menos espaço, resultando em um capô menor e mais espaço interno disponível.</p>



<p>Além disso, a <strong>baixa manutenção</strong> é uma característica marcante. O motor elétrico não requer elementos como velas, correias ou trocas frequentes de óleo, o que promete uma vida útil prolongada e menos preocupações. A regeneração de energia durante a frenagem, que pode alcançar até 50 kW, contribui para prolongar a vida das pastilhas de freio.</p>



<p>A <strong>tecnologia avançada</strong> utilizada nos veículos elétricos oferece uma experiência de direção superior. Offre-se a opção de regular a intensidade da regeneração de energia, criando um controle mais dinâmico e prazeroso durante a condução. Essa combinação de eficiência, segurança e prazer ao dirigir torna o motor elétrico uma escolha convincente para o futuro da mobilidade.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Experiência de Direção e Tecnologia de Regeneração</h2>



<p>A experiência de dirigir o Dolphin Mini é marcada por diversos aspectos positivos que destacam seu design e funcionalidades.</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Espaço Interno</strong>: Apesar de suas dimensões externas compactas, o Dolphin Mini oferece um espaço interno surpreendentemente confortável, permitindo que até quatro pessoas viagem sem aperto. A plataforma 3.0 proporciona um entre-eixos de 2,50 metros, semelhante ao de outros modelos de SUV, garantindo uma experiência agradável para todos os ocupantes.</li>



<li><strong>Bateria Blade</strong>: A estrutura da bateria Blade se assemelha a lâminas e contribui significativamente para a rigidez e segurança do veículo. Em testes, essa bateria mostrou resistência a perfurações sem incêndios, destacando a segurança em comparação com veículos a combustão que também apresentam riscos de incêndio.</li>



<li><strong>Design da Plataforma 3.0</strong>: A inovação da plataforma 3.0 permite um motor elétrico compacto, resultando em um capô menor e mais espaço interno. Essa abordagem facilita a manutenção e prioriza a agilidade do carro, tornando o Dolphin Mini fácil de manobrar.</li>



<li><strong>Baixa Manutenção</strong>: O Dolphin Mini apresenta vantagens em termos de manutenção, especialmente por ser um veículo elétrico. A regeneração de energia durante a frenagem é eficiente, permitindo que o carro recupere até 50 kW em situações de desaceleração, o que diminui o desgaste das pastilhas de freio.</li>



<li><strong>Tecnologia Avançada</strong>: A tecnologia utilizada neste modelo elétrico proporciona uma experiência de direção única. A regeneração de energia ao soltar o acelerador permite ao motorista ajustar a intensidade da desaceleração, oferecendo um controle intuitivo e um prazer incomparável ao dirigir.</li>
</ol>



<p>Esses elementos combinados fazem do Dolphin Mini uma opção atraente para quem busca uma direção confortável e moderna, aliando tecnologia e eficiência.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Manutenção e Durabilidade</h2>



<p>O <strong>Dolphin Mini</strong> se destaca pela sua manutenção reduzida, especialmente por ser um veículo elétrico. Essa característica se deve em grande parte à simplicidade do motor elétrico, que não exige componentes como velas, cabos ou correias dentadas. Este motor foi projetado para ter uma longevidade muito superior em comparação aos motores a combustão, oferecendo tranquilidade aos proprietários em termos de durabilidade.</p>



<p>Além do motor, a <strong>regeneração da frenagem</strong> também contribui para uma menor necessidade de manutenção. O sistema é eficiente, permitindo que a energia seja recuperada durante a desaceleração. Isso significa que, ao retirar o pé do acelerador ou ao frear, uma quantidade significativa de energia é recuperada, reduzindo o desgaste das pastilhas de freio. É comum encontrar veículos elétricos que atingem altos quilômetros rodados, como 100.000 km, sem a necessidade de trocar as pastilhas.</p>



<p>A tecnologia embarcada é outro ponto positivo. A capacidade de ajustar a regeneração de acordo com o desejo do motorista oferece uma experiência de condução única e responsiva. O prazer ao dirigir um veículo elétrico como o Dolphin Mini se traduz em uma sensação de leveza e controle, proporcionando uma condução fluida e eficiente. Com essa combinação de recursos, o Dolphin  Mini estabelece um novo padrão em manutenção e durabilidade no segmento de veículos elétricos.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;865&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini 10 Pontos Positivos&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-10-pontos-positivos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">865</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?</title>
		<link>/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/</link>
					<comments>/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:22:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=868</guid>

					<description><![CDATA[Neste artigo, o foco estará na análise do Dolphin Mini, um veículo que tem gerado bastante interesse por sua performance e características técnicas. O carro pode atingir até 85 cavalos em certas condições urbanas, superando os 75 cavalos afirmados. Além disso, a performance em estrada é discutida, salientando a queda na potência e como isso ... <a title="Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?" class="read-more" href="/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/" aria-label="Read more about Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste artigo, o foco estará na análise do Dolphin Mini, um veículo que tem gerado bastante interesse por sua performance e características técnicas. O carro pode atingir até 85 cavalos em certas condições urbanas, superando os 75 cavalos afirmados. Além disso, a performance em estrada é discutida, salientando a queda na potência e como isso afeta a experiência de condução.</p>



<p>Serão abordados também aspectos prévios à condução, como opções de seguro e parcerias relevantes, além de fornecer recomendações valiosas para os condutores. Com um olhar atento às nuances da tecnologia e desempenho desse veículo elétrico, o autor oferece insights importantes para quem busca entender melhor as capacidades e limitações do Dolphin Mini.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI A POTÊNCIA É DIFERENTE NO URBANO E NA RODOVIA #byd #dolphin #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/lpbGcJMiw3A?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Teste de Potência do Dolphin Mini</h2>



<p>O Dolphin Mini apresenta uma potência que surpreende, sendo inicialmente divulgado como 75 cavalos. No teste, foi verificado que a potência real atinge cerca de 85 cavalos, mas isso é mais evidente em ambiente urbano. Em estrada, a potência reduz para pouco mais de 50 kW.</p>



<p>Durante a execução do teste, o veículo foi observado em modo Eco, onde a potência inicial se mostrou estabilizada em 63 kW ao alcançar 50 km/h. O controle de tração influencia a entrega de potência, fazendo com que o carro comece com menos força e aumente gradualmente até os 63 kW. A partir de 84 km/h, a potência cai para 52 kW.</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Velocidade</th><th>Potência (kW)</th><th>Potência (HP)</th></tr></thead><tbody><tr><td>50 km/h</td><td>63</td><td>85</td></tr><tr><td>84 km/h</td><td>52</td><td>70</td></tr></tbody></table></figure>



<p>No contexto urbano, a aceleração do Dolphin Mini se destaca, proporcionando uma boa arrancada. O funcionamento eficiente do motor elétrico oferece torque considerável, o que torna a dirigibilidade muito agradável, especialmente a partir de 50 km/h.</p>



<p>Além da potência, a regeneração da bateria é influenciada pela sua capacidade. A regeneração é mais eficaz quando a bateria está abaixo de 80% de carga, permitindo ao motorista maximizar a eficiência. Nesse cenário, o carro também tem uma capacidade de carga rápida de aproximadamente 40 kWh.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Análise de Desempenho em Modo Urbano</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Potência Urbana e Comportamento em Arrancada</h3>



<p>O desempenho do Dolphin Mini no ambiente urbano surpreende. A potência anunciada de 75 cavalos se mostrou inferior à real, que gira em torno de 85 cavalos. Em condições urbanas, o veículo apresenta uma entrega de potência mais robusta, especialmente em arrancadas.</p>



<p>A aceleração inicial destaca-se pela força. Com o Dolphin Mini em modo Eco, a potência chega a picos de 62 kW ao redor dos 50 km/h. A dinâmica de aceleração é afetada pelo controle de tração, que limita a entrega de potência em arranques, mas a partir de uma certa velocidade, essa potência se estabiliza, mantendo-se em níveis satisfatórios.</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Velocidade (km/h)</th><th>Potência (kW)</th><th>Potência (cavalos)</th></tr></thead><tbody><tr><td>50</td><td>63</td><td>85</td></tr><tr><td>84</td><td>52</td><td>70</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Além disso, o carro se mantêm em níveis competitivos de potência nas ruas, com uma potência média de 73 kW a 84 km/h. Isso permite que o Dolphin Mini tenha um desempenho notable nas situações de tráfego urbano, tornando-se uma escolha agradável para quem busca um carro ágil.</p>



<p>O Dolphin Mini não apenas se destaca por ser elétrico, mas pela capacidade de manter uma arrancada vigorosa em várias situações. A entrega de torque é constante, permitindo uma experiência de condução dinâmica e responsiva.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Análise de Desempenho em Estrada</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Desempenho em Velocidade Estável</h3>



<p>O desempenho do Dolphin Mini em estradas apresenta particularidades em relação à potência. Inicialmente, a potência declarada é de 75 cavalos, mas os testes mostram valores em torno de 85 cavalos, especialmente em contextos urbanos. Ao atingir velocidade mais alta, como em estradas, a potência cai significativamente, situando-se em média acima de 50 kW.</p>



<p>Durante os testes, foi observado que a velocidade pode chegar a 103 km/h, com picos de potência variando entre 62 e 64 kW. A partir de 50 km/h, a potência estabiliza em aproximadamente 63 kW, embora a entrega inicial seja limitada devido ao controle de tração. O Dolphin Mini mantém uma performance sólida a 84 km/h, onde a potência se situa entre 69 e 73 cavalos.</p>



<p>Em termos de aceleração, o carro apresenta uma resposta favorable na cidade, destacando-se com torque instantâneo típico de veículos elétricos. Contudo, na alteração para velocidades mais altas na estrada, a entrega de potência começa a diminuir. Mesmo assim, o carro se comporta como um modelo 1.0, conservando uma boa eficiência em velocidade e potência.</p>



<p>Além disso, a regeneração de energia é influenciada pelo nível de carga da bateria. Quando a bateria está cheia, a regeneração diminui; no entanto, com a redução abaixo de 80%, a eficiência de regeneração melhora consideravelmente. Com estas características, o Dolphin Mini apresenta um equilíbrio interessante entre desempenho urbano e eficiência em estradas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Detalhes Técnicos do Veículo</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Controle de Tração e Torque</h3>



<p>O veículo apresenta um controle de tração que atua na entrega de potência. A potência inicial é reduzida para evitar patinação, permitindo um aumento gradual até alcançar até 63 kW. Em situações urbanas, a potência atinge 85 HP à velocidade de 50 km/h, proporcionando uma arrancada vigorosa. No entanto, em velocidades maiores, especialmente em estrada, a potência diminui consideravelmente, estabilizando-se em torno de 52 kW a 84 km/h, o que representa cerca de 70 cavalos de força.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Sistemas de Regeneração e Eficiência Energética</h3>



<p>O sistema de regeneração do veículo é otimizado pela capacidade da bateria. Quando a carga está acima de 80%, a regeneração reduz, enquanto uma bateria com carga mais baixa permite a regeneração máxima. O uso de regeneração é eficiente tanto ao soltar o pedal do acelerador quanto utilizando o freio, contribuindo para a eficiência energética do veículo. A capacidade total para recarga rápida é em torno de 40 kWh.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;868&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">868</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?</title>
		<link>/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/</link>
					<comments>/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:18:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=871</guid>

					<description><![CDATA[Experiência de Condução na Chuva Durante a condução sob chuva, a visão pode ser significativamente afetada. Embora a chuva não estivesse intensa, ele destacou que a visibilidade permanece comprometida. A presença de um limpador de para-brisa se mostra essencial, embora tenha um único limpador que, mesmo assim, é eficiente. A visão traseira, quando comparada a ... <a title="Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?" class="read-more" href="/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/" aria-label="Read more about Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 class="wp-block-heading">Experiência de Condução na Chuva</h2>



<p>Durante a condução sob chuva, a visão pode ser significativamente afetada. Embora a chuva não estivesse intensa, ele destacou que a visibilidade permanece comprometida. A presença de um limpador de para-brisa se mostra essencial, embora tenha um único limpador que, mesmo assim, é eficiente.</p>



<p>A visão traseira, quando comparada a dias de chuva forte, é bastante limitada. Ele observou que, durante a condução em dias normais com chuva leve, a visibilidade é passável, mas à noite, a situação se torna crítica. Especialmente à noite, onde a intensidade da chuva agrava a visibilidade, o uso de um limpador traseiro poderia ser benéfico.</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Condição da Chuva</th><th>Visibilidade Diurna</th><th>Visibilidade Noturna</th></tr></thead><tbody><tr><td>Chuva leve</td><td>Passável</td><td>Complicada</td></tr><tr><td>Chuva intensa</td><td>Ruim</td><td>Péssima</td></tr></tbody></table></figure>



<p>As experiências de condução durante a chuva ressaltam a importância de ter uma visão clara, principalmente à noite. Por isso, ele salienta que a instalação de um limpador de para-brisa traseiro seria uma adição positiva para melhorar a segurança na estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Eficiência do Limpador de Para-Brisa Dianteiro</h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLOHIN MINI, PÁRA-BRISA TRASEIRO NA CHUVA, COMO FICA A VISIBILIDADE? #byd #dolphin #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/EgGOP90xofo?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h3 class="wp-block-heading">Visibilidade com Limpador Único</h3>



<p>A eficácia do limpador de para-brisa dianteiro é notória, mesmo quando há apenas um único limpador em funcionamento. Durante uma chuva leve, a visibilidade se mantém razoável, permitindo que o motorista tenha uma boa percepção do ambiente. No entanto, se comparado a situações de chuva intensa, a eficiência diminui consideravelmente.</p>



<p>Em dias chuvosos, a visibilidade na parte traseira do veículo pode ser muito limitada. A ausência de um limpador traseiro é sentida, principalmente à noite. Durante essas condições, a água acumulada no vidro traseiro pode obscurecer drasticamente a visão. Sob chuva intensa, a falta de um limpador traseiro pode resultar em cerca de 90% de obstrução visual, tornando a condução extremamente desafiadora.</p>



<p>Em condições de chuva leve e durante o dia, o motorista pode conseguir navegar com alguma segurança. Porém, à noite, a visibilidade se torna um problema significativo, destacando a necessidade de um sistema de limpeza traseiro para garantir uma condução mais segura e confortável em todas as situações climáticas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Visibilidade Traseira em Diferentes Intensidades de Chuva</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Visão Traseira em Chuva Forte</h3>



<p>Durante chuvas intensas, a visibilidade traseira pode ser extremamente comprometida. A falta de um limpador de para-brisa traseiro torna a tarefa de enxergar atrás muito difícil. A água acumulada e os respingos reduzem a visão a quase 10%, tornando a condução noturna particularmente perigosa.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Visibilidade em Condições de Chuva Leve</h3>



<p>Em condições de chuva leve, a visibilidade traseira não é ideal, mas pode ser aceitável durante o dia. Mesmo assim, alguns motoristas relatam dificuldades para visualizar o que está atrás do veículo. A presença de um limpador de para-brisa traseiro poderia melhorar essa situação, especialmente em condições misturadas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Diferenças na Visão Diurna e Noturna</h3>



<p>A visão traseira durante o dia é geralmente mais clara, em comparação com a visão noturna. À noite, os reflexos e as gotas de água no vidro representam um grande problema, prejudicando severamente a visibilidade. Essa diferença de percepção leva a uma necessidade crítica de cuidados redobrados ao dirigir em condições de pouca luz.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Considerações Finais</h2>



<p>Durante a gravação, o apresentador discute a eficácia do limpador de para-brisa em diferentes condições de chuva. Ele menciona que, mesmo com apenas um limpador, a visibilidade permanece adequada, embora haja áreas sem limpeza perfeita.</p>



<p>A visão traseira é destacada como um ponto crítico, especialmente em condições de chuva intensa. Ele observa que a visibilidade pode ser comprometida em até 90%, principalmente à noite, quando as gotas de água tornam a condução desafiadora.</p>



<p>O apresentador também enfatiza a importância de compartilhar essas informações com a comunidade e encoraja os espectadores a se inscreverem no canal para mais conteúdo. A recomendação de verificar seguros de automóveis com Santana, mencionando benefícios como brindes e descontos, fortalece a conexão com a audiência.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;871&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">871</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini &#8211; Instalação Do Wallbox</title>
		<link>/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/</link>
					<comments>/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:14:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=874</guid>

					<description><![CDATA[Em um mundo onde a eletricidade é essencial para o funcionamento diário de residências e empresas, a segurança em instalações elétricas torna-se uma prioridade. Este artigo abordará a importância de garantir que os sistemas elétricos sejam instalados corretamente, utilizando componentes adequados e respeitando normas de segurança. A correta instalação de recursos como disjuntores e aterramentos ... <a title="Dolphin Mini &#8211; Instalação Do Wallbox" class="read-more" href="/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/" aria-label="Read more about Dolphin Mini &#8211; Instalação Do Wallbox">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Em um mundo onde a eletricidade é essencial para o funcionamento diário de residências e empresas, a segurança em instalações elétricas torna-se uma prioridade. Este artigo abordará a importância de garantir que os sistemas elétricos sejam instalados corretamente, utilizando componentes adequados e respeitando normas de segurança. A correta instalação de recursos como disjuntores e aterramentos é fundamental para prevenir acidentes e danos a aparelhos.</p>



<p>Além da instalação prática, será discutido o impacto de escolhas materiais no custo-benefício do projeto elétrico. Serão apresentados aspectos como a montagem da caixa de disjuntores e a inclusão de proteções adicionais para assegurar um sistema elétrico eficiente e seguro. O conhecimento sobre esses tópicos pode fazer uma grande diferença na proteção de lares e ambientes de trabalho.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI INSTALAÇÃO DO WALLBOX COMPLETO #byd #dolphin #dolphinmini #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/KBKBQsGUrbA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Importância da Segurança em Instalações Elétricas</h2>



<p>A segurança em instalações elétricas é crucial para proteger tanto as pessoas quanto os equipamentos. Para garantir essa segurança, alguns dispositivos são fundamentais.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Dispositivo de Interrupção Residual (IDR)</strong>: Este aparelho é essencial para evitar acidentes devido a fugas de corrente, protegendo contra choques elétricos. Em caso de fuga, o IDR desarma rapidamente, impedindo a continuidade do fluxo elétrico.</li>



<li><strong>Disjuntor Magnético</strong>: Serve para proteger os circuitos elétricos contra sobrecargas e curtos-circuitos. O disjuntor desarma quando detecta uma corrente mais alta do que o permitido, evitando danos ao cabeamento.</li>



<li><strong>Dispositivo de Proteção contra Surto (DPS)</strong>: Esse dispositivo é projetado para proteger os equipamentos de picos de tensão, por exemplo, quando há descargas elétricas, como raios. Ele desvia a energia excessiva para o aterramento, evitando danos a eletrodomésticos e outros aparelhos.</li>
</ul>



<p>Além desses dispositivos, a instalação elétrica deve incluir um <strong>aterramento adequado</strong>. O aterramento é uma medida de segurança que redireciona a energia indesejada para o solo, reduzindo o risco de choques em caso de falhas na instalação.</p>



<p>A utilização de <strong>cabos de qualidade</strong>, como os que possuem uma bitola adequada, também é importante. Por exemplo, utilizar cabos de 10 mm oferece uma margem de segurança em relação ao que é solicitado pelo equipamento, garantindo um funcionamento eficiente e seguro.</p>



<p>Os profissionais recomendam sempre seguir as normas de instalação e realizar manutenções periódicas para assegurar que todos os dispositivos estejam funcionando corretamente. Esta abordagem sistemática garante um ambiente seguro e confiável.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Componentes da Instalação</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Mbox e Requisitos de Segurança</h3>



<p>O componente central da instalação é o Mbox, que requer medidas de segurança adequadas. Para garantir a proteção, utiliza-se um IDR, que serve para monitorar e prevenir riscos de fuga de energia. Essa medida é essencial para evitar choques elétricos e proteger tanto pessoas quanto animais que possam entrar em contato com equipamentos elétricos.</p>



<h3 class="wp-block-heading">IDR e Sua Função Protetora</h3>



<p>O IDR atua como um dispositivo de proteção, desligando o sistema em situações de fuga de energia. Isso é crucial, principalmente em ambientes que incluem eletrodomésticos como geladeiras. O objetivo é prevenir acidentes e danos, garantindo um nível de segurança elevado em todas as instalações elétricas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Disjuntor Magnético e Proteção de Cabos</h3>



<p>O disjuntor magnético é um item comum em residências e tem a função de proteger os fios e cabos contra sobrecargas e curtos-circuitos. Se houver um aumento exagerado de corrente devido a um problema como um curto, o disjuntor desarma para evitar danos maiores. Essa proteção é fundamental para a segurança elétrica do local.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Dispositivo de Surto (DPS)</h3>



<p>O Dispositivo de Surto (DPS) é importante para proteger as instalações contra variações de tensão provenientes de fenômenos externos, como descargas atmosféricas. Ele garante que picos de energia não danifiquem equipamentos sensíveis na residência, como televisores e geladeiras. A presença do DPS é essencial para assegurar a integridade dos aparelhos conectados ao sistema elétrico.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Proteções Adicionais e Aterramento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Necessidade de Aterramento</h3>



<p>O aterramento é essencial em qualquer instalação elétrica. Ele garante a segurança ao direcionar correntes indesejadas para o solo, protegendo tanto os usuários quanto os dispositivos. No projeto mencionado, são utilizados três fios: duas fases e o aterramento, proporcionando uma proteção adicional.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Proteções Contra Corrente Alta e Surtos Externos</h3>



<p>Para proteger contra correntes elevadas, são utilizados dispositivos como disjuntores magnéticos e IDRs. O disjuntor magnético atua em caso de curtos-circuitos, enquanto o IDR desarma na ocorrência de fugas de energia, evitando choques elétricos. Já o DPS é crucial para proteger a instalação contra surtos provenientes de raios ou picos de tensão, evitando danos aos aparelhos conectados.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Montagem da Caixa de Disjuntores</h2>



<p>O processo de instalação da caixa de disjuntores é crucial para garantir a segurança e eficiência do sistema elétrico. Utilizando um <strong>IDR</strong> (Dispositivo Diferencial Residual), ele proporciona proteção contra riscos de fuga de energia, prevenindo choques elétricos que podem ser causados por contato acidental de pessoas ou animais.</p>



<p>Acompanhe os componentes essenciais para essa montagem:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Disjuntor Magnético</strong>: Protege os fios contra sobrecargas e curtos-circuitos. É um item comum em qualquer residência, assegurando que, em caso de falhas, o circuito se desarme automaticamente.</li>



<li><strong>DPS (Dispositivo de Proteção contra Surto)</strong>: Fundamental para proteger os equipamentos contra picos de tensão, como aqueles gerados por raios ou variações na rede elétrica. Este dispositivo redireciona a alta tensão para o sistema de aterramento.</li>
</ul>



<p>A instalação requer uma caixa de disjuntores capaz de acomodar pelo menos oito disjuntores, facilitando futuras expansões. <strong>As conexões são realizadas com fios de 10 mm</strong>, o que proporciona uma segurança adicional em relação ao que é recomendado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Considerações Adicionais</h3>



<p>Para uma instalação mais funcional, é interessante considerar o uso de uma tomada de 20A na mesma linha, o que permite a utilização de carregadores portáteis e outras cargas no futuro. A fiação teve um custo significativo, mas essa escolha se justifica pela garantia de um sistema robusto e capaz de suportar demandas maiores.</p>



<p>Durante a instalação, também é importante atentar-se para a identificação correta das fases. A prática comum no Brasil utiliza:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Fase 1</strong>: Preto</li>



<li><strong>Fase 2</strong>: Vermelho</li>



<li><strong>Neutro</strong>: Azul</li>



<li><strong>Aterramento</strong>: Verde</li>
</ul>



<p>Com a fiação devidamente marcada, o trabalho pode seguir, garantindo que todos os aspectos de segurança e funcionalidade sejam atendidos. Após a montagem, a instalação é testada, e a carga elétrica começa a fluir, garantindo que todos os dispositivos estejam operando dentro das especificações corretas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Escolhas de Material e Custo-Benefício</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Uso de Cabo de 10 mm em vez de 6 mm</h3>



<p>A opção pelo cabo de 10 mm para a instalação do Wallbox, ao invés do recomendado de 6 mm, oferece uma margem de segurança maior. Embora o disjuntor tenha capacidade para 40 A, trabalhar com um cabo um pouco mais robusto ajuda a evitar aquecimentos e possíveis falhas, garantindo uma melhor performance e segurança no sistema elétrico.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Custo Variável do Cabo em Função do Comprimento</h3>



<p>O valor do cabo varia de acordo com o comprimento necessário para a instalação. Em alguns casos, é preciso utilizar 60 m de cabo, enquanto em outros apenas 10 m ou 20 m. Por isso, cada projeto pode ter um custo diferente. Um investimento inicial pode ser considerado, mas o custo final depende da quantidade de material utilizada.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Importância da Marcação de Fases com Fitas Coloridas</h3>



<p>A identificação correta das fases é essencial para garantir a segurança na instalação. Com a utilização de fitas coloridas, ele consegue marcar os cabos de acordo com o padrão adotado no Brasil: preto, vermelho e branco para as fases; azul para o neutro; e verde para o aterramento. Isso evita confusões durante a instalação e promove uma melhor manutenção futura.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Instalação Prática</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Processo de Instalação do Disjuntor e IDR</h3>



<p>O processo de instalação do Wallbox exige cuidados com a segurança elétrica. É preciso utilizar um IDR (Dispositivo de Proteção Diferencial Residual), que protege contra fugas de corrente, prevenindo choques elétricos. Além disso, o uso de um disjuntor magnético é essencial para resguardar os cabos contra curto-circuitos ou sobrecargas, desconectando o circuito quando necessário.</p>



<p>Outro componente importante é o DPS (Dispositivo de Proteção contra Surtos), que protege os aparelhos da casa contra picos de tensão, como os causados por raios. A instalação deve seguir as normas e incluir aterramento adequado, utilizando cabos com seções corretas, como um cabo de 10 mm², mesmo que o manual recomende 6 mm², para garantir maior segurança.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Finalização com Conexão do Wallbox</h3>



<p>Na finalização da instalação, o disjuntor é montado em uma caixa específica que suporta múltiplos circuitos. Isso permite a adição de outros disjuntores, se necessário. A tubulação é também uma parte crítica, proporcionando estética e segurança na passagem dos cabos.</p>



<p>Os cabos utilizados devem ser devidamente codificados, seguindo o padrão brasileiro: preto para fase, vermelho para a outra fase, azul para neutro e verde para aterramento. Após a conexão, a instalação deve ser testada para garantir que o Wallbox está funcionando corretamente, permitindo uma carga eficiente do veículo elétrico associado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Resultado Final e Verificação</h2>



<p>A instalação do Wallbox foi concluída com êxito, garantindo uma abordagem segura e eficiente para o carregamento de veículos elétricos. O processo envolveu a utilização de três dispositivos principais de proteção:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>IDR (Interruptor Diferencial Residual)</strong>: Essencial para evitar riscos de choque elétrico, o IDR atua desarmando a conexão em caso de fuga de corrente.</li>



<li><strong>Disjuntor Magnético</strong>: Este disjuntor protege os cabos contra sobrecargas e curtos-circuitos.</li>



<li><strong>DPS (Dispositivo de Proteção contra Surto)</strong>: Protege contra surtos de tensão, como os causados por raios, evitando danos aos aparelhos conectados.</li>
</ul>



<p>A estrutura completa inclui uma caixa de disjuntores com a capacidade para oito dispositivos, permitindo futuras expansões. A tubulação foi instalada para manter a estética e a funcionalidade, assegurando que a fiação permaneça organizada.</p>



<p>Os materiais utilizados, como cabos de 10 mm, foram escolhidos por motivos de segurança, embora o manual do Wallbox indicava 6 mm. A escolha por um cabo mais robusto eleva a segurança da instalação. A fiação foi marcada de acordo com os padrões, utilizando cores específicas para identificação das fases, neutro e aterramento.</p>



<p>A instalação foi finalizada com sucesso e o Wallbox começou a carregar o veículo imediatamente, apresentando um desempenho de 6,3 kW. O trabalho realizado foi elogiado pela qualidade e pelo preço justo, refletindo um resultado profissional e atencioso.</p>


<div class="kk-star-ratings kksr-auto kksr-align-left kksr-valign-bottom"
    data-payload='{&quot;align&quot;:&quot;left&quot;,&quot;id&quot;:&quot;874&quot;,&quot;slug&quot;:&quot;default&quot;,&quot;valign&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;ignore&quot;:&quot;&quot;,&quot;reference&quot;:&quot;auto&quot;,&quot;class&quot;:&quot;&quot;,&quot;count&quot;:&quot;0&quot;,&quot;legendonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;readonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;score&quot;:&quot;0&quot;,&quot;starsonly&quot;:&quot;&quot;,&quot;best&quot;:&quot;5&quot;,&quot;gap&quot;:&quot;5&quot;,&quot;greet&quot;:&quot;Deixe sua avaliação&quot;,&quot;legend&quot;:&quot;0\/5 - (0 voto)&quot;,&quot;size&quot;:&quot;24&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Dolphin Mini - Instalação Do Wallbox&quot;,&quot;width&quot;:&quot;0&quot;,&quot;_legend&quot;:&quot;{score}\/{best} - ({count} {votes})&quot;,&quot;font_factor&quot;:&quot;1.25&quot;}'>
            
<div class="kksr-stars">
    
<div class="kksr-stars-inactive">
            <div class="kksr-star" data-star="1" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="2" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="3" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="4" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" data-star="5" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
    
<div class="kksr-stars-active" style="width: 0px;">
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
            <div class="kksr-star" style="padding-right: 5px">
            

<div class="kksr-icon" style="width: 24px; height: 24px;"></div>
        </div>
    </div>
</div>
                

<div class="kksr-legend" style="font-size: 19.2px;">
            <span class="kksr-muted">Deixe sua avaliação</span>
    </div>
    </div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">874</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
