<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Pontos de Recarga &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/pontos-de-recarga/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 19:09:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Pontos de Recarga &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Onde e como encontrar uma estação de recarga para carro elétrico?</title>
		<link>/onde-e-como-encontrar-uma-estacao-de-recarga-para-carro-eletrico/</link>
					<comments>/onde-e-como-encontrar-uma-estacao-de-recarga-para-carro-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 19:08:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pontos de Recarga]]></category>
		<category><![CDATA[estação de recarga para carro elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Onde e como encontrar uma estação]]></category>
		<category><![CDATA[Onde e como encontrar uma estação de recarga para carro elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[recarga para carro elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=454</guid>

					<description><![CDATA[Com o crescente número de carros elétricos nas estradas, encontrar estações de carregamento próximas tornou-se essencial para uma experiência de condução sustentável. Felizmente, há várias dicas e recursos disponíveis para ajudá-lo a localizar facilmente esses pontos de recarga. Neste artigo, compartilharemos orientações práticas para que você possa planejar suas viagens com tranquilidade e confiança, aproveitando ... <a title="Onde e como encontrar uma estação de recarga para carro elétrico?" class="read-more" href="/onde-e-como-encontrar-uma-estacao-de-recarga-para-carro-eletrico/" aria-label="Read more about Onde e como encontrar uma estação de recarga para carro elétrico?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o crescente número de <strong>carros elétricos</strong> nas estradas, encontrar <strong>estações de carregamento</strong> próximas tornou-se essencial para uma experiência de condução sustentável. Felizmente, há várias dicas e recursos disponíveis para ajudá-lo a localizar facilmente esses pontos de recarga. </p>



<p>Neste artigo, compartilharemos orientações práticas para que você possa planejar suas viagens com tranquilidade e confiança, aproveitando ao máximo a revolução dos veículos elétricos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Melhores aplicativos para encontrar estações de recarga para veículos elétricos</h2>



<p>Com base nos dados recentes divulgados pela <a href="http://www.abve.org.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ABVE</a> (Associação Brasileira do Veículo Elétrico), é notável o significativo avanço das vendas de carros elétricos e híbridos no Brasil. </p>



<p>No primeiro semestre de 2023, os emplacamentos desses veículos atingiram um marco impressionante, com um crescimento de 58% em comparação ao mesmo período do ano anterior. </p>



<p>Esse resultado representa o melhor desempenho da série histórica, totalizando 32.239 veículos eletrificados emplacados entre janeiro e junho de 2023, quase igualando a quantidade de veículos vendidos ao longo de todo o ano de 2021, que foi de 34.990. </p>



<p>Com o crescente número de veículos elétricos e híbridos, é essencial um aumento proporcional de postos de carregamento. Existem diversos aplicativos que podem auxiliá-lo na busca por essas estações. </p>



<p><strong>Confira alguns deles:</strong></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Plugshare</strong></h2>



<p>Se você está procurando aplicativos que facilitem a localização de pontos de recarga para carros elétricos, há algumas opções bastante úteis disponíveis. </p>



<p>Um desses aplicativos é o <strong>Plugshare</strong>, que é reconhecido por fornecer informações sobre pontos de recarga em todo o mundo, inclusive no Brasil. </p>



<p>Com o Plugshare, é possível encontrar detalhes como endereço, horário de funcionamento e avaliações de outros usuários. Além disso, você pode filtrar sua pesquisa de acordo com o tipo de carregador, se é pago ou gratuito, a empresa responsável e até mesmo o tipo de local onde o eletroposto está situado, como shoppings, por exemplo. </p>



<p>O aplicativo também permite planejar rotas e mostra os pontos disponíveis ao longo do caminho. Disponível para dispositivos Android e iOS, o Plugshare também pode ser acessado via computador.</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://apps.apple.com/br/app/plugshare/id421788217" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>Android</strong></a></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://apps.apple.com/br/app/plugshare/id421788217" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>IOS</strong></a></div>
</div>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Google Maps</strong></h2>



<p>O <strong><a href="https://www.google.com.br/maps/preview" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Google Maps</a></strong> é outra opção amplamente conhecida para encontrar estações de recarga de carros elétricos. Este aplicativo de mapas, um dos mais populares do mundo, agora também fornece informações sobre pontos de recarga para veículos elétricos. </p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="713" height="469" src="/wp-content/uploads/2024/02/google-maps-posto-carregamento-eletrico.jpg" alt="" class="wp-image-459" style="width:616px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/google-maps-posto-carregamento-eletrico.jpg 713w, /wp-content/uploads/2024/02/google-maps-posto-carregamento-eletrico-300x197.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/google-maps-posto-carregamento-eletrico-640x420.jpg 640w" sizes="(max-width: 713px) 100vw, 713px" /></figure>



<p>Basta pesquisar por &#8220;Estações de carregamento EV&#8221; para visualizar as localizações dos postos disponíveis. </p>



<p>O aplicativo também indica o tipo de carregador disponível e, por meio do recurso Street View, oferece a possibilidade de visualizar imagens do local. Além disso, o Google Maps calcula a estimativa de autonomia da bateria do carro ao final de um trajeto e permite traçar rotas e adicionar paradas ao planejamento.</p>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Elev</h2>



<p>A Elev é uma opção interessante exclusiva para dispositivos Android. Este aplicativo oferece detalhes sobre mais de 600 eletropostos, permitindo aos proprietários de carros elétricos localizá-los com precisão e traçar rotas até eles. Além disso, o Elev está disponível em três idiomas diferentes.</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.tezine.mobmobile&amp;hl=pt" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ANDROID</strong></a></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://apps.apple.com/br/app/elev/id1569406897" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>IOS</strong></a></div>
</div>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>ChargeMap</strong></h2>



<p>O PlugShare também é uma ferramenta útil para pesquisar pontos de recarga, embora alguns usuários tenham observado que há poucos postos cadastrados no Brasil. </p>



<p>No entanto, você pode experimentar o aplicativo e acompanhar suas atualizações. Para baixar, escolha seu sistema operacional e clique no link abaixo:</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.chargemap_beta.android" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ANDROID</strong></a></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://apps.apple.com/pt/app/chargemap-esta%C3%A7%C3%B5es-de-carga/id438176982" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>IOS</strong></a></div>
</div>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Tupinambá</h2>



<p>A Tupinambá Energia oferece seu próprio aplicativo de carregamento, permitindo aos usuários localizar os carregadores mais próximos e planejar rotas. </p>



<p>O aplicativo também oferece um sistema de reserva funcional, embora limitado aos pontos de carregamento da marca, os quais são pagos. Uma característica adicional é a exibição do status das estações, indicando se estão disponíveis, reservadas ou ocupadas.</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.tupinamba&amp;referrer=utm_source%3Dtupinambaenergia.com.br%26utm_medium%3Dwebsite%26utm_campaign%3Dhome-page" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ANDROID</strong></a></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://apps.apple.com/app/apple-store/id1499575119?pt=121064419&amp;ct=home-page&amp;mt=8" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>IOS</strong></a></div>
</div>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Zletric</h2>



<p>A Zletric é uma empresa de postos elétricos que disponibiliza seu próprio aplicativo para localizar os pontos de carregamento da marca e liberar os carregadores por meio de QR Code. </p>



<p>Apesar de ser gratuito, é importante destacar que há um custo para utilizar os postos da Zletric, o qual pode ser pago pelo próprio aplicativo ao cadastrar o cartão.</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.zletric.app&amp;hl=pt" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ANDROID</strong></a></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link has-accent-background-color has-background wp-element-button" href="https://apps.apple.com/br/app/zletric/id1481080845" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>IOS</strong></a></div>
</div>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">É possível reservar uma estação de carregamento?</h2>



<p>Sim, no Brasil já é possível reservar uma estação de carregamento para agendar o melhor horário para carregar o seu veículo elétrico. No entanto, isso depende se o ponto de carregamento em questão faz parte de uma rede de postos cadastrados. </p>



<p>Geralmente, em casos onde os postos estão conectados a uma rede, é possível reservar o uso de um carregador por meio de um aplicativo específico. </p>



<p>Além disso, em alguns casos, as estações de carregamento podem ser utilizadas por mais de um carro simultaneamente, o que melhora ainda mais a disponibilidade das estações e evita a formação de filas para abastecimento.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quanto custa a recarga de um carro elétrico?</h2>



<p>A alta dos preços dos combustíveis tem sido um desafio para os motoristas no Brasil, com flutuações constantes nos custos para abastecer veículos com gasolina, álcool ou diesel. No entanto, os veículos elétricos e híbridos plug-in representam uma vantagem nesse sentido, oferecendo recargas mais econômicas.</p>



<p>Para estimar o custo de abastecimento de um veículo a combustão, é necessário verificar o preço médio do combustível por litro em sua região e calcular o custo para encher o tanque do carro. Já para um veículo elétrico, o custo da recarga depende da tarifa por quilowatt-hora (kWh) na sua cidade, geralmente encontrada na conta de luz, multiplicada pelo tempo necessário para carregar o veículo.</p>



<p>Apesar de haver diversas variáveis envolvidas, é possível demonstrar a economia potencial com os carros elétricos por meio de uma simulação. Comparando um carro a combustão e um carro 100% elétrico (BEV) em um cenário em que ambos percorrem em média 20.000 km por ano, a diferença de custo é significativa.</p>



<p>Para exemplificar, considerando um consumo hipotético de 10 km/L e preço médio de R$ 5,82/L de gasolina, o gasto anual médio para abastecer um veículo a combustão seria de aproximadamente R$ 11.663,28. Em contraste, para um veículo elétrico com consumo hipotético de 6 km/kWh e preço médio de R$ 0,72/kWh, o gasto anual médio seria de cerca de R$ 2.401,92, representando uma economia de 79% ou R$ 9.261,36.</p>



<p>Essa economia é ainda mais expressiva para aqueles que utilizam intensivamente o veículo, como motoristas de aplicativo. Em um cenário de 60.000 km por ano e os mesmos consumos hipotéticos, o gasto médio anual para abastecer um veículo a combustão seria de aproximadamente R$ 34.920, enquanto para um veículo elétrico seria de cerca de R$ 7.197, resultando em uma economia de quase R$ 28 mil.</p>



<p>Esses números destacam apenas uma faceta do custo-benefício dos carros elétricos, que além de proporcionarem economia com combustível, também contribuem para a redução de emissões poluentes, oferecem eficiência energética, exigem menos gastos com manutenção e proporcionam desempenho superior, com torque máximo instantâneo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/onde-e-como-encontrar-uma-estacao-de-recarga-para-carro-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">454</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
