<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Carro Elétrico &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/carro-eletrico/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 01:40:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Carro Elétrico &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade</title>
		<link>/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/</link>
					<comments>/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:40:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=850</guid>

					<description><![CDATA[Neste artigo, o autor compartilha suas experiências e impressões sobre um teste realizado em uma estrada de chão, destacando os desafios enfrentados durante o percurso. Através de uma abordagem prática, ele busca entender como seu veículo se comporta em condições que muitos motoristas podem encontrar, especialmente em regiões onde as estradas pavimentadas são escassas. Além ... <a title="Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade" class="read-more" href="/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/" aria-label="Read more about Dolphin Mini na Estrada de Chão em Alta Velocidade">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste artigo, o autor compartilha suas experiências e impressões sobre um teste realizado em uma estrada de chão, destacando os desafios enfrentados durante o percurso. Através de uma abordagem prática, ele busca entender como seu veículo se comporta em condições que muitos motoristas podem encontrar, especialmente em regiões onde as estradas pavimentadas são escassas.</p>



<p>Além de relatar os resultados do teste, o autor menciona a importância de garantir que o carro se mantenha limpo e em boas condições, mesmo após percursos difíceis. Ele também toca em questões relevantes sobre a experiência de dirigir em estradas de terra, trazendo à tona relatos de outras pessoas que enfrentaram problemas semelhantes.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="TESTEI MEU DOLPHIN MINI NA ESTRADA DE CHÃO EM ALTA VELOCIDADE, OLHE NO QUE DEU… #byd #dolphinmini" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/Fkdon0vQUCM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Objetivo do Teste com o Carro</h2>



<p>O teste foi realizado em Silva Jardim, numa estrada de chão, com o objetivo de avaliar o desempenho do veículo nesse tipo de percurso. O condutor decidiu rodar entre 10 a 17 km para observar como o carro se comportaria, especialmente em comparação a relatos de outros motoristas que enfrentaram problemas com sujeira interna após dirigir em situações semelhantes.</p>



<p>Durante a filmagem, foram mostrados detalhes do carro, incluindo os drenos, que estavam abertos, visando evitar acúmulo de sujeira. O painel e o interior foram inspecionados para verificar a presença de poeira antes e após o teste. Também foi destacado que, apesar de o carro estar um pouco sujo por conta da viagem, não havia sinais excessivos de poeira, especialmente no volante e nas portas.</p>



<p>A intensidade do teste é justificada pela necessidade de esclarecer a situação, visto que outros motoristas a afirmaram que não tinham enfrentado problemas semelhantes em estradas de chão. A expectativa é comparar as impressões do carro com as experiências reportadas e verificar se a sujeira é um aspecto comum ou se se trata de uma anormalidade associada a um veículo específico.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Condições Iniciais do Veículo</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Interior do Carro Antes do Teste</h3>



<p>Antes de iniciar o teste, o interior do carro estava em condições razoáveis. O ar condicionado estava ligado com a recirculação ativada. Apesar de ter uma leve poeira, o veículo não apresentava sujeira excessiva. As portas estavam limpas e os bancos traseiros também estavam em bom estado após a viagem. A visibilidade do painel era boa e não havia sinais de sujeira em áreas como o volante e descanso de braço.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Verificação dos Drenos</h3>



<p>Durante a inspeção, foram verificados diversos drenos do carro. Estavam abertos e em bom estado. Os drenos localizados na parte dianteira contavam com três saídas, enquanto os da parte traseira tinham duas. Todos estavam desobstruídos, o que é essencial para a manutenção adequada do veículo. Essa verificação é fundamental antes de enfrentar a estrada de chão para evitar acumulação de água e possíveis danos internos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Início do Teste na Estrada de Terra</h2>



<p>O teste na estrada de terra se inicia em Silva Jardim, onde ele pretende avaliar o desempenho de seu carro. O objetivo é rodar entre 10 e 17 km em um percurso de chão para investigar como o veículo se comporta nessas condições.</p>



<p>Ele compartilha sua preocupação com o estado interno do carro após relatos de um amigo que enfrentou problemas similares. O amigo relatou que, após dirigir por uma estrada canavial, o interior de seu veículo ficou extremamente sujo, algo que considera anormal. Ressalta que, ao contrário de outros carros que transitavam no mesmo trajeto, o dele apresentou acúmulo excessivo de sujeira.</p>



<p>O motorista, que não encontrou estradas canaviais no Rio de Janeiro, decidiu testar seu carro para verificar se enfrentaria o mesmo problema. Antes de começar, mostra o veículo por dentro, incluindo os drenos, painel e área dos bancos. Ao mostrar o estado do carro, menciona que, apesar da poeira, tudo parece em ordem. Ele também aponta que o ar-condicionado está ligado, mantendo um ambiente fresco no interior.</p>



<p>A faixa de velocidade será controlada e, ao mesmo tempo em que avança pela estrada, ele se mantém consciente dos desafios que pode enfrentar, como buracos e a subida de poeira.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Resultados Esperados do Teste</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Relato de Caso Anterior</h3>



<p>Foi observado um relato de um amigo que enfrentou um problema significativo ao dirigir em estrada de chão. O carro dele ficou extremamente sujo por dentro após uma viagem em uma estrada agrícola, onde a velocidade foi mantida por um período prolongado. Esse relato gerou preocupação, pois não é comum que outros veículos que transitam nessa mesma estrada apresentem o mesmo nível de sujeira.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Estado do Carro Após o Teste</h3>



<p>Após realizar o teste na estrada de chão, o carro foi inspecionado detalhadamente. Os drenos estavam abertos e funcionais, e apesar de um leve acúmulo de poeira, o interior do carro manteve-se limpo. As portas, o painel e o porta-malas também não apresentaram sujeira excessiva, confirmando que o desempenho do veículo em condições de estrada de chão foi satisfatório. A experiência foi cuidadosamente monitorada, prestando atenção às condições do percurso e ao comportamento da suspensão.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Comentários sobre Estradas de Chão</h2>



<p>Rodar em estradas de chão é uma experiência que gera diversas opiniões. Muitas pessoas relatam variações nos resultados, especialmente em relação à sujeira acumulada dentro dos veículos. Um usuário compartilhou que, após uma viagem por uma estrada de cana, seu carro ficou extremamente sujo, a ponto de causar preocupação.</p>



<p>É importante notar que, diferentemente de algumas regiões, o Rio de Janeiro não possui muitas estradas desse tipo, o que pode influenciar as experiências dos motoristas. Um teste foi realizado em um veículo preparado, para observar o impacto dessa condição nas condições internas do carro. Antes de iniciar, o motorista garantiu que todos os drenos do veículo estavam limpos e visíveis, destacando que a manutenção é crucial.</p>



<p>Durante o teste, a velocidade média foi mantida em 30 a 40 km/h, com atenção especial aos buracos e irregularidades da estrada. O motorista observou a quantidade de poeira levantada e fez questão de ressaltar que, em outras experiências, não enfrentou o mesmo nível de sujeira relatado por outros.</p>



<p>Estes testes são valiosos, pois ajudam a entender como diferentes carros se comportam em condições adversas, proporcionando insights importantes para futuros proprietários que planejam utilizar seus veículos em estradas de chão. É essencial considerar que cada caso é único e pode depender de fatores como a velocidade, a suspensão do carro e o estado da estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Considerações Finais sobre o Teste do Carro</h2>



<p>O teste realizado em estrada de chão demonstrou a preocupação relevante sobre a limpeza interna dos veículos. O apresentador aventurou-se numa estrada de terra, visando observar como seu carro se comportaria durante e após a experiência. Ele destacou um relato de um amigo cuja experiência negativa resultou em um carro muito sujo após a utilização em similar condição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Aspectos Observados Durante o Teste</h3>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Drenos</strong>: O veículo foi inspecionado quanto à presença de drenos, que estavam todos abertos para garantir a saída de sujeira e água. A localização exata foi verificada em diversos pontos do carro.</li>



<li><strong>Limpeza Interna</strong>: Foi observado que, antes de pegar a estrada de chão, o carro apresentava uma sujeira mínima, caracterizada pela poeira natural da viagem, mas não em excesso. Após alguns quilômetros, era esperado que a sujeira se acumulasse, mas não se aceita como normal que isso ocorra a ponto de comprometer a qualidade do interior do veículo.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Preocupações com a Suspensão</h3>



<p>O apresentador também mencionou desconfortos relacionados à suspensão do carro. Em trechos mais irregulares, o veículo parecia apresentar um desempenho inseguro. A pressão das valetas e buracos comuns em estradas de terra levanta questionamentos sobre a segurança e a eficiência do carro em diferentes condições de uso.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Comentários Finais</h3>



<p>Este teste procurou explorar a confiabilidade do carro em situações que muitos motoristas enfrentam. A situação do amigo serviu como um alerta sobre possíveis problemas que podem surgir ao transitar por terrenos acidentados. É fundamental coletar feedbacks de diversos motoristas que enfrentam condições semelhantes para compreender melhor o desempenho de diferentes modelos em diversos tipos de terreno.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-na-estrada-de-chao-em-alta-velocidade/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">850</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini &#8211; Velocidade Máxima</title>
		<link>/dolphin-mini-velocidade-maxima/</link>
					<comments>/dolphin-mini-velocidade-maxima/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:37:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=853</guid>

					<description><![CDATA[Teste Prático em Estrada Durante o teste na estrada, o Dolphin mini alcançou uma velocidade máxima de 135 km/h. Ao atingir essa velocidade, foi observado que, embora o carro tenha potencial para ir além, ele apresenta uma limitação em sua entrega de potência. Com isso, a velocidade se estabilizou e não ultrapassou 135 km/h, embora ... <a title="Dolphin Mini &#8211; Velocidade Máxima" class="read-more" href="/dolphin-mini-velocidade-maxima/" aria-label="Read more about Dolphin Mini &#8211; Velocidade Máxima">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3 class="wp-block-heading">Teste Prático em Estrada</h3>



<p>Durante o teste na estrada, o Dolphin mini alcançou uma velocidade máxima de <strong>135 km/h</strong>. Ao atingir essa velocidade, foi observado que, embora o carro tenha potencial para ir além, ele apresenta uma limitação em sua entrega de potência. Com isso, a velocidade se estabilizou e não ultrapassou 135 km/h, embora pudesse continuar acelerando até esse ponto.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Análise da Performance do Veículo</h3>



<p>Ao analisar a performance, constatou-se que o Dolphin mini mantém uma entrega de potência em torno de <strong>28 kW</strong> em condições de estrada plana. Em áreas urbanas, essa entrega pode ultrapassar <strong>60 kW</strong>. Notou-se que o veículo é projetado para limitar sua velocidade, possivelmente para conservar a bateria e evitar uma drenagem excessiva de energia. Essa característica é típica de veículos elétricos, buscando um equilíbrio entre performance e autonomia.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Limitações do Dolphin Mini</h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLPHIN MINI - VELOCIDADE MÁXIMA ???????? #byd #dolphin #dolphinmini #mobilidadeeletrica" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/-7yg0Tsg41o?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h3 class="wp-block-heading">Limitação Eletrônica de Potência e Velocidade</h3>



<p>O Dolphin Mini apresenta uma velocidade máxima de 135 km/h. Quando atinge essa velocidade, a entrega de potência é limitada a cerca de 28 kW, mesmo que o carro tenha a capacidade de fornecer mais. Durante subidas, a potência pode temporariamente ultrapassar os 30 kW, mas no nível da estrada tende a estabilizar nessa faixa.</p>



<p>Ele se comporta bem em condições de baixa velocidade, oferecendo mais de 60 kW em ambientes urbanos. No entanto, essa limitação é necessária para evitar um desgaste excessivo da bateria, que poderia levar a um consumo energético muito alto.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Impacto nas Diferentes Condições de Pista</h3>



<p>A performance do Dolphin Mini varia conforme o tipo de pista. Em ambientes urbanos, ele consegue sustentar sua entrega de potência, com um desempenho que se destaca. Já em rodovias, a entrega cai para pouco mais de 50 kW ao atingir 135 km/h.</p>



<p>Essa redução de potência é uma característica de veículos elétricos, que visam maximizar a eficiência e a autonomia da bateria. O consumo durante viagens a 90 km/h pode resultar em uma autonomia superior a 360 km, se adequadamente gerenciado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Autonomia do Veículo e Gestão de Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Diferenças entre Uso em Cidade e na Estrada</h3>



<p>A autonomia do Dolphin Mini varia significativamente entre ambientes urbanos e rodoviários. Durante a condução em áreas urbanas, o veículo pode atingir uma entrega de potência acima de 60 kW. Em contrapartida, em estradas, essa potência cai para um pouco mais de 50 kW. Essa redução é observada especialmente quando se alcança a velocidade máxima de 135 km/h, onde a potência é limitada a cerca de 28 kW, possivelmente para economizar bateria.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Estratégia Para Preservação de Energia</h3>



<p>A gestão de bateria no Dolphin Mini incorpora limitações de potência para evitar o esvaziamento rápido da carga. Durante os testes de autonomia, o veículo apresentou uma faixa de cerca de 200 a 259 km. Ao utilizar uma velocidade de 90 km/h, é possível estender essa autonomia para cerca de 360 km. A implementação dessas estratégias é uma característica comum em veículos elétricos, visando otimizar o desempenho e a durabilidade da bateria.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-velocidade-maxima/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">853</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini 10 Pontos Positivos</title>
		<link>/dolphin-mini-10-pontos-positivos/</link>
					<comments>/dolphin-mini-10-pontos-positivos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:26:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=865</guid>

					<description><![CDATA[A crescente popularidade dos veículos elétricos, como o Dolphin Mini, reflete uma mudança significativa na forma como as pessoas se relacionam com a mobilidade. Esta transição é impulsionada não apenas pela busca por alternativas sustentáveis, mas também pela evolução da tecnologia automotiva, que proporciona novos padrões de direção e manutenção. O Dolphin Mini destaca-se por ... <a title="Dolphin Mini 10 Pontos Positivos" class="read-more" href="/dolphin-mini-10-pontos-positivos/" aria-label="Read more about Dolphin Mini 10 Pontos Positivos">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A crescente popularidade dos veículos elétricos, como o Dolphin Mini, reflete uma mudança significativa na forma como as pessoas se relacionam com a mobilidade. Esta transição é impulsionada não apenas pela busca por alternativas sustentáveis, mas também pela evolução da tecnologia automotiva, que proporciona novos padrões de direção e manutenção. O Dolphin Mini destaca-se por sua combinação de eficiência, espaço interno e baixa necessidade de manutenção, o que atrai motoristas que buscam um veículo prático e moderno.</p>



<p>Neste artigo, serão explorados os principais benefícios do Dolphin Mini e as razões pelas quais ele se tornou uma opção atraente no mercado. Desde o desempenho do motor elétrico até o design inteligente, suas características prometem oferecer uma experiência de direção superior, aliando conforto e segurança.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLPHIN MINI 10 PONTOS POSITIVOS????#byd #dolphin #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/5mttVAPR9tE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Os 10 Pontos Positivos do Dolphin Mini</h2>



<h3 class="wp-block-heading">10º Lugar: Amplo Espaço Interno</h3>



<p>O Dolphin Mini se destaca pelo seu espaço interno, mesmo sendo um carro compacto. Ele acomoda confortavelmente até quatro pessoas, oferecendo um nível de conforto surpreendente. Isso é eficiente para manobras e estacionamentos, sem abrir mão do conforto no interior.</p>



<h3 class="wp-block-heading">9º Lugar: Bateria Blade e Segurança</h3>



<p>A bateria Blade é projetada com lâminas que conferem rigidez à estrutura do veículo, o que a torna uma parte fundamental da segurança. Apesar das preocupações comuns sobre baterias de lítio, a tecnologia da Blade provou ser segura, resistindo a perfurações sem risco de incêndio, semelhante à segurança oferecida por dispositivos móveis.</p>



<h3 class="wp-block-heading">8º Lugar: Estilo e Plataforma 3.0</h3>



<p>O design do Dolphin Mini é otimizado pela Plataforma 3.0, que assegura um motor elétrico menor, permitindo um capô reduzido e um espaço interno melhor aproveitado. Essa nova abordagem resulta em um carro mais ágil e fácil de manobrar, enquanto prioriza o conforto dos passageiros.</p>



<h3 class="wp-block-heading">7º Lugar: Menor Necessidade de Manutenção</h3>



<p>Com a natureza do motor elétrico, o Dolphin Mini apresenta uma baixa necessidade de manutenção. A regeneração de energia no freio é eficaz, prolongando a vida útil das pastilhas de freio. Além disso, o motor elétrico não requer componentes como velas ou cabos, o que significa menos preocupações para o proprietário.</p>



<h3 class="wp-block-heading">6º Lugar: Avanços Tecnológicos nos Veículos Elétricos</h3>



<p>Os avanços tecnológicos no Dolphin Mini são notáveis. O sistema de regeneração permite que o carro recupere energia ao desacelerar, trazendo uma experiência de condução única e eficiente. O prazer ao dirigir um veículo elétrico como o Dolphin Mini é elevado, proporcionando uma sensação de flutuação nas trajetórias.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Vantagens do Motor Elétrico</h2>



<p>O motor elétrico apresenta diversas vantagens que o tornam uma excelente opção para a mobilidade moderna. Uma delas é o <strong>espaço interno otimizado</strong>. A plataforma do veículo é projetada para maximizar o espaço, permitindo que quatro pessoas sejam acomodadas confortavelmente, apesar de seu tamanho compacto.</p>



<p>Outro ponto positivo é a <strong>bateria Blade</strong>, que oferece rigidez estrutural ao carro. Essa bateria também contribui para a segurança do veículo, pois, mesmo em testes rigorosos, não apresenta riscos significativos de incêndio. O design moderno, como o da <strong>plataforma 3.0</strong>, permite que o motor elétrico ocupe menos espaço, resultando em um capô menor e mais espaço interno disponível.</p>



<p>Além disso, a <strong>baixa manutenção</strong> é uma característica marcante. O motor elétrico não requer elementos como velas, correias ou trocas frequentes de óleo, o que promete uma vida útil prolongada e menos preocupações. A regeneração de energia durante a frenagem, que pode alcançar até 50 kW, contribui para prolongar a vida das pastilhas de freio.</p>



<p>A <strong>tecnologia avançada</strong> utilizada nos veículos elétricos oferece uma experiência de direção superior. Offre-se a opção de regular a intensidade da regeneração de energia, criando um controle mais dinâmico e prazeroso durante a condução. Essa combinação de eficiência, segurança e prazer ao dirigir torna o motor elétrico uma escolha convincente para o futuro da mobilidade.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Experiência de Direção e Tecnologia de Regeneração</h2>



<p>A experiência de dirigir o Dolphin Mini é marcada por diversos aspectos positivos que destacam seu design e funcionalidades.</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Espaço Interno</strong>: Apesar de suas dimensões externas compactas, o Dolphin Mini oferece um espaço interno surpreendentemente confortável, permitindo que até quatro pessoas viagem sem aperto. A plataforma 3.0 proporciona um entre-eixos de 2,50 metros, semelhante ao de outros modelos de SUV, garantindo uma experiência agradável para todos os ocupantes.</li>



<li><strong>Bateria Blade</strong>: A estrutura da bateria Blade se assemelha a lâminas e contribui significativamente para a rigidez e segurança do veículo. Em testes, essa bateria mostrou resistência a perfurações sem incêndios, destacando a segurança em comparação com veículos a combustão que também apresentam riscos de incêndio.</li>



<li><strong>Design da Plataforma 3.0</strong>: A inovação da plataforma 3.0 permite um motor elétrico compacto, resultando em um capô menor e mais espaço interno. Essa abordagem facilita a manutenção e prioriza a agilidade do carro, tornando o Dolphin Mini fácil de manobrar.</li>



<li><strong>Baixa Manutenção</strong>: O Dolphin Mini apresenta vantagens em termos de manutenção, especialmente por ser um veículo elétrico. A regeneração de energia durante a frenagem é eficiente, permitindo que o carro recupere até 50 kW em situações de desaceleração, o que diminui o desgaste das pastilhas de freio.</li>



<li><strong>Tecnologia Avançada</strong>: A tecnologia utilizada neste modelo elétrico proporciona uma experiência de direção única. A regeneração de energia ao soltar o acelerador permite ao motorista ajustar a intensidade da desaceleração, oferecendo um controle intuitivo e um prazer incomparável ao dirigir.</li>
</ol>



<p>Esses elementos combinados fazem do Dolphin Mini uma opção atraente para quem busca uma direção confortável e moderna, aliando tecnologia e eficiência.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Manutenção e Durabilidade</h2>



<p>O <strong>Dolphin Mini</strong> se destaca pela sua manutenção reduzida, especialmente por ser um veículo elétrico. Essa característica se deve em grande parte à simplicidade do motor elétrico, que não exige componentes como velas, cabos ou correias dentadas. Este motor foi projetado para ter uma longevidade muito superior em comparação aos motores a combustão, oferecendo tranquilidade aos proprietários em termos de durabilidade.</p>



<p>Além do motor, a <strong>regeneração da frenagem</strong> também contribui para uma menor necessidade de manutenção. O sistema é eficiente, permitindo que a energia seja recuperada durante a desaceleração. Isso significa que, ao retirar o pé do acelerador ou ao frear, uma quantidade significativa de energia é recuperada, reduzindo o desgaste das pastilhas de freio. É comum encontrar veículos elétricos que atingem altos quilômetros rodados, como 100.000 km, sem a necessidade de trocar as pastilhas.</p>



<p>A tecnologia embarcada é outro ponto positivo. A capacidade de ajustar a regeneração de acordo com o desejo do motorista oferece uma experiência de condução única e responsiva. O prazer ao dirigir um veículo elétrico como o Dolphin Mini se traduz em uma sensação de leveza e controle, proporcionando uma condução fluida e eficiente. Com essa combinação de recursos, o Dolphin  Mini estabelece um novo padrão em manutenção e durabilidade no segmento de veículos elétricos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-10-pontos-positivos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">865</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?</title>
		<link>/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/</link>
					<comments>/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:18:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=871</guid>

					<description><![CDATA[Experiência de Condução na Chuva Durante a condução sob chuva, a visão pode ser significativamente afetada. Embora a chuva não estivesse intensa, ele destacou que a visibilidade permanece comprometida. A presença de um limpador de para-brisa se mostra essencial, embora tenha um único limpador que, mesmo assim, é eficiente. A visão traseira, quando comparada a ... <a title="Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?" class="read-more" href="/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/" aria-label="Read more about Dolphin Mini, Pára-brisa Traseiro na Chuva, Como Fica a Visibilidade?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 class="wp-block-heading">Experiência de Condução na Chuva</h2>



<p>Durante a condução sob chuva, a visão pode ser significativamente afetada. Embora a chuva não estivesse intensa, ele destacou que a visibilidade permanece comprometida. A presença de um limpador de para-brisa se mostra essencial, embora tenha um único limpador que, mesmo assim, é eficiente.</p>



<p>A visão traseira, quando comparada a dias de chuva forte, é bastante limitada. Ele observou que, durante a condução em dias normais com chuva leve, a visibilidade é passável, mas à noite, a situação se torna crítica. Especialmente à noite, onde a intensidade da chuva agrava a visibilidade, o uso de um limpador traseiro poderia ser benéfico.</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Condição da Chuva</th><th>Visibilidade Diurna</th><th>Visibilidade Noturna</th></tr></thead><tbody><tr><td>Chuva leve</td><td>Passável</td><td>Complicada</td></tr><tr><td>Chuva intensa</td><td>Ruim</td><td>Péssima</td></tr></tbody></table></figure>



<p>As experiências de condução durante a chuva ressaltam a importância de ter uma visão clara, principalmente à noite. Por isso, ele salienta que a instalação de um limpador de para-brisa traseiro seria uma adição positiva para melhorar a segurança na estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Eficiência do Limpador de Para-Brisa Dianteiro</h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLOHIN MINI, PÁRA-BRISA TRASEIRO NA CHUVA, COMO FICA A VISIBILIDADE? #byd #dolphin #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/EgGOP90xofo?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h3 class="wp-block-heading">Visibilidade com Limpador Único</h3>



<p>A eficácia do limpador de para-brisa dianteiro é notória, mesmo quando há apenas um único limpador em funcionamento. Durante uma chuva leve, a visibilidade se mantém razoável, permitindo que o motorista tenha uma boa percepção do ambiente. No entanto, se comparado a situações de chuva intensa, a eficiência diminui consideravelmente.</p>



<p>Em dias chuvosos, a visibilidade na parte traseira do veículo pode ser muito limitada. A ausência de um limpador traseiro é sentida, principalmente à noite. Durante essas condições, a água acumulada no vidro traseiro pode obscurecer drasticamente a visão. Sob chuva intensa, a falta de um limpador traseiro pode resultar em cerca de 90% de obstrução visual, tornando a condução extremamente desafiadora.</p>



<p>Em condições de chuva leve e durante o dia, o motorista pode conseguir navegar com alguma segurança. Porém, à noite, a visibilidade se torna um problema significativo, destacando a necessidade de um sistema de limpeza traseiro para garantir uma condução mais segura e confortável em todas as situações climáticas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Visibilidade Traseira em Diferentes Intensidades de Chuva</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Visão Traseira em Chuva Forte</h3>



<p>Durante chuvas intensas, a visibilidade traseira pode ser extremamente comprometida. A falta de um limpador de para-brisa traseiro torna a tarefa de enxergar atrás muito difícil. A água acumulada e os respingos reduzem a visão a quase 10%, tornando a condução noturna particularmente perigosa.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Visibilidade em Condições de Chuva Leve</h3>



<p>Em condições de chuva leve, a visibilidade traseira não é ideal, mas pode ser aceitável durante o dia. Mesmo assim, alguns motoristas relatam dificuldades para visualizar o que está atrás do veículo. A presença de um limpador de para-brisa traseiro poderia melhorar essa situação, especialmente em condições misturadas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Diferenças na Visão Diurna e Noturna</h3>



<p>A visão traseira durante o dia é geralmente mais clara, em comparação com a visão noturna. À noite, os reflexos e as gotas de água no vidro representam um grande problema, prejudicando severamente a visibilidade. Essa diferença de percepção leva a uma necessidade crítica de cuidados redobrados ao dirigir em condições de pouca luz.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Considerações Finais</h2>



<p>Durante a gravação, o apresentador discute a eficácia do limpador de para-brisa em diferentes condições de chuva. Ele menciona que, mesmo com apenas um limpador, a visibilidade permanece adequada, embora haja áreas sem limpeza perfeita.</p>



<p>A visão traseira é destacada como um ponto crítico, especialmente em condições de chuva intensa. Ele observa que a visibilidade pode ser comprometida em até 90%, principalmente à noite, quando as gotas de água tornam a condução desafiadora.</p>



<p>O apresentador também enfatiza a importância de compartilhar essas informações com a comunidade e encoraja os espectadores a se inscreverem no canal para mais conteúdo. A recomendação de verificar seguros de automóveis com Santana, mencionando benefícios como brindes e descontos, fortalece a conexão com a audiência.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-para-brisa-traseiro-na-chuva-como-fica-a-visibilidade/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">871</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini &#8211; Solução Definitiva da Suspensão</title>
		<link>/dolphin-mini-solucao-definitiva-da-suspensao/</link>
					<comments>/dolphin-mini-solucao-definitiva-da-suspensao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:11:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=877</guid>

					<description><![CDATA[O site é um espaço dedicado a discutir tudo sobre o Dolphin Mini, apresentando conteúdos e soluções para diversos problemas encontrados pelos usuários. Recentemente, um dos pontos centrais de discussão tem sido a suspensão do veículo, que gera preocupações quanto à segurança e desempenho. Uma possível solução apresentada envolve a adaptação de amortecedores do modelo ... <a title="Dolphin Mini &#8211; Solução Definitiva da Suspensão" class="read-more" href="/dolphin-mini-solucao-definitiva-da-suspensao/" aria-label="Read more about Dolphin Mini &#8211; Solução Definitiva da Suspensão">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O site é um espaço dedicado a discutir tudo sobre o Dolphin Mini, apresentando conteúdos e soluções para diversos problemas encontrados pelos usuários. Recentemente, um dos pontos centrais de discussão tem sido a suspensão do veículo, que gera preocupações quanto à segurança e desempenho.</p>



<p>Uma possível solução apresentada envolve a adaptação de amortecedores do modelo Corolla 2008, oferecendo aos proprietários do Dolphin Mini uma alternativa viável. Essa troca, embora simples, requer alguma modificação para garantir a eficiência do conjunto e a manutenção da segurança do veículo. Os membros da comunidade têm se mostrado receptivos a essa ideia, criando uma conversa ativa em torno do tema.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="????DOLPHIN MINI, SOLUÇÃO DEFINITIVA DA SUSPENSÃO, PORÉM COMO FICARIA A GARANTIA ? RESPOSTA DA  #byd ????????" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/-wUowkC8qLU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Solução para o Amortecedor do Dolphin Mini</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Amortecedor do Corolla 2008 como Alternativa</h3>



<p>O amortecedor do Toyota Corolla 2008 apresenta-se como uma solução viável para o Dolphin Mini. Este componente é conhecido pela sua eficiência, sendo descrito como uma opção que pode melhorar significativamente a suspensão do veículo. O projeto do amortecedor do Corolla incorporação de uma mola que atua em conjunto com ele, semelhante ao que é encontrado em motocicletas, o que contribui para um desempenho superior na absorção de impactos.</p>



<p>Para realizar a instalação, é necessário adaptar um detalhe específico: o parafuso do amortecedor precisa passar por uma abertura em forma de cúpula. Esta abertura exige uma leve modificação, pois o parafuso do Corolla é um pouco mais espesso, o que significa que a abertura original deve ser ligeiramente ampliada.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Necessidade de Adaptação no Amortecedor</h3>



<p>As modificações necessárias para a instalação do amortecedor do Corolla no Dolphin Mini são mínimas, mas essenciais para garantir que a peça se encaixe corretamente. É possível optar por manter o copinho original do Dolphin Mini ou utilizar o copinho do Corolla, caso a troca proporcione um melhor resultado. Essa personalização pode ficar esteticamente agradável e funcional.</p>



<p>É importante considerar que, apesar dessa alternativa ajudar na suspensão, a troca do amortecedor deve ser ponderada, especialmente para veículos ainda na garantia. Consultar a concessionária ou um profissional qualificado é crucial para evitar qualquer problema futuro.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Consultas e Garantia da Solução de Suspensão</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Pesquisa junto à Concessionária</h3>



<p>Foi realizado contato com a concessionária para verificar a possibilidade de instalação de um novo amortecedor no Dolphin Mini, especificamente do modelo Corolla 2008. Essa adaptação requer uma pequena modificação, pois o amortecedor do Corolla possui um parafuso que se conecta em um componente que parece um copo. Para que se encaixe corretamente, será necessário aumentar ligeiramente o diâmetro do furo nessa peça.</p>



<p>O proprietário do Dolphin Mini tem a opção de adquirir o copo original ou um do Corolla, preservando a integridade do veículo. Além disso, a consultoria da concessionária informa que o Dolphin Mini atende a todos os padrões de regulamentação de trânsito no Brasil, e que a questão será avaliada internamente para possíveis soluções futuras.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Impacto da Mudança na Garantia do Veículo</h3>



<p>Trocar o amortecedor pode levantar dúvidas em relação à garantia do Dolphin Mini. Durante a consulta, a concessionária reafirmou que, embora a mudança possa afetar a garantia, o veículo ainda está coberto em termos de conformidade com as normas de segurança. A adaptação deve ser feita de maneira cuidadosa para evitar complicações futuras.</p>



<p>Além disso, os relatos sobre a suspensão do Dolphin Mini têm gerado discussões na mídia especializada, destacando a preocupação com a eficiência do sistema de amortecimento e a segurança durante a direção. As informações do proprietário enfatizam que, apesar de alguns problemas com a suspensão, o carro é um modelo bem projetado, com uma boa distribuição de peso, o que contribui para sua estabilidade geral.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Questão de Segurança na Suspensão do Dolphin Mini</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Problemas na Suspensão Traseira</h3>



<p>O Dolphin Mini apresenta preocupações significativas em relação à suspensão traseira. Ao dirigir, é possível notar que o desempenho do amortecedor não é adequado, fazendo com que o carro se comporte como se estivesse sem esse componente. Isso resulta em uma sensação de instabilidade, especialmente em estradas irregulares. A ausência de um amortecedor eficiente leva a um balanço excessivo, similar ao de veículos antigos com problemas na suspensão.</p>



<p><strong>Características observadas:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Falta de controle ao passar por buracos.</li>



<li>Sensação de movimento elástico, semelhante a uma gelatina.</li>



<li>O carro transmite uma impressão de fragilidade na suspensão.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Estabilidade e Comportamento em Movimento</h3>



<p>Quando em movimento, a estabilidade geral do Dolphin Mini é valorizada, mas existem ressalvas a serem consideradas. O posicionamento da bateria no assoalho contribui para um centro de gravidade baixo, melhorando a distribuição de peso. Isto proporciona uma estabilidade aceitável em curvaturas moderadas.</p>



<p>Entretanto, ao ultrapassar os limites em curvas, a traseira do veículo pode apresentar um comportamento que é percebido como frouxo, o que gera preocupação no desempenho geral. Apesar da boa distribuição de peso, a sensação de que a suspensão pode não estar funcionando corretamente se torna evidente em situações extremas.</p>



<p><strong>Aspectos da estabilidade:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Boa distribuição de peso e centro de gravidade.</li>



<li>O comportamento em curvas normais é razoável.</li>



<li>O limite extremo revela fragilidades no sistema de suspensão.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Desempenho do Dolphin Mini e a Suspensão</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Distribuição de Peso e Estabilidade</h3>



<p>A distribuição de peso do Dolphin Mini é cuidadosamente projetada para proporcionar excelente estabilidade. Por ser um carro elétrico, a bateria é posicionada no assoalho, garantindo que o peso fique em uma altura baixa e centralizada. Esse design é crucial para manter a estabilidade, similar ao que é observado em supercarros como Ferrari e Lamborghini, onde o motor é localizado no centro do veículo para otimizar o desempenho.</p>



<p>O resultado dessa estratégia é uma condução equilibrada e controlada, permitindo curvas seguras e precisas. Mesmo com um amortecedor que apresenta limitações, a estrutura do carro promove uma experiência de direção satisfatória, com a maioria dos motoristas se sentindo confortáveis durante o uso.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Observações em Testes de Curva</h3>



<p>Em testes de curva, o Dolphin Mini apresenta um comportamento que pode surpreender os motoristas. Embora a estabilidade geral seja boa, em situações de limite, é possível perceber um movimento excessivo na traseira, o que indica que o amortecedor pode estar com desempenho comprometido. Esse efeito pode dar a impressão de que a suspensão está frouxa, especialmente em curvas mais acentuadas.</p>



<p>É importante ressaltar que, sob condições normais de condução, a sensação de estabilidade se mantém, permitindo que os motoristas se sintam seguros. Para aqueles que buscam um carro com um desempenho notável, o Dolphin Mini representa uma boa opção, apesar das questões pendentes relacionadas à suspensão traseira.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-solucao-definitiva-da-suspensao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">877</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in?</title>
		<link>/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/</link>
					<comments>/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 03:17:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>

					<description><![CDATA[A eletrificação da frota de veículos no Brasil está em ascensão. Segundo a Associação Brasileira do Veículo Elétrico (ABVE), em 2022 foram vendidos 49.245 carros e comerciais leves eletrificados no país, estabelecendo um recorde. A maioria dessas vendas foi composta por carros híbridos (62%) e híbridos plug-in (21%). Mas o que exatamente são carros híbridos? ... <a title="Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in?" class="read-more" href="/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/" aria-label="Read more about Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A eletrificação da frota de veículos no Brasil está em ascensão. Segundo a Associação Brasileira do Veículo Elétrico (ABVE), em 2022 foram vendidos 49.245 carros e comerciais leves eletrificados no país, estabelecendo um recorde. A maioria dessas vendas foi composta por carros híbridos (62%) e híbridos plug-in (21%).</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in.jpg" alt="" class="wp-image-678" style="width:450px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Mas o que exatamente são carros híbridos? Quais são suas vantagens? Por que são vistos como a porta de entrada para a eletrificação no Brasil e uma opção viável para aqueles que buscam uma mobilidade mais sustentável? Todas essas questões serão abordadas neste artigo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">O que são carros híbridos?</h2>



<p>Carros híbridos são veículos que combinam dois tipos de motores: um motor a combustão, movido a gasolina/etanol ou diesel, e um motor elétrico, alimentado por bateria.</p>



<p>Esses veículos proporcionam uma eficiência energética superior em relação aos não-híbridos, pois os motores a combustão e elétrico se complementam conforme a demanda.</p>



<p>A proporção de cada tipo de motorização e sua interação determinam o tipo específico de veículo híbrido, que também pode variar na forma como os motores impulsionam as rodas do carro para movê-lo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Como funcionam?</h2>



<p>O sistema híbrido mais comum é o misto, no qual a central eletrônica realiza constantes cálculos para determinar, com base nos dados instantâneos de trajeto, velocidade e demanda de potência, qual fonte de energia utilizar em cada momento.</p>



<p>Outra configuração bastante adotada é o sistema paralelo, onde ambos os motores funcionam simultaneamente. Geralmente, o motor a combustão é responsável pelo eixo traseiro, enquanto o elétrico atua no dianteiro, proporcionando tração conjunta. Essa abordagem promove economia de combustível e requer baterias menores devido à sua simplicidade.</p>



<p>Adicionalmente, existem os carros híbridos em série, nos quais o motor a combustão é utilizado apenas para recarregar as baterias, que por sua vez alimentam o motor elétrico responsável pela propulsão do veículo. Nesse caso, o conjunto de baterias é maior, pois o motor elétrico é encarregado da tração das rodas.</p>



<p>É importante ressaltar que todos os sistemas de carros híbridos incorporam o freio regenerativo (Kers). Durante as frenagens, enquanto os carros convencionais dissipam energia cinética como calor, os híbridos conseguem recuperar parte dessa energia e convertê-la em eletricidade, que é então utilizada para recarregar a bateria.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Qual é a diferença entre carro híbrido e híbrido plug-in?</h2>



<p>Em termos simples, a distinção entre um carro híbrido convencional e um híbrido plug-in reside na forma de recarga do conjunto de baterias. No híbrido convencional (HEV), o motor a combustão é responsável pela recarga da bateria, enquanto no híbrido plug-in (PHEV), como o próprio nome indica, há um plugue que possibilita a recarga da bateria utilizando energia elétrica proveniente de uma fonte externa.</p>



<p>É fundamental destacar que os três tipos de híbridos (misto, paralelo e em série) podem ser do tipo plug-in, pois há uma ampla variação entre eles e a capacidade de se conectarem a uma fonte externa de energia elétrica através de um cabo de alimentação.</p>



<p>Normalmente, o HEV emprega o motor elétrico em velocidades baixas ou para trajetos curtos. Quando é necessária uma potência maior ou em viagens mais longas, o motor a combustão é acionado automaticamente para fornecer propulsão total ao veículo.</p>



<p>Por outro lado, o PHEV, devido à sua bateria de maior capacidade, consegue percorrer distâncias mais longas e por um período prolongado utilizando apenas a energia elétrica. Quando a central eletrônica detecta a necessidade, o motor a combustão entra em funcionamento para garantir o desempenho do veículo, geralmente em estradas ou vias onde é possível manter uma velocidade elevada e constante. Isso resulta em uma economia ainda maior de combustível.</p>



<p>Há também uma variante conhecida como híbrido leve, ou mild hybrid (MHEV). Nesses veículos, são empregados geradores de pequena capacidade, operando a 48 volts, que auxiliam na alimentação do veículo, especialmente em momentos de parada ou arranque. Isso resulta em uma redução de aproximadamente 10% no consumo de combustível, uma vez que o motor a combustão é menos exigido.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quais são as vantagens de um carro híbrido?</h2>



<p>Os carros híbridos representam uma categoria intermediária entre os veículos movidos a combustão e os totalmente elétricos, oferecendo uma opção mais sustentável em comparação com os modelos tradicionais, embora não atinjam o nível de sustentabilidade dos veículos totalmente elétricos, que não utilizam combustíveis fósseis.</p>



<p>Apesar disso, os híbridos geralmente têm preços mais acessíveis em comparação com os veículos totalmente elétricos, o que os torna uma porta de entrada para a adoção da tecnologia de eletrificação. Quando um híbrido utiliza etanol como combustível para o motor a combustão, as emissões são reduzidas em comparação com o uso de gasolina ou diesel.</p>



<p>Outra vantagem significativa dos híbridos é a economia de combustível. Ao combinar motores elétricos e motores a combustão, esses veículos consomem menos combustível. Nos modelos híbridos plug-in, especialmente em trajetos urbanos, é possível realizar a tração exclusivamente pelo motor elétrico, proporcionando uma economia ainda maior.</p>



<p>Além disso, os híbridos oferecem bom desempenho e potência. Graças a sistemas inteligentes que identificam as necessidades imediatas, esses veículos podem utilizar o motor mais adequado em cada situação, garantindo um desempenho otimizado, com aceleração rápida e entrega eficiente de potência.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">662</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Como o sistema de ar-condicionado funciona em um veículo elétrico?</title>
		<link>/como-o-sistema-de-ar-condicionado-funciona-em-um-veiculo-eletrico/</link>
					<comments>/como-o-sistema-de-ar-condicionado-funciona-em-um-veiculo-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 03:07:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Como o sistema de ar-condicionado funciona em um veículo elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=663</guid>

					<description><![CDATA[A indústria automobilística está sempre progredindo, oferecendo constantemente novos produtos e tecnologias aos seus consumidores. Entre essas inovações, destaca-se o ar-condicionado elétrico, que apresenta vantagens significativas para os motoristas e passageiros. Como funciona o ar-condicionado elétrico? O funcionamento do ar-condicionado elétrico é essencialmente o mesmo que o do sistema veicular tradicional, envolvendo troca de gases ... <a title="Como o sistema de ar-condicionado funciona em um veículo elétrico?" class="read-more" href="/como-o-sistema-de-ar-condicionado-funciona-em-um-veiculo-eletrico/" aria-label="Read more about Como o sistema de ar-condicionado funciona em um veículo elétrico?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A indústria automobilística está sempre progredindo, oferecendo constantemente novos produtos e tecnologias aos seus consumidores. Entre essas inovações, destaca-se o <strong>ar-condicionado elétrico</strong>, que apresenta vantagens significativas para os motoristas e passageiros.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/como-funciona-ar-condicionado-em-carro-eletrico.jpg" alt="" class="wp-image-672" style="width:617px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/como-funciona-ar-condicionado-em-carro-eletrico.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/como-funciona-ar-condicionado-em-carro-eletrico-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/como-funciona-ar-condicionado-em-carro-eletrico-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/como-funciona-ar-condicionado-em-carro-eletrico-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Como funciona o ar-condicionado elétrico?</h2>



<p>O funcionamento do ar-condicionado elétrico é essencialmente o mesmo que o do sistema veicular tradicional, envolvendo troca de gases e sistemas de resfriamento. A distinção principal está na fonte de energia do compressor.</p>



<p>Para entender melhor, vamos primeiro explorar o papel do compressor. Ele é uma peça vital para o funcionamento do ar-condicionado, responsável por retirar o gás do evaporador, comprimi-lo para aumentar a pressão e permitir sua condensação, circulando assim pelo sistema de resfriamento.</p>



<p>Normalmente, o compressor de um carro utiliza uma combinação de energia da bateria e do motor em movimento. Isso significa que ele emprega tanto energia elétrica quanto mecânica para refrigerar o ar.</p>



<p>Quando o motorista utiliza o ar-condicionado enquanto dirige, o consumo de combustível tende a aumentar devido à carga adicional no motor. Isso também reduz a potência do veículo, pois parte da energia é desviada do movimento.</p>



<p>No entanto, os compressores elétricos resolvem esses problemas, pois operam exclusivamente com a energia da bateria para as funções do ar-condicionado.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Vale a pena trocar o ar-condicionado veicular pelo elétrico? </strong></h2>



<p>Ter um sistema de ar-condicionado elétrico no carro traz uma variedade de benefícios para o proprietário, como menor consumo de combustível, aumento da potência e a capacidade de operar o ar condicionado mesmo quando o veículo está desligado.</p>



<p>No entanto, a substituição do compressor acarreta em uma série de despesas que tornam o processo impraticável para a maioria das pessoas. Além do custo da própria peça, é necessário investir em uma bateria mais potente, instalar fios de alta tensão e adicionar um acumulador para o funcionamento do ar-condicionado.</p>



<p>Consequentemente, embora a tecnologia possa reduzir o consumo de combustível, quando todos os custos são considerados, a troca do compressor mecânico pelo elétrico se torna economicamente inviável e pode perder sua justificativa.</p>



<p>Portanto, é mais recomendável manter o compressor tradicional e aguardar os avanços na indústria automobilística nos próximos anos para verificar se os novos modelos serão equipados com essa tecnologia.</p>



<p>Se deseja saber mais sobre mobilidade urbana, confira as opiniões e explicações de nossos parceiros especialistas sobre diversos temas relacionados ao assunto.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Como o sistema de ar-condicionado funciona em um veículo elétrico?</h2>



<p>Antes de mais nada, é crucial compreender o funcionamento do ar-condicionado em um carro a combustão convencional. O sistema elétrico opera a uma voltagem de apenas 12 V, o que requer a assistência do motor para seu funcionamento.</p>



<p>O compressor, encarregado de comprimir o gás e circulá-lo pelo sistema, é acionado pela correia do motor a combustão. Consequentemente, quando em operação, o dispositivo influencia no desempenho e no consumo de combustível, uma vez que parte da energia gerada pelo motor é desviada para o sistema de refrigeração da cabine.</p>



<p>Considerando que cada veículo possui um projeto distinto, o impacto do uso do ar-condicionado varia. No entanto, em geral, o aparelho consome cerca de 7 cv de potência, impactando o desempenho.</p>



<p>Em carros equipados com motor 1.0 de aspiração natural, essa perda é mais perceptível, como explica Ricardo Takahira, engenheiro e vice-coordenador da comissão técnica de veículos elétricos e híbridos da SAE Brasil. &#8220;Ao necessitar de potência para uma ultrapassagem, por exemplo, e com o ar-condicionado demandando energia do motor, a diferença é evidente. Desligar o aparelho durante a ultrapassagem resultará em uma mudança imediata no desempenho do veículo&#8221;, afirma. &#8220;Por outro lado, em modelos mais potentes, a perda é menos significativa.&#8221;</p>



<p>Nos carros elétricos, segundo o engenheiro, o motorista não enfrentará dificuldades para realizar uma ultrapassagem com o ar-condicionado ligado, devido ao torque imediato do veículo. Entretanto, o condutor perceberá a diferença na autonomia do veículo ao final da viagem ou percurso. &#8220;O uso contínuo do aparelho pode resultar em uma redução de até 17% na autonomia anunciada&#8221;, completa o engenheiro, mencionando um estudo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Equipamento ligado na bateria</h3>



<p>No sistema de ar-condicionado de um veículo elétrico, a ligação é direta com o sistema de baterias do carro, que geralmente opera com tensão de 300 V ou 400 V. &#8220;Os compressores de veículos elétricos utilizam a energia da bateria tracionária. Em carros menores, o sistema de refrigeração consome menos potência em comparação com veículos de grande porte. </p>



<p>No entanto, cada carro é projetado com um conjunto específico de baterias e armazenamento de energia para atender às diferentes necessidades, seja para um veículo leve ou um superesportivo. Há uma interligação entre energia e potência, e é nesse contexto que o ar-condicionado entra em cena&#8221;, explica Takahira.</p>



<p>&#8220;No carro elétrico, ocorre a substituição de cavalos (Hp) por quilowatt-hora (kWh) ao utilizar um compressor elétrico. Essa relação, com o avanço da indústria automobilística, reduziu de 25% para 17% na perda de autonomia. Além disso, a eficiência do ar-condicionado nos carros modernos é superior à dos veículos a combustão mais antigos&#8221;, acrescenta.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Aquecimento</h3>



<p>Em regiões com climas mais frios, como nos EUA, Canadá e na Europa, o sistema HVAC (aquecimento, ventilação e ar-condicionado) é predominantemente utilizado para aquecer o habitáculo do carro, acarretando em maiores perdas de energia.</p>



<p>Estima-se que ao utilizar o sistema HVAC para aquecer o interior do veículo, a autonomia média seja reduzida em até 41%. Isso significa que, para cada 100 quilômetros percorridos em condições urbanas e rodoviárias combinadas, a autonomia pode ser reduzida para 59 quilômetros.</p>



<p>Portanto, é crucial que o motorista esteja atento aos indicadores do veículo para monitorar a recarga e utilizar os equipamentos de forma adequada. Um veículo elétrico com autonomia comprometida exigirá recargas mais frequentes, aumentando os custos operacionais do veículo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-o-sistema-de-ar-condicionado-funciona-em-um-veiculo-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">663</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Lista de concessionárias BYD no Brasil</title>
		<link>/lista-de-concessionarias-byd-no-brasil/</link>
					<comments>/lista-de-concessionarias-byd-no-brasil/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 02:50:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Lista de concessionárias BYD no Brasil]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=666</guid>

					<description><![CDATA[O ano que chega ao fim representou um período repleto de gratificação e superação de desafios para a BYD no Brasil. Com o lançamento de cinco modelos de automóveis, a empresa não apenas alcançou, mas ultrapassou sua meta de expansão da rede de concessionárias, encerrando o ano de 2023 com 46 lojas oficialmente designadas, distribuídas ... <a title="Lista de concessionárias BYD no Brasil" class="read-more" href="/lista-de-concessionarias-byd-no-brasil/" aria-label="Read more about Lista de concessionárias BYD no Brasil">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O ano que chega ao fim representou um período repleto de gratificação e superação de desafios para a BYD no Brasil. Com o lançamento de cinco modelos de automóveis, a empresa não apenas alcançou, mas ultrapassou sua meta de expansão da rede de concessionárias, encerrando o ano de 2023 com 46 lojas oficialmente designadas, distribuídas nas principais cidades do país.</p>



<p>As ambições da BYD para a expansão da rede continuam audaciosas, visando atingir 100 nomeações ao longo do próximo ano em todo o território brasileiro.</p>



<p></p>



<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Jardins) / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Rua Colômbia, 753</p>
    <p>Jardim Paulista</p>
    <p>TEL: (11) 5118-2999</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Zona Sul) / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Avenida Washington Luís, 3155</p>
    <p>Santo Amaro</p>
    <p>TEL: (11) 5242-8330</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Alphaville/Tamboré / SP</h3>
    <p>Original</p>
    <p>Avenida Piracema, 669 &#8211; Sala L422</p>
    <p>Barueri Shopping Tamboré Alphaville</p>
    <p>TEL: (11) 99739-8623</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Jundiaí / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Av. Antonio Frederico Ozanam, 3900</p>
    <p>Vila Graff</p>
    <p>TEL: (19) 98932-0467</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Ribeirão Preto / SP</h3>
    <p>Eurobike</p>
    <p>Av. Carlos Eduardo de Gasperi Consoni, 1562 &#8211; Jardim Botânico</p>
    <p>TEL: (16) 2132-7800</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São José dos Campos / SP</h3>
    <p>Original</p>
    <p>Av. São João, 2200</p>
    <p>Colinas Shopping</p>
    <p>TEL: (12) 3512-5777</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Niterói / RJ</h3>
    <p>Dinisa</p>
    <p>Rua Quinze de Novembro, 8</p>
    <p>Shopping Plaza</p>
    <p>TEL: (21) 2010-5517</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Itajaí / SC</h3>
    <p>DVA</p>
    <p>Av. Osvaldo Reis, 3200</p>
    <p>Santa Clara</p>
    <p>TEL: (47) 3514-2913</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Juiz de Fora / MG</h3>
    <p>GoGreen</p>
    <p>Av. Deusdedith Salgado, 2500, Sala 01</p>
    <p>Teixeiras</p>
    <p>TEL: (32) 2102-9000</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Vila Velha / ES</h3>
    <p>Vitória Motors</p>
    <p>Rod. do Sol, 215</p>
    <p>Praia de Itaparica</p>
    <p>TEL: (27) 2125-2200</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Campo Grande/MS</h3>
    <p>Grupo Simpar</p>
    <p>Av. Ricardo Brandão, nº 210</p>
    <p>Itanhangá Park &#8211; Jardins do Estados</p>
    <p>TEL: (67) 2025-0047</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Salvador / BA</h3>
    <p>Parvi</p>
    <p>Av. Luis Viana Filho, 6817</p>
    <p>Trobogy</p>
    <p>TEL: (81) 3447-7878</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>João Pessoa / PB</h3>
    <p>Parvi</p>
    <p>R. Aviador Mário Vieira de Melo, 1500</p>
    <p>Conj. Joao Agripino</p>
    <p>TEL: (XX) XXXX-XXXX</p> <!-- Insira o número de telefone -->
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Fortaleza / CE</h3>
    <p>Carmais</p>
    <p>Av. Barão de Studart, 1630 &#8211; Loja 2 Aldeota</p>
    <p>TEL: (85) 3306-7777</p>
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Belém / PA</h3>
    <p>Grupo Vega</p>
    <p>Av. Pedro Álvares Cabral, 303 &#8211; Umarizal</p>
    <p>TEL: (91) XXXX-XXXX</p> <!-- Insira o número de telefone -->
    <a href="#">Como chegar (Google Maps)</a><br>
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Rio Branco / AC</h3>
    <p>Grupo Raviera</p>
    <p>Estrada da Floresta, nº 2320, loja 52</p>
    <p>Via Verde Shopping</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Araçatuba / SP</h3>
    <p>Allma Milazzo</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Maringá / PR</h3>
    <p>Servopa</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Zona Leste) / SP</h3>
    <p>Osten</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Caxias do Sul / RS</h3>
    <p>IESA</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Juazeiro do Norte / CE</h3>
    <p>Carmais</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>



<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Boa Vista / RR</h3>
    <p>Parvi</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Morumbi) / SP</h3>
    <p>Mclartymaia</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Zona Oeste) / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Av. Dr. Gastão Vidigal,1687</p>
    <p>Vila Leopoldina</p>
    <p>TEL: (11) 4200-7828</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Zona Norte) / SP</h3>
    <p>Original</p>
    <p>Av. Braz Leme, 1200 &#8211; Loja 11A</p>
    <p>Santana</p>
    <p>TEL: (11) 91255-6834</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Guarulhos / SP</h3>
    <p>Original</p>
    <p>Av. Antonio de Souza, 736- Jardim Santa Francisca &#8211; Guarulhos</p>
    <p>TEL: (11) 3594-9797</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Campinas / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Avenida Jose de Sousa Campos, 2254</p>
    <p>Chacara da Barra</p>
    <p>TEL: (19) 3756-1888</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Bauru / SP</h3>
    <p>Grupo Allma Milazzo</p>
    <p>R. Marcondes Salgado, Quadra 11 &#8211; Boulervard Shopping</p>
    <p>TEL: (14) 3878-7040</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Rio de Janeiro / RJ</h3>
    <p>Itavema Unid. 1</p>
    <p>Avenida das Américas, 12141</p>
    <p>Barra da Tijuca</p>
    <p>TEL: (21) 3040-8200</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Curitiba/ PR</h3>
    <p>Servopa</p>
    <p>R. Rockefeller, 1217</p>
    <p>Rebouças</p>
    <p>TEL: (41) 3072-3030</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Porto Alegre / RS</h3>
    <p>IESA</p>
    <p>Rua Edu Chaves, 390</p>
    <p>São João</p>
    <p>TEL: (51) 3025-3080</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Uberlândia/ MG</h3>
    <p>GoGreen</p>
    <p>Av. João Naves De Avila, 5450, Loja 2. Pampulha.</p>
    <p>TEL: (34)3088 1800</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Goiânia/ GO</h3>
    <p>Eurobike</p>
    <p>Av Deputado Jamel Cecilio, 3123</p>
    <p>Jardim Goiás</p>
    <p>TEL: (62) 3604-2000</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Brasília / DF</h3>
    <p>Saga</p>
    <p>SGCV Lote 9 Zona Industrial &#8211; Guará</p>
    <p>TEL: (61) 3217-0018</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Aracaju / SE</h3>
    <p>Linhares</p>
    <p>Av. Luis Viana Filho, 6817</p>
    <p>SE Shopping Jardins</p>
    <p>TEL: (79) 4004.4995</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Recife / PE</h3>
    <p>Parvi</p>
    <p>Av. Antônio Torres Galvão, 158 B</p>
    <p>Imbiribeira</p>
    <p>TEL: (81) 3447-7878</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Teresina / PI</h3>
    <p>Carmais</p>
    <p>Avenida Dom Severino, 1848</p>
    <p>Horto</p>
    <p>TEL: (85) 98116-1300 e (85) 8116-1300</p>
    
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Manaus / AM</h3>
    <p>Parvi</p>
    <p>Av. Djalma Batista, 3285, bloco 4</p>
    <p>Chapada</p>
    <p>TEL: (98) 4020-4445</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Marília / SP</h3>
    <p>Allma Milazzo</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Barretos / SP</h3>
    <p>Allma Milazzo</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Joinville / SC</h3>
    <p>DVA</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Chapecó / SC</h3>
    <p>DVA</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Sinop / MT</h3>
    <p>SAGA</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Macapá / AP</h3>
    <p>Vega</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Sorocaba / SP</h3>
    <p>Maggi</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Santo André / SP</h3>
    <p>Grupo Europamotors</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Zona Sul) / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Avenida Ricardo Jafet, 1891</p>
    <p>Ipiranga</p>
    <p>TEL: (11) 5242-8330</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Paulo (Zona Norte) / SP</h3>
    <p>Dahruj</p>
    <p>Praça Stélio Machado Loureiro, 111</p>
    <p>Vila Guilherme</p>
    <p>TEL: (11)</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Caetano do Sul / SP</h3>
    <p>DeNigris</p>
    <p>Alameda Terracota, 545, loja 1058</p>
    <p>Park Shopping São Caetano &#8211; Cerâmica</p>
    <p>TEL: (11)</p>
    
    
</div>



<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São José do Rio Preto / SP</h3>
    <p>Grupo Allma Milazzo</p>
    <p>Av. Juscelino Kubitschek de Oliveira 5.000</p>
    <p>Shopping Iguatemi</p>
    <p>TEL: (17) 3513-4646</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Rio de Janeiro / RJ</h3>
    <p>Itavema Botafogo</p>
    <p>Rua São Clemente, 253</p>
    <p>Botafogo</p>
    <p>TEL: (21) 3179-5880</p>
    
    
</div>
<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São José / SC</h3>
    <p>DVA</p>
    <p>Rod. BR 101 KM 205 S/N</p>
    <p>Barreiros</p>
    <p>TEL: (48) 3381-1100</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Belo Horizonte / MG</h3>
    <p>GoGreen</p>
    <p>Av. Barão Homem de Melo, 2421</p>
    <p>Estoril</p>
    <p>TEL: (31) 2129 &#8211; 3030</p>
    
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Vitória / ES</h3>
    <p>Vitória Motors</p>
    <p>Av. Nossa Senhora da Penha, 1331</p>
    <p>Santa Lúcia</p>
    <p>TEL: (27) 2125-6060</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Dourados/MS</h3>
    <p>Grupo Raviera</p>
    <p>Avenida Marcelino Pires, nº 3600</p>
    <p>Shopping Avenida Center</p>
    <p>TEL: </p>
    
    
</div>


<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Cuiabá / MT</h3>
    <p>Saga</p>
    <p>AV. Fernando Correa da Costa,375</p>
    <p>Areão</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Maceió / AL</h3>
    <p>JRCA</p>
    <p>Av. Comendador Gustavo Paiva, 5945</p>
    <p>Parque Shopping Macéio</p>
    <p>TEL: 82 9351-4110 (Central de Leads)</p>
    
    
</div>



<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Natal / RN</h3>
    <p>Carmais</p>
    <p>Av. Senador Salgado Filho, 2234</p>
    <p>Natal Shopping</p>
    <p>Tal: (85) 98116-1300 e (85) 8116-1300</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>São Luis / MA</h3>
    <p>Original</p>
    <p>Av. Prof Carlos Cunha, 144 &#8211; Sala 01 &#8211; Jaracaty</p>
    <p>TEL: (98) 3042 0708</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Porto Velho/ RO</h3>
    <p>Saga</p>
    <p>Av. Rio Madeira, 3288</p>
    <p>Porto Velho Shopping</p>
    
    
</div>

<div style="border: 2px solid black; padding: 10px; margin-bottom: 20px;">
    <h3>Botucatu / SP</h3>
    <p>Allma Milazzo</p>
    <p>EM BREVE</p>
    
    
</div>


]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/lista-de-concessionarias-byd-no-brasil/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">666</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Consumo e Autonomia real do BYD Dolphin na Estrada</title>
		<link>/consumo-e-autonomia-real-do-byd-dolphin-na-estrada/</link>
					<comments>/consumo-e-autonomia-real-do-byd-dolphin-na-estrada/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:45:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[BYD Dolphin]]></category>
		<category><![CDATA[Consumo e Autonomia]]></category>
		<category><![CDATA[Consumo e Autonomia real do BYD Dolphin na Estrada]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=651</guid>

					<description><![CDATA[Análise de Consumo e Autonomia do Dolphin EV na Estrada: Um Veredito Real Os veículos elétricos têm ganhado destaque no mercado automotivo, não apenas por sua contribuição para a redução das emissões de carbono, mas também pela sua eficiência e economia de combustível. No entanto, a questão da autonomia real e do consumo desses veículos ... <a title="Consumo e Autonomia real do BYD Dolphin na Estrada" class="read-more" href="/consumo-e-autonomia-real-do-byd-dolphin-na-estrada/" aria-label="Read more about Consumo e Autonomia real do BYD Dolphin na Estrada">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Análise de Consumo e Autonomia do Dolphin EV na Estrada: Um Veredito Real</strong></p>



<p>Os veículos elétricos têm ganhado destaque no mercado automotivo, não apenas por sua contribuição para a redução das emissões de carbono, mas também pela sua eficiência e economia de combustível. </p>



<p>No entanto, a questão da autonomia real e do consumo desses veículos ainda suscita dúvidas e debates entre os consumidores. </p>



<p>No vídeo &#8220;Fala Top Drivers&#8221;, o proprietário de um Dolphin EV se propõe a esclarecer essa questão, fornecendo uma análise prática do consumo e da autonomia desse veículo elétrico em estradas.</p>



<p></p>



			
			
										
			
			


<p></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Trajeto e Condições da Viagem</strong></h2>



<p>O trajeto escolhido para a análise possui uma distância de 34 km, com duração prevista de 30 minutos. É importante notar que o veículo foi conduzido no modo Esporte, visando uma avaliação mais realista do consumo e da autonomia na estrada. Inicialmente, o Dolphin apresentava uma autonomia projetada de 222 km, com a bateria carregada a 55%.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Consumo e Autonomia Real</strong></h2>



<p>Durante o percurso, foi registrado um consumo de 12.3 kW a cada 100 km, o que equivale a aproximadamente 8 km por kW. Ao final da viagem, a autonomia do veículo foi reduzida em 45 km, resultando em uma autonomia real de 187 km para uma viagem de 35 km.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Análise e Considerações</strong></h2>



<p>O proprietário destaca a importância de compreender que a autonomia projetada nem sempre reflete a autonomia real, especialmente em condições de estrada. A velocidade e o estilo de condução influenciam significativamente o consumo de energia, podendo afetar a autonomia do veículo.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Projeções e Recomendações</strong></h2>



<p>Com base nos dados obtidos, é possível fazer projeções sobre a autonomia do Dolphin EV em diferentes cenários. Por exemplo, uma viagem a velocidades mais altas, como 110-120 km/h, pode resultar em uma redução significativa na autonomia, possivelmente para cerca de 248 km.</p>



<p><strong>Tabela de Dados:</strong></p>



<figure class="wp-block-table has-small-font-size"><table><thead><tr><th><strong>Parâmetro</strong></th><th><strong>Valor</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td>Autonomia Projetada</td><td>222 km</td></tr><tr><td>Consumo</td><td>12.3 kW/100 km</td></tr><tr><td>Autonomia Real</td><td>187 km (para 35 km percorridos)</td></tr><tr><td>Velocidade Média</td><td>Não especificada</td></tr><tr><td>Modo de Condução</td><td>Esporte</td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Nota:</strong> Os valores apresentados são baseados nas informações fornecidas pelo proprietário do Dolphin EV durante a análise em vídeo.</p>



<p>Em resumo, a análise detalhada do consumo e da autonomia do Dolphin EV oferece insights valiosos para os potenciais compradores e entusiastas de veículos elétricos, destacando sua eficiência e desempenho em condições reais de condução.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Conclusão</strong></h2>



<p>O Dolphin EV demonstrou ser um veículo econômico e eficiente em termos de consumo de energia, especialmente quando comparado a outros modelos elétricos no mercado. Embora a autonomia real possa variar dependendo das condições de condução, é seguro afirmar que este veículo oferece uma autonomia satisfatória para viagens na estrada.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/consumo-e-autonomia-real-do-byd-dolphin-na-estrada/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">651</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Byd Dolphin Plus Ficha Técnica</title>
		<link>/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica/</link>
					<comments>/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 04:53:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Byd Dolphin Plus Ficha Técnica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=638</guid>

					<description><![CDATA[BYD Dolphin Plus (Ano 2024) Nos últimos anos, a indústria automotiva tem sido palco de uma transformação discreta, porém marcante: a ascensão dos veículos elétricos. Em meio a essa transição rumo a uma mobilidade mais sustentável, o BYD Dolphin Plus 2024 destaca-se como um modelo de excelência, reunindo tecnologia de ponta, desempenho confiável e um ... <a title="Byd Dolphin Plus Ficha Técnica" class="read-more" href="/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica/" aria-label="Read more about Byd Dolphin Plus Ficha Técnica">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 class="wp-block-heading"><strong>BYD Dolphin Plus (Ano 2024)</strong></h2>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1200" height="800" data-id="640" src="/wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-2024.jpg" alt="Byd Dolphin Plus Ficha Técnica" class="wp-image-640" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-2024.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-2024-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-2024-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-2024-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1200" height="800" data-id="639" src="/wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica.jpg" alt="Byd Dolphin Plus Ficha Técnica" class="wp-image-639" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure>
</figure>



<p></p>



<p>Nos últimos anos, a indústria automotiva tem sido palco de uma transformação discreta, porém marcante: a ascensão dos veículos elétricos.</p>



<p>Em meio a essa transição rumo a uma mobilidade mais sustentável, o <strong>BYD Dolphin Plus 2024</strong> destaca-se como um modelo de excelência, reunindo tecnologia de ponta, desempenho confiável e um compromisso inabalável com o meio ambiente.</p>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Aspecto</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Marca</td><td>BYD (Build Your Dreams)</td></tr><tr><td>Modelo</td><td>Dolphin Plus</td></tr><tr><td>Ano de Lançamento</td><td>2024</td></tr><tr><td>Preço</td><td>R$ 179.800</td></tr><tr><td>Propulsão</td><td>Elétrico</td></tr><tr><td>Combustível</td><td>Eletricidade</td></tr><tr><td>IPVA</td><td>R$ 7.192</td></tr><tr><td>Seguro</td><td>R$ 7.552</td></tr><tr><td>Revisões</td><td>R$ 0 até 100.000 km</td></tr><tr><td>Procedência</td><td>Importado</td></tr><tr><td>Garantia</td><td>5 anos</td></tr><tr><td>Configuração</td><td>Hatch</td></tr><tr><td>Porte</td><td>Compacto</td></tr><tr><td>Lugares</td><td>5</td></tr><tr><td>Portas</td><td>4</td></tr><tr><td>Plataforma</td><td>e-Platform 3.0</td></tr><tr><td>Série</td><td>Ocean</td></tr><tr><td>Nota do leitor</td><td>9,2</td></tr><tr><td>Índice CNW</td><td>1.134,43</td></tr><tr><td>Euro NCAP</td><td>5</td></tr><tr><td>Ranking CNW</td><td>2</td></tr><tr><td>Proteção adulto</td><td>89%</td></tr><tr><td>Proteção a pedestres</td><td>85%</td></tr><tr><td>Proteção infantil</td><td>87%</td></tr><tr><td>Assistência segurança</td><td>79%</td></tr></tbody></table></figure>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Motor Elétrico:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Potência: 204 cv (dianteiro)</li>



<li>Torque: 31,6 kgfm (dianteiro)</li>



<li>Peso/potência: 8,13 kg/cv</li>



<li>Peso/torque: 52,47 kg/kgfm</li>



<li>Autonomia: 330 km</li>



<li>Capacidade da bateria: 60,5 kWh</li>



<li>Potência de recarga (AC): 7 kW</li>



<li>Potência de recarga (DC): 80 kW</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Transmissão:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Tração: Dianteira</li>



<li>Câmbio: Automático de 1 marcha</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Suspensão:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Dianteira: Independente, McPherson, Mola helicoidal</li>



<li>Traseira: Independente, multibraço, Mola helicoidal</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pneus:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Dianteiros: 205/50 R17</li>



<li>Traseiros: 205/50 R17</li>



<li>Estepe: Kit de reparo</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dimensões:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Comprimento: [mm]</li>



<li>Largura: 1770 mm</li>



<li>Distância entre-eixos: 2700 mm</li>



<li>Altura: 1570 mm</li>



<li>Bitola dianteira: 1530 mm</li>



<li>Bitola traseira: 1530 mm</li>



<li>Porta-malas: 345 litros</li>



<li>Peso: [kg]</li>



<li>Carga útil: 375 kg</li>



<li>Ângulo de entrada: 17 graus</li>



<li>Ângulo de saída: 23 graus</li>



<li>Altura mínima do solo: 120 mm</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Aerodinâmica:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Área frontal (A): 2,36 m2</li>



<li>Coeficiente de arrasto (Cx): 0,3</li>



<li>Área frontal corrigida: 0,708 m2</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Desempenho:</strong></h2>



<ul class="wp-block-list">
<li>Velocidade máxima: 160 km/h</li>



<li>Aceleração 0-100 km/h: 7 s</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Equipamentos:</strong> </h2>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Segurança:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Freios ABS</li>



<li>Airbags frontais, laterais e de cortina</li>



<li>Alarme antifurto perimétrico</li>



<li>Câmera traseira para manobras</li>



<li>Câmeras para visão de 360 graus</li>



<li>Cintos de três pontos para todos os ocupantes</li>



<li>Encosto de cabeça para todos os ocupantes</li>



<li>Controle de estabilidade</li>



<li>Controle de tração</li>



<li>Faróis de LED com refletores duplos e regulagem de altura</li>



<li>Limpador e lavador do vidro traseiro</li>



<li>Luz traseira de neblina</li>



<li>Repetidores laterais das luzes de direção</li>



<li>Travamento central das portas</li>



<li>Assistente de desembarque</li>



<li>Luz de condução diurna</li>



<li>Desembaçador do vidro traseiro</li>



<li>ISOFIX para fixação de cadeira infantil</li>



<li>Alerta de colisão frontal</li>



<li>Alerta de tráfego cruzado traseiro</li>



<li>Monitoramento de pressão dos pneus</li>



<li>Assistente de partida em rampa</li>



<li>Sensores de estacionamento dianteiro e traseiro</li>



<li>Assistente de farol alto</li>



<li>Alerta de ponto cego</li>



<li>Alerta de mudança de faixa</li>



<li>Assistente de permanência em faixa</li>



<li>Frenagem automática de emergência</li>



<li>Frenagem automática em manobras</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Conforto:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Ar-condicionado automático</li>



<li>Ionizador/purificador de ar</li>



<li>Zonas de ar-condicionado: 1</li>



<li>Ar quente</li>



<li>Direção assistida</li>



<li>Bancos revestidos em couro, com ajuste elétrico para motorista e passageiro</li>



<li>Aquecimento nos bancos dianteiros</li>



<li>Controle automático de velocidade</li>



<li>Controle de velocidade adaptativo</li>



<li>Luz no porta-malas</li>



<li>Luz de teto traseira</li>



<li>Chave presencial</li>



<li>Recuperação de energia cinética</li>



<li>Acionamento remoto do motor</li>



<li>Freio de estacionamento elétrico com função Auto Hold</li>



<li>Alças de segurança no teto</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Conectividade</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Rádio</li>



<li>Conexão USB</li>



<li>Conexão Bluetooth</li>



<li>Navegador GPS</li>



<li>Volante multifuncional</li>



<li>Computador de bordo</li>



<li>Indicador de temperatura externa</li>



<li>Espelhamento da tela do celular</li>



<li>Carregador de celular por indução</li>



<li>Reconhecimento de placas de trânsito</li>



<li>Roteador Wi-Fi</li>



<li>Leitor de cartão de memória</li>



<li>Comandos ao veículo através de aplicativo</li>



<li>Informações do veículo através de aplicativo</li>
</ul>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Outros Recursos:</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Sistema de assistência de frenagem de emergência com detecção de pedestres e ciclistas</li>



<li>Sistema de monitoramento de ponto cego ativo, com intervenção automática na direção</li>



<li>Sistema de reconhecimento de sinais de trânsito com alerta de limite de velocidade</li>



<li>Sistema de controle de cruzeiro adaptativo com função de parada e partida automática em congestionamentos</li>



<li>Sistema de alerta de tráfego cruzado traseiro, auxiliando nas manobras de marcha à ré</li>



<li>Sistema de estacionamento automático, facilitando as manobras em espaços apertados</li>



<li>Sistema de alerta de saída de faixa com correção ativa de direção</li>



<li>Sistema de reconhecimento de cansaço do motorista, sugerindo pausas durante viagens longas</li>



<li>Sistema de iluminação adaptativa, ajustando o feixe dos faróis de acordo com as condições de tráfego e visibilidade</li>



<li>Sistema de som premium, oferecendo uma experiência auditiva de alta qualidade para todos os ocupantes</li>



<li>Sistema de entretenimento traseiro, com telas integradas nos encostos dos bancos dianteiros para entretenimento dos passageiros do banco traseiro</li>



<li>Sistema de conectividade avançada, permitindo a integração perfeita com smartphones e dispositivos móveis através do suporte para Apple CarPlay e Android Auto</li>



<li>Sistema de abertura e fechamento elétrico do porta-malas, proporcionando maior comodidade ao carregar e descarregar bagagens</li>



<li>Sistema de partida sem chave, permitindo que o motorista entre e ligue o veículo sem precisar usar a chave tradicional</li>
</ul>



<p>Esses recursos adicionais proporcionam uma experiência de condução mais segura, confortável e conveniente aos ocupantes do BYD Dolphin Plus, tornando-o uma escolha atraente no mercado de veículos elétricos compactos.</p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/byd-dolphin-plus-ficha-tecnica/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">638</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
