<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Dicas &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/dicas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 00:11:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Dicas &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini</title>
		<link>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/</link>
					<comments>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:10:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=811</guid>

					<description><![CDATA[Nós estamos animados para compartilhar dicas valiosas sobre como lidar com o nosso carro, especialmente em situações inesperadas, como quando a bateria do controle remoto acaba. Neste artigo, vamos mostrar maneiras de abrir e ligar o veículo usando apenas a chave manual, sem depender da bateria ou do celular. Essas informações são essenciais para garantir ... <a title="Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini" class="read-more" href="/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/" aria-label="Read more about Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nós estamos animados para compartilhar dicas valiosas sobre como lidar com o nosso carro, especialmente em situações inesperadas, como quando a bateria do controle remoto acaba. Neste artigo, vamos mostrar maneiras de abrir e ligar o veículo usando apenas a chave manual, sem depender da bateria ou do celular. Essas informações são essenciais para garantir que você esteja preparado para qualquer eventualidade.</p>



<p>Além disso, vamos discutir a segurança e a funcionalidade da chave do carro, incluindo proteção contra água e dicas para garantir que você tenha sempre um backup seguro. Acompanhe-nos enquanto desmistificamos o processo e oferecemos soluções práticas que você pode aplicar.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI - CHAVE SEM BATERIA, COMO ABRIR, LIGAR E ANDAR COM O CARRO SEM APP E NFC #byd #dolphin" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/QJwlGX5f5v0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Melhor do Mundo dos Elétricos</h2>



<p>Fala, galera! Hoje, vamos compartilhar uma dica incrível para quem usa carros elétricos. Já pensou em estar longe, sem bateria no controle ou no celular, e não conseguir abrir ou ligar o carro? É justamente sobre isso que vamos falar.</p>



<p>Primeiro, precisamos entender como abrir e ligar o carro mesmo com o controle sem bateria. Sem depender do celular ou de NFC, é possível utilizar apenas a chave. Vamos começar retirando a bateria do controle remoto e mostrando como proceder. É um processo simples: basta pressionar a chave e abrir a capinha sem necessidade de ferramentas.</p>



<p>Aqui estão os passos para abrir o carro e ligá-lo com a chave sem bateria:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Abrir o carro</strong>: Após retirar a bateria, usamos a chave de maneira manual. Ao tentar abrir, pode ser que o alarme dispare, mas é normal.</li>



<li><strong>Ligar o carro</strong>: Com a chave nas mãos, colocamos ela na posição correta e tentamos dar partida. Mesmo sem LED ou resposta do controle, o carro pode ser ligado.</li>
</ol>



<p>É importante lembrar que a proteção contra água do controle não é total. Um contato rápido com a água pode não danificar, mas não é aconselhável mergulhar.</p>



<p>Agora, vamos testar tudo. Com a chave posicionada e o cinto colocado, ligamos o carro e partimos para uma volta. Essa é a prova de que mesmo na situação mais complicada, temos como contornar a falta de bateria e continuar nossa jornada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dicas para Controle e Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">O que Fazer com Bateria do Controle ou Celular Descarregados</h3>



<p>Se a bateria do seu controle remoto ou celular acabar, existem alternativas para abrir e ligar o carro. Se você estiver em uma situação onde não tem acesso ao celular ou a bateria do controle não funciona, é possível usar a chave do carro manualmente. A chave pode ser retirada da proteção facilmente e usada para abrir a porta.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Abrindo o Carro sem Bateria no Controle</h3>



<p>Para abrir o carro sem a bateria no controle, precisamos usar a chave manual. Ao inserir a chave na maçaneta, provavelmente o alarme irá tocar. Essa é uma etapa normal. Uma vez que conseguimos abrir a porta, podemos colocar a chave em um local específico dentro do carro para continuar o processo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ligando o Carro sem Bateria no Controle</h3>



<p>Após abrir o carro, o próximo passo é iniciar o motor. Colocamos a chave na posição correta de ignição. Mesmo sem bateria, o carro pode ligar. Essa técnica é muito útil, pois permite que continuemos utilizando o veículo, mesmo que a bateria do controle tenha falhado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Procedimento para Retirar a Bateria do Controle</h2>



<p>Se a bateria do controle remoto acabar, não se preocupe. Vamos ensinar como abrir o carro e ligá-lo sem depender da bateria do controle.</p>



<p>Primeiro, precisamos remover a proteção da chave. Para isso, apertamos no fundo até soltar a parte da chave. Esse processo é simples e não requer ferramentas. Em segundos, conseguimos abrir a chave.</p>



<p>A bateria está localizada na parte de trás. Retiramos a bateria do controle e, mesmo assim, podemos abrir o carro. Para colocar uma nova bateria, precisamos encaixá-la corretamente, começando pela parte de cima.</p>



<p>Aqui está um passo a passo:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Remover a Bateria:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Abrimos a chave.</li>



<li>Retiramos a bateria.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Adicionar Nova Bateria:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Colocamos a nova bateria com os polos corretos.</li>



<li>Fechamos a chave.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>Agora, mesmo sem bateria, podemos abrir o carro manualmente. Precisamos utilizar a chave para abrir a maçaneta e, em seguida, colocar a chave na ignição. Ao inserir a chave, o carro pode ser ligado, independentemente da bateria do controle.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Observação</h4>



<p>É importante lembrar que a chave não possui proteção total contra água. Evite mergulhá-la, mas em uma queda rápida na água, deve manter a integridade.</p>



<p>Seguiremos para o teste prático para ver como tudo funciona direitinho.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dicas de Segurança com S IND Seguros</h2>



<p>Quando ficamos sem bateria no controle do carro ou no celular, é comum nos sentirmos perdidos. Se isso acontecer, não se preocupe, pois é possível abrir e ligar o carro mesmo sem energia.</p>



<p>Primeiro, podemos usar a chave do carro. É simples, basta retirar a chave do controle remoto. Para isso, pressionamos a parte de trás e puxamos, sem precisar de ferramentas. Com a chave em mãos, podemos abrir a porta manualmente. Este procedimento pode gerar alarmes, mas é normal.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passos para Ligar o Carro</h3>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Abrir a Porta</strong>: Usamos a chave para desbloquear a maçaneta.</li>



<li><strong>Inserir a Chave</strong>: Colocamos a chave na posição correta indicada no carro.</li>



<li><strong>Ligar o Carro</strong>: Mesmo sem alimentação, o carro pode ser ligado e dirigido.</li>
</ol>



<p>Um ponto importante a lembrar é que a chave não possui proteção completa contra água. Se houver uma queda rápida em água, a proteção evita danos, mas não é à prova d&#8217;água. Para quem deseja mais segurança para a chave, um protetor pode ser uma boa opção.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Informações sobre o Seguro</h3>



<p>Para quem precisa de um seguro confiável, a S IND Seguros é uma excelente escolha. Eles estão oferecendo promoções, inclusive a possibilidade de obter um seguro gratuito. Para mais informações, entre em contato com Santana pelo WhatsApp. Não hesite em buscar a melhor opção para você, e lembre-se: não é permitido que um corretor force a venda de um seguro específico.</p>



<p>Ao nos cuidarmos e termos essas dicas em mente, ficamos mais preparados para imprevistos na estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Teste Prático com o Controle sem Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Testando a Abertura do Carro Manualmente</h3>



<p>No início do processo, vamos pegar a chave e utilizá-la para abrir o carro manualmente. Primeiro, a chave deve ser posicionada corretamente na maçaneta. Após isso, vamos puxar a maçaneta, e o alarme provavelmente irá disparar. Esse é um procedimento normal. Uma vez dentro do carro, precisamos preparar a chave para a ignição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Iniciando a Ignição com o Controle sem Bateria</h3>



<p>Ao inserir a chave na ignição, notamos que não há resposta. Isso ocorre devido à falta de bateria no controle. Contudo, mesmo assim, podemos continuar o procedimento. Vamos colocar a chave na posição correta e, com um pouco de força, girar para ligar o carro. É um método simples, mas eficaz.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conduzindo o Carro com o Controle sem Bateria</h3>



<p>Assim que o carro estiver ligado, estamos prontos para dirigir. Colocamos o cinto de segurança e checamos se os sistemas estão funcionando. Conduzir o carro é completamente viável apenas com a chave, mesmo sem a bateria no controle. Isso demonstra a funcionalidade do veículo e a importância de conhecer essas técnicas para situações inesperadas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Proteção Contra Água na Chave do Carro</h2>



<p>A chave do carro não possui proteção contra água, o que é uma consideração importante. Embora não seja totalmente à prova d&#8217;água, ela oferecerá alguma proteção em caso de uma queda rápida em água. Este design ajuda a manter a chave segura, já que envolve toda a peça e a fecha bem, mas não é recomendável imergir a chave na água.</p>



<p>Para garantir a durabilidade, é aconselhável tomar precauções, especialmente em ambientes úmidos. Um acessório que envolve a chave pode ser útil, e encontramos algumas opções que são acessíveis e eficientes. Essas capas ajudam a proteger a chave contra danos ocasionais, proporcionando uma camada extra de segurança.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Neste vídeo, exploramos uma situação prática: o que fazer quando a bateria do controle do carro acaba. Vamos entender como abrir e ligar o carro utilizando apenas a chave, mesmo sem a bateria no controle remoto.</p>



<p>Primeiro, se a bateria do controle estiver baixa ou completamente descarregada, podemos abrir a porta. Usando a chave física, acessamos a maçaneta e, ao fazê-lo, o alarme pode ser acionado, o que é normal.</p>



<p>Para ligar o carro, colocamos a chave no local indicado e, mesmo sem bateria, conseguimos dar partida. É uma solução simples e eficaz para evitar contratempos em situações onde não temos acesso ao celular ou ao controle.</p>



<p><strong>Dicas Importantes:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Sempre verifique a condição da bateria do controle.</li>



<li>Tenha em mente a posição correta da chave ao ligá-la.</li>



<li>Proteja a chave da água, pois não é totalmente à prova d&#8217;água.</li>
</ul>



<p>Com esses passos, podemos seguir viagem mesmo em situações imprevistas, mantendo a independência e a praticidade.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">811</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua</title>
		<link>/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/</link>
					<comments>/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:42:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=847</guid>

					<description><![CDATA[Neste artigo, será apresentada uma visão abrangente sobre o processo de carregamento de veículos elétricos. O autor, com vasta experiência, compartilha dicas práticas e instruções detalhadas para facilitar essa rotina, abordando desde a preparação antes da carga até a finalização do processo. Além das orientações sobre o procedimento, o autor destaca a importância de parcerias ... <a title="Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua" class="read-more" href="/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/" aria-label="Read more about Dolphin Mini, Como Carregar seu Carro Elétrico na Rua">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste artigo, será apresentada uma visão abrangente sobre o processo de carregamento de veículos elétricos. O autor, com vasta experiência, compartilha dicas práticas e instruções detalhadas para facilitar essa rotina, abordando desde a preparação antes da carga até a finalização do processo.</p>



<p>Além das orientações sobre o procedimento, o autor destaca a importância de parcerias vantajosas, como a que possui com a Ind Seguros, para garantir a segurança dos usuários. Através de um estilo acessível e informativo, ele visa tornar a experiência de carregamento mais simples e eficaz para todos os motoristas de elétricos.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI, COMO CARREGAR SEU CARRO ELÉTRICO NA RUA, PASSO A PASSO COMPLETO #byd #dolphin #recarga" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/OxHcoGQ-KnY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Preparação Para o Carregamento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Seleção do Aplicativo e QR Code</h3>



<p>Antes de iniciar o carregamento do veículo, é necessário ter o aplicativo correto instalado no celular. Ao abrir o aplicativo, deve-se clicar em &#8220;iniciar carga&#8221;. O próximo passo envolve a leitura do QR Code, que é essencial para autenticar o carregamento.</p>



<p>A partir daí, o usuário deve selecionar a tomada desejada e o aplicativo fará a leitura do código referente a essa tomada. Assim que a conexão for garantida, a carga pode ser iniciada. É importante observar se o carregador está pronto para uso, o que geralmente é indicado pelo aplicativo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Escolha da Tomada</h3>



<p>Ao escolher a tomada, o usuário deve estar ciente de que diferentes pontos de carregamento podem oferecer potências variáveis. Para este exemplo, foi selecionada a tomada &#8220;A&#8221;, que é adequada para o carregamento rápido, podendo fornecer até 70 kW.</p>



<p>Após conectar o carregador ao veículo, é normal que haja um pequeno intervalo até que o carregamento comece efetivamente. Durante esse tempo, o aplicativo exibirá informações pertinentes, como a potência atual e o tempo estimado restante para a carga completa. É recomendável monitorar essas informações para garantir que o processo ocorra sem problemas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Processo de Carregamento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Início da Carga</h3>



<p>Para iniciar o carregamento do veículo, é necessário acessar o aplicativo e selecionar a opção de iniciar carga. Após isso, é feito a leitura do QR Code. A escolha da tomada de carregamento também deve ser realizada neste momento, garantindo que esteja tudo configurado corretamente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conexão do Carregador ao Veículo</h3>



<p>Após a configuração inicial, o carregador deve ser conectado ao veículo. É importante manusear o carregador com cuidado, utilizando ambas as mãos para conectá-lo de forma segura. Assim que a conexão for feita, o status de carregamento começará a ser exibido no aplicativo, permitindo o acompanhamento em tempo real.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Acompanhamento do Estado de Carga</h3>



<p>Uma vez iniciado o carregamento, o aplicativo mostrará informações detalhadas, como o tempo restante e a potência sendo utilizada. O usuário poderá observar a alteração da potência ao longo do processo, que normalmente começa alta e diminui conforme o veículo se aproxima da carga completa. A finalização ocorre após o atingimento da carga ideal, permitindo que o veículo retorne à estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Finalização do Carregamento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Etapas Finais da Carga</h3>



<p>Após iniciar o processo de carga, o usuário deve esperar enquanto o sistema reconhece o carregador e libera a energia. O carregador de carro elétrico se apresenta com um sinal sonoro quando a carga começa de fato. A tela do aplicativo mostrará o progresso da carga, incluindo a porcentagem de bateria e o tempo estimado restante.</p>



<p>A potência de carregamento pode variar dependendo do veículo. Para um carro que aceita mais potência, o carregador pode fornecer até 70 kW. À medida que a carga se aproxima do fim, a potência diminuirá gradativamente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Retirada do Carregador</h3>



<p>Ao final da carga, é necessário desconectar o carregador com cautela. É recomendado usar ambas as mãos para erguer o carregador, uma vez que ele pode ser pesado. Primeiro, o conector inferior deve ser removido, seguido do conector superior.</p>



<p>Depois de desconectar, o usuário deve assegurar que o carregador esteja devidamente guardado. É importante verificar as instruções específicas de cada rede de carregamento, pois podem diferir no uso do aplicativo e nas etapas de finalização do processo de carga.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Instruções Gerais para Uso de Carregadores</h2>



<p>Para iniciar o carregamento do veículo, primeiramente, abra o aplicativo específico do carregador. Após isso, siga esses passos:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Iniciar Carga</strong>: Toque na opção para iniciar a carga no aplicativo.</li>



<li><strong>Leitura do QR Code</strong>: Aponte a câmera do celular para o QR Code disponível na estação de carregamento.</li>



<li><strong>Escolher Tomada</strong>: Selecione a tomada que deseja usar. Geralmente, as estações possuem várias opções de conexão.</li>
</ol>



<p>Com a conexão estabelecida, proceda da seguinte maneira:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Conexão do Carregador</strong>: Pegue o carregador do tipo apropriado e conecte-o ao carro. Certifique-se de usar as duas mãos para melhor suporte.</li>



<li><strong>Aguardar Início</strong>: Após conectar, aguarde alguns segundos até que o carregamento comece. Um sinal sonoro pode indicar que o processo foi iniciado.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Potência e Tempo de Carregamento</h3>



<p>A maioria das estações de carregamento, como as da Shell, têm potências variadas. É comum encontrar:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Potência Máxima</strong>: Até 70 kW, dependendo da compatibilidade do veículo.</li>



<li><strong>Redução de Potência</strong>: À medida que o carregamento se aproxima de 100%, a potência pode diminuir.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Finalização do Carregamento</h3>



<p>Quando o carro atingir a capacidade desejada de carga, siga estes passos:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Desconectar Carregador</strong>: Primeiro, desconecte a parte inferior do carregador e, em seguida, a superior.</li>



<li><strong>Guarde o Carregador</strong>: Coloque o carregador de volta em sua posição original para garantir que está seguro.</li>
</ol>



<p>Antes de partir, é importante que verifique se registrou corretamente seu cartão de crédito no aplicativo para facilitar futuras recargas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-como-carregar-seu-carro-eletrico-na-rua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">847</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo</title>
		<link>/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/</link>
					<comments>/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:33:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=856</guid>

					<description><![CDATA[Hoje, tem uma dica inovadora para os proprietários do Dolphin Mini que frequentemente enfrentam o problema de vidros abertos ao deixar o carro. Em situações comuns, mesmo um descuido pode deixar os vidros abertos, e fechar tudo manualmente pode ser um aborrecimento. A solução é simples e oferece uma alternativa eficiente para garantir a segurança ... <a title="Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo" class="read-more" href="/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/" aria-label="Read more about Dolphin Mini como Fechar os Vidros Pelo Lado De Fora Sem Módulo">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hoje, tem uma dica inovadora para os proprietários do Dolphin Mini que frequentemente enfrentam o problema de vidros abertos ao deixar o carro. Em situações comuns, mesmo um descuido pode deixar os vidros abertos, e fechar tudo manualmente pode ser um aborrecimento. A solução é simples e oferece uma alternativa eficiente para garantir a segurança do veículo.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI COMO FECHAR OS VIDROS PELO LADO DE FORA SEM MÓDULO E COM O CARRO 100% ORIGINAL #byd" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/xh0Y-heLNZM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Fechamento de Vidros</h2>



<p>Enquanto está no carro, se a situação surgir em que os vidros ficaram abertos e ele precisa ser fechado, há uma solução simples. Ao sair do veículo, não é necessário entrar novamente para fechar os vidros manualmente um a um.</p>



<p>A dica é usar o botão na maçaneta do carro. Ao pressionar e segurar esse botão por alguns segundos, todos os vidros se fecharão automaticamente. Essa função proporciona praticidade e conveniência, especialmente em dias quentes.</p>



<p>Caso deseje abrir os vidros após sair, o controle remoto permite essa ação, desde que o botão de abrir seja mantido pressionado. Essa abordagem evita a necessidade de entrar novamente no carro, tornando o processo mais rápido e eficiente.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Problema Comum</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Esquecimento dos Vidros Abertos</h3>



<p>Um usuário relatou uma situação comum com o modelo Dolphin Mini. Ele ficou em dúvida sobre o que fazer ao perceber que havia esquecido os vidros abertos ao sair do veículo. Frequentemente, as pessoas fecham os vidros manualmente antes de sair, mas, nesse caso, isso não foi feito.</p>



<p>Se o carro estiver desligado e os vidros permanecerem abertos, é possível fechá-los sem entrar novamente no veículo. O motorista pode usar o controle remoto para tentar fechar, mas, aparentemente, essa função não ativa os vidros. Neste modelo, existe um método alternativo.</p>



<p>O motorista deve pressionar um botão localizado na maçaneta do carro. É necessário segurá-lo por aproximadamente três segundos para que todos os vidros se fechem de maneira automática. Após isso, o carro estará completamente fechado, garantindo a segurança.</p>



<p>Caso deseje abrir os vidros, bastará manter o botão pressionado no controle remoto, permitindo que o motorista aerifique o interior do veículo quando necessário. Esta dica prática é valiosa e simplifica a experiência com o Dolphin Mini.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Solução Passo a Passo</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Fechando os Vidros sem Entrar no Carro</h3>



<p>Quando o motorista sai do carro e esquece de fechar os vidros, não é necessário voltar e ligá-lo novamente. Existe uma maneira simples de resolver isso.</p>



<p>Basta pressionar o botão na maçaneta do carro e segurá-lo por cerca de três segundos. Esse comando fará com que todos os vidros se fechem automaticamente. O motorista não precisa entrar no veículo ou fechar cada vidro individualmente.</p>



<p>Para abrir os vidros, é apenas necessário manter pressionado o botão de abertura no controle remoto. Essa funcionalidade facilita o processo, especialmente em dias quentes.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-como-fechar-os-vidros-pelo-lado-de-fora-sem-modulo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">856</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini &#8211; Instalação Do Wallbox</title>
		<link>/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/</link>
					<comments>/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:14:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=874</guid>

					<description><![CDATA[Em um mundo onde a eletricidade é essencial para o funcionamento diário de residências e empresas, a segurança em instalações elétricas torna-se uma prioridade. Este artigo abordará a importância de garantir que os sistemas elétricos sejam instalados corretamente, utilizando componentes adequados e respeitando normas de segurança. A correta instalação de recursos como disjuntores e aterramentos ... <a title="Dolphin Mini &#8211; Instalação Do Wallbox" class="read-more" href="/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/" aria-label="Read more about Dolphin Mini &#8211; Instalação Do Wallbox">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Em um mundo onde a eletricidade é essencial para o funcionamento diário de residências e empresas, a segurança em instalações elétricas torna-se uma prioridade. Este artigo abordará a importância de garantir que os sistemas elétricos sejam instalados corretamente, utilizando componentes adequados e respeitando normas de segurança. A correta instalação de recursos como disjuntores e aterramentos é fundamental para prevenir acidentes e danos a aparelhos.</p>



<p>Além da instalação prática, será discutido o impacto de escolhas materiais no custo-benefício do projeto elétrico. Serão apresentados aspectos como a montagem da caixa de disjuntores e a inclusão de proteções adicionais para assegurar um sistema elétrico eficiente e seguro. O conhecimento sobre esses tópicos pode fazer uma grande diferença na proteção de lares e ambientes de trabalho.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI INSTALAÇÃO DO WALLBOX COMPLETO #byd #dolphin #dolphinmini #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/KBKBQsGUrbA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Importância da Segurança em Instalações Elétricas</h2>



<p>A segurança em instalações elétricas é crucial para proteger tanto as pessoas quanto os equipamentos. Para garantir essa segurança, alguns dispositivos são fundamentais.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Dispositivo de Interrupção Residual (IDR)</strong>: Este aparelho é essencial para evitar acidentes devido a fugas de corrente, protegendo contra choques elétricos. Em caso de fuga, o IDR desarma rapidamente, impedindo a continuidade do fluxo elétrico.</li>



<li><strong>Disjuntor Magnético</strong>: Serve para proteger os circuitos elétricos contra sobrecargas e curtos-circuitos. O disjuntor desarma quando detecta uma corrente mais alta do que o permitido, evitando danos ao cabeamento.</li>



<li><strong>Dispositivo de Proteção contra Surto (DPS)</strong>: Esse dispositivo é projetado para proteger os equipamentos de picos de tensão, por exemplo, quando há descargas elétricas, como raios. Ele desvia a energia excessiva para o aterramento, evitando danos a eletrodomésticos e outros aparelhos.</li>
</ul>



<p>Além desses dispositivos, a instalação elétrica deve incluir um <strong>aterramento adequado</strong>. O aterramento é uma medida de segurança que redireciona a energia indesejada para o solo, reduzindo o risco de choques em caso de falhas na instalação.</p>



<p>A utilização de <strong>cabos de qualidade</strong>, como os que possuem uma bitola adequada, também é importante. Por exemplo, utilizar cabos de 10 mm oferece uma margem de segurança em relação ao que é solicitado pelo equipamento, garantindo um funcionamento eficiente e seguro.</p>



<p>Os profissionais recomendam sempre seguir as normas de instalação e realizar manutenções periódicas para assegurar que todos os dispositivos estejam funcionando corretamente. Esta abordagem sistemática garante um ambiente seguro e confiável.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Componentes da Instalação</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Mbox e Requisitos de Segurança</h3>



<p>O componente central da instalação é o Mbox, que requer medidas de segurança adequadas. Para garantir a proteção, utiliza-se um IDR, que serve para monitorar e prevenir riscos de fuga de energia. Essa medida é essencial para evitar choques elétricos e proteger tanto pessoas quanto animais que possam entrar em contato com equipamentos elétricos.</p>



<h3 class="wp-block-heading">IDR e Sua Função Protetora</h3>



<p>O IDR atua como um dispositivo de proteção, desligando o sistema em situações de fuga de energia. Isso é crucial, principalmente em ambientes que incluem eletrodomésticos como geladeiras. O objetivo é prevenir acidentes e danos, garantindo um nível de segurança elevado em todas as instalações elétricas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Disjuntor Magnético e Proteção de Cabos</h3>



<p>O disjuntor magnético é um item comum em residências e tem a função de proteger os fios e cabos contra sobrecargas e curtos-circuitos. Se houver um aumento exagerado de corrente devido a um problema como um curto, o disjuntor desarma para evitar danos maiores. Essa proteção é fundamental para a segurança elétrica do local.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Dispositivo de Surto (DPS)</h3>



<p>O Dispositivo de Surto (DPS) é importante para proteger as instalações contra variações de tensão provenientes de fenômenos externos, como descargas atmosféricas. Ele garante que picos de energia não danifiquem equipamentos sensíveis na residência, como televisores e geladeiras. A presença do DPS é essencial para assegurar a integridade dos aparelhos conectados ao sistema elétrico.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Proteções Adicionais e Aterramento</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Necessidade de Aterramento</h3>



<p>O aterramento é essencial em qualquer instalação elétrica. Ele garante a segurança ao direcionar correntes indesejadas para o solo, protegendo tanto os usuários quanto os dispositivos. No projeto mencionado, são utilizados três fios: duas fases e o aterramento, proporcionando uma proteção adicional.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Proteções Contra Corrente Alta e Surtos Externos</h3>



<p>Para proteger contra correntes elevadas, são utilizados dispositivos como disjuntores magnéticos e IDRs. O disjuntor magnético atua em caso de curtos-circuitos, enquanto o IDR desarma na ocorrência de fugas de energia, evitando choques elétricos. Já o DPS é crucial para proteger a instalação contra surtos provenientes de raios ou picos de tensão, evitando danos aos aparelhos conectados.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Montagem da Caixa de Disjuntores</h2>



<p>O processo de instalação da caixa de disjuntores é crucial para garantir a segurança e eficiência do sistema elétrico. Utilizando um <strong>IDR</strong> (Dispositivo Diferencial Residual), ele proporciona proteção contra riscos de fuga de energia, prevenindo choques elétricos que podem ser causados por contato acidental de pessoas ou animais.</p>



<p>Acompanhe os componentes essenciais para essa montagem:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Disjuntor Magnético</strong>: Protege os fios contra sobrecargas e curtos-circuitos. É um item comum em qualquer residência, assegurando que, em caso de falhas, o circuito se desarme automaticamente.</li>



<li><strong>DPS (Dispositivo de Proteção contra Surto)</strong>: Fundamental para proteger os equipamentos contra picos de tensão, como aqueles gerados por raios ou variações na rede elétrica. Este dispositivo redireciona a alta tensão para o sistema de aterramento.</li>
</ul>



<p>A instalação requer uma caixa de disjuntores capaz de acomodar pelo menos oito disjuntores, facilitando futuras expansões. <strong>As conexões são realizadas com fios de 10 mm</strong>, o que proporciona uma segurança adicional em relação ao que é recomendado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Considerações Adicionais</h3>



<p>Para uma instalação mais funcional, é interessante considerar o uso de uma tomada de 20A na mesma linha, o que permite a utilização de carregadores portáteis e outras cargas no futuro. A fiação teve um custo significativo, mas essa escolha se justifica pela garantia de um sistema robusto e capaz de suportar demandas maiores.</p>



<p>Durante a instalação, também é importante atentar-se para a identificação correta das fases. A prática comum no Brasil utiliza:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Fase 1</strong>: Preto</li>



<li><strong>Fase 2</strong>: Vermelho</li>



<li><strong>Neutro</strong>: Azul</li>



<li><strong>Aterramento</strong>: Verde</li>
</ul>



<p>Com a fiação devidamente marcada, o trabalho pode seguir, garantindo que todos os aspectos de segurança e funcionalidade sejam atendidos. Após a montagem, a instalação é testada, e a carga elétrica começa a fluir, garantindo que todos os dispositivos estejam operando dentro das especificações corretas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Escolhas de Material e Custo-Benefício</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Uso de Cabo de 10 mm em vez de 6 mm</h3>



<p>A opção pelo cabo de 10 mm para a instalação do Wallbox, ao invés do recomendado de 6 mm, oferece uma margem de segurança maior. Embora o disjuntor tenha capacidade para 40 A, trabalhar com um cabo um pouco mais robusto ajuda a evitar aquecimentos e possíveis falhas, garantindo uma melhor performance e segurança no sistema elétrico.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Custo Variável do Cabo em Função do Comprimento</h3>



<p>O valor do cabo varia de acordo com o comprimento necessário para a instalação. Em alguns casos, é preciso utilizar 60 m de cabo, enquanto em outros apenas 10 m ou 20 m. Por isso, cada projeto pode ter um custo diferente. Um investimento inicial pode ser considerado, mas o custo final depende da quantidade de material utilizada.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Importância da Marcação de Fases com Fitas Coloridas</h3>



<p>A identificação correta das fases é essencial para garantir a segurança na instalação. Com a utilização de fitas coloridas, ele consegue marcar os cabos de acordo com o padrão adotado no Brasil: preto, vermelho e branco para as fases; azul para o neutro; e verde para o aterramento. Isso evita confusões durante a instalação e promove uma melhor manutenção futura.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Instalação Prática</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Processo de Instalação do Disjuntor e IDR</h3>



<p>O processo de instalação do Wallbox exige cuidados com a segurança elétrica. É preciso utilizar um IDR (Dispositivo de Proteção Diferencial Residual), que protege contra fugas de corrente, prevenindo choques elétricos. Além disso, o uso de um disjuntor magnético é essencial para resguardar os cabos contra curto-circuitos ou sobrecargas, desconectando o circuito quando necessário.</p>



<p>Outro componente importante é o DPS (Dispositivo de Proteção contra Surtos), que protege os aparelhos da casa contra picos de tensão, como os causados por raios. A instalação deve seguir as normas e incluir aterramento adequado, utilizando cabos com seções corretas, como um cabo de 10 mm², mesmo que o manual recomende 6 mm², para garantir maior segurança.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Finalização com Conexão do Wallbox</h3>



<p>Na finalização da instalação, o disjuntor é montado em uma caixa específica que suporta múltiplos circuitos. Isso permite a adição de outros disjuntores, se necessário. A tubulação é também uma parte crítica, proporcionando estética e segurança na passagem dos cabos.</p>



<p>Os cabos utilizados devem ser devidamente codificados, seguindo o padrão brasileiro: preto para fase, vermelho para a outra fase, azul para neutro e verde para aterramento. Após a conexão, a instalação deve ser testada para garantir que o Wallbox está funcionando corretamente, permitindo uma carga eficiente do veículo elétrico associado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Resultado Final e Verificação</h2>



<p>A instalação do Wallbox foi concluída com êxito, garantindo uma abordagem segura e eficiente para o carregamento de veículos elétricos. O processo envolveu a utilização de três dispositivos principais de proteção:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>IDR (Interruptor Diferencial Residual)</strong>: Essencial para evitar riscos de choque elétrico, o IDR atua desarmando a conexão em caso de fuga de corrente.</li>



<li><strong>Disjuntor Magnético</strong>: Este disjuntor protege os cabos contra sobrecargas e curtos-circuitos.</li>



<li><strong>DPS (Dispositivo de Proteção contra Surto)</strong>: Protege contra surtos de tensão, como os causados por raios, evitando danos aos aparelhos conectados.</li>
</ul>



<p>A estrutura completa inclui uma caixa de disjuntores com a capacidade para oito dispositivos, permitindo futuras expansões. A tubulação foi instalada para manter a estética e a funcionalidade, assegurando que a fiação permaneça organizada.</p>



<p>Os materiais utilizados, como cabos de 10 mm, foram escolhidos por motivos de segurança, embora o manual do Wallbox indicava 6 mm. A escolha por um cabo mais robusto eleva a segurança da instalação. A fiação foi marcada de acordo com os padrões, utilizando cores específicas para identificação das fases, neutro e aterramento.</p>



<p>A instalação foi finalizada com sucesso e o Wallbox começou a carregar o veículo imediatamente, apresentando um desempenho de 6,3 kW. O trabalho realizado foi elogiado pela qualidade e pelo preço justo, refletindo um resultado profissional e atencioso.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-instalacao-do-wallbox/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">874</post-id>	</item>
		<item>
		<title>5 dicas para carregar seu carro elétrico neste verão</title>
		<link>/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao/</link>
					<comments>/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[5 dicas para carregar seu carro elétrico neste verão]]></category>
		<category><![CDATA[dicas para carregar seu carro elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=601</guid>

					<description><![CDATA[Como o clima quente afeta a bateria do seu carro elétrico? À medida que o verão se intensifica, os proprietários de veículos elétricos devem estar cientes do impacto que o clima quente pode ter na bateria de seus carros. Embora a faixa ideal de operação para baterias de íons de lítio seja em torno de ... <a title="5 dicas para carregar seu carro elétrico neste verão" class="read-more" href="/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao/" aria-label="Read more about 5 dicas para carregar seu carro elétrico neste verão">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Como o clima quente afeta a bateria do seu carro elétrico?</strong></p>



<p>À medida que o verão se intensifica, os proprietários de <strong>veículos elétricos</strong> devem estar cientes do impacto que o <strong>clima quente</strong> pode ter na bateria de seus carros. </p>



<p>Embora a <strong>faixa ideal</strong> de operação para baterias de íons de lítio seja em torno <strong>de 21 graus Celsius</strong>, temperaturas de 38 graus podem fazer com que uma bateria típica caia para 80% de sua capacidade nominal, resultando em uma autonomia reduzida. Além disso, à medida que a bateria tenta se resfriar, ela consome mais energia.</p>



<p>Mas não se trata apenas de perder autonomia. <strong>Baterias expostas a altas temperaturas</strong> também correm <strong>risco de superaquecimento</strong>, o que pode afetar a química das células e levar à degradação prematura da bateria. Isso significa que a bateria pode perder parte de sua capacidade de carga ao longo do tempo.</p>



<p>Dicas para Carregar seu VE neste Verão Dicas para Carregar e Dirigir Veículos Elétricos em Clima Quente</p>



<h2 class="wp-block-heading">1 &#8211; Escolha uma Estação de Carregamento de Qualificada</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao.jpg" alt="5 dicas para carregar seu carro elétrico neste verão" class="wp-image-603" style="width:552px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>É importante utilizar estações de carregamento que atendam aos padrões internacionais de segurança. Isso ajuda a garantir que o processo de carregamento seja seguro tanto para o usuário quanto para o veículo. Antes de carregar, também é importante garantir que tanto o VE quanto o <strong>equipamento de carregamento estejam em boas condições</strong>. </p>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">2 &#8211; Estacione e Carregue na Sombra </h2>



<p>Ao escolher uma estação de carregamento, é aconselhável estacionar e <strong>carregar na sombra</strong>, pois o calor excessivo pode causar uma degradação mais rápida da bateria e uma redução na capacidade. </p>



<p>Seja debaixo de uma árvore, na garagem ou em qualquer lugar, isso ajudará a evitar o superaquecimento da bateria (e também ajudará a maximizar a autonomia, já que seu VE não utilizará energia essencial para resfriá-la).</p>



<p>Se uma área sombreada não estiver disponível, considere usar um pára-sol reflexivo no para-brisa do seu veículo para minimizar o calor absorvido pelo interior e pela bateria.</p>



<p>Geralmente, as estações de carregamento públicas possuem dispositivos de proteção contra altas temperaturas, que são relativamente seguros para o carregamento. </p>



<h2 class="wp-block-heading">3 &#8211; Carregue Apenas até 80%</h2>



<p>Para manter a <strong>boa saúde da bateria</strong>, os especialistas do setor recomendam manter o nível de carga do seu veículo elétrico <strong>entre 20% e 80%</strong>, especialmente durante temperaturas altas.</p>



<p>As baterias de íons de lítio, em particular, têm melhor desempenho quando mantidas abaixo de 80%, uma vez que o carregamento além desse nível pode causar maior resistência e acelerar a degradação a longo prazo. </p>



<p>A menos que você precise de mais energia para viagens mais longas, <strong>não há necessidade de carregar a bateria até 100%</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">4 &#8211; Carregue Durante as Horas Mais Frias</h2>



<p>Para manter a saúde da bateria do seu VE, carregue o carro durante as horas mais frias, como de manhã cedo ou tarde da noite. Altas temperaturas podem causar aumento da resistência da bateria, resultando em tempos de carregamento mais lentos e possíveis danos à bateria ao longo do tempo.</p>



<p>Muitos VE ou carregadores de VE modernos, como os produtos Grasen, possuem uma função inteligente que permite definir um horário para carregar fora do horário de pico, com tarifas de eletricidade mais baixas e temperaturas mais amenas. Isso não só economizará nos custos de energia, mas também manterá velocidades de carregamento ideais.</p>



<h2 class="wp-block-heading">5 &#8211; Evite Carregar em Chuvas Fortes </h2>



<p>A chuva de verão é uma ocorrência comum que requer cuidado ao carregar veículos elétricos. É importante garantir que as portas de carregamento não fiquem expostas à água da chuva, o que pode causar riscos à segurança. </p>



<p>Além disso, chuvas fortes podem resultar em estradas inundadas, o que pode representar um risco para veículos elétricos com baterias localizadas na parte inferior do carro. Portanto, é importante evitar dirigir em estradas inundadas para evitar possíveis riscos à segurança.</p>



<p>Embora as estações de carregamento públicas geralmente tenham funções à prova d&#8217;água, à prova de poeira e proteção contra raios para garantir a segurança dos usuários. No entanto, em caso de uma tempestade severa, é recomendável evitar o carregamento durante a chuva para evitar riscos imprevistos.</p>



<p>No geral, seguir essas <strong>dicas para carregar seu veículo elétrico</strong> neste verão pode ajudar a <strong>maximizar a autonomia</strong> do seu veículo e <strong>prolongar a vida útil da sua bateria</strong>. </p>



<p><strong>Veja também:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Melhores carregadores para BYD Dolphin</a><a href="https://www.neocharge.com.br/tudo-sobre/carro-eletrico/tempo-carga-veiculo-eletrico" target="_blank" rel="noopener"></a></li>



<li><a href="/veiculos-eletricos-quanto-custa-carregar-um-carro-no-brasil/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Veículos elétricos: quanto custa carregar um carro no Brasil?</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-dicas-para-carregar-seu-carro-eletrico-neste-verao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">601</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Como fazer a instalação de tomadas para o carregamento de carros elétricos</title>
		<link>/como-fazer-a-instalacao-de-tomadas-para-o-carregamento-de-carros-eletricos/</link>
					<comments>/como-fazer-a-instalacao-de-tomadas-para-o-carregamento-de-carros-eletricos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 05:33:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Como fazer a instalação de tomadas para o carregamento de carros elétricos]]></category>
		<category><![CDATA[instalação de tomadas para o carregamento]]></category>
		<category><![CDATA[tomadas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=478</guid>

					<description><![CDATA[Você já se perguntou como é feita a instalação de um carregador veicular? Qual o cabo e disjuntor adequados para esse equipamento? Se sim, você está no lugar certo. Neste artigo e vídeo, vamos explorar o processo de instalação de um carregador veicular e as considerações importantes a serem feitas. Introdução O carregador veicular tornou-se ... <a title="Como fazer a instalação de tomadas para o carregamento de carros elétricos" class="read-more" href="/como-fazer-a-instalacao-de-tomadas-para-o-carregamento-de-carros-eletricos/" aria-label="Read more about Como fazer a instalação de tomadas para o carregamento de carros elétricos">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p>Você já se perguntou como é feita a <strong>instalação de um carregador veicular</strong>? Qual o cabo e disjuntor adequados para esse equipamento? Se <strong>sim</strong>, você está no lugar certo.</p>



<p>Neste artigo e vídeo, vamos explorar o processo de instalação de um carregador veicular e as considerações importantes a serem feitas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Introdução</h3>



<p>O carregador veicular tornou-se uma necessidade crescente e inegável em decorrência do crescente e expressivo aumento da popularidade dos veículos elétricos nos últimos anos. </p>



<p>Com a crescente conscientização ambiental e a busca por alternativas sustentáveis de mobilidade, os veículos elétricos têm ganhado cada vez mais espaço no mercado automotivo. </p>



<p>Essa transição para veículos elétricos é impulsionada não apenas pela preocupação com o meio ambiente, mas também pela busca por eficiência energética, redução de custos operacionais e aprimoramento da tecnologia de baterias.</p>



<p>À medida que mais pessoas optam por veículos elétricos como uma alternativa viável aos veículos movidos a combustíveis fósseis, a necessidade de infraestrutura de carregamento confiável e acessível torna-se cada vez mais evidente seja em casa ou nas ruas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Instalação na Prática</h3>



<p>Com as especificações em mãos, é hora de colocar a mão na massa. Durante a instalação, é importante criar uma infraestrutura adequada para passar o cabo de alimentação do carregador veicular. </p>



			
			
										
			
			


<p></p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Passo a Passo: Como Instalar um Carregador Veicular</strong></h2>



<p>Instalar um carregador veicular pode parecer uma tarefa desafiadora, mas com as ferramentas e conhecimentos corretos, você pode realizar o trabalho de forma segura e eficiente. Siga este passo a passo para aprender como instalar seu próprio carregador veicular:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Materiais Necessários:</h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>Carregador Veicular</li>



<li>Cabo de Alimentação Adequado</li>



<li>Disjuntor</li>



<li>Perfilados</li>



<li>Eletrodutos</li>



<li>Ferramentas de Eletricista (chave de fenda, alicates, furadeira, etc.)</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Passo 1: Dimensionamento do Cabo e Disjuntor</h3>



<p>1.1. Verifique as especificações do seu carregador veicular para determinar a potência e corrente elétrica necessárias.</p>



<p>1.2. Consulte a NBR 5410 para selecionar o cabo adequado com base na corrente elétrica do carregador. Um cabo de 6mm² é comumente utilizado.</p>



<p>1.3. Escolha um disjuntor de tamanho apropriado para proteger o circuito. Geralmente, um disjuntor de 40 amperes é recomendado para carregadores veiculares comuns.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passo 2: Preparação do Local de Instalação</h3>



<p>2.1. Escolha um local adequado e seguro para a instalação do carregador veicular. Deve estar próximo a uma fonte de energia elétrica e protegido contra intempéries.</p>



<p>2.2. Faça marcações no local onde serão instalados os perfilados e eletrodutos para passagem do cabo de alimentação.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passo 3: Instalação da Infraestrutura</h3>



<p>3.1. Utilize a furadeira para fazer os furos necessários para fixar os perfilados e eletrodutos.</p>



<p>3.2. Instale os perfilados e eletrodutos de acordo com as marcações feitas, garantindo que fiquem firmes e alinhados.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passo 4: Conexão do Carregador Veicular</h3>



<p>4.1. Desligue a energia elétrica no quadro de distribuição antes de iniciar qualquer trabalho elétrico.</p>



<p>4.2. Faça a conexão dos cabos de alimentação do carregador veicular aos terminais correspondentes, seguindo as instruções do fabricante.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passo 5: Energização e Teste</h3>



<p>5.1. Após realizar todas as conexões, ligue novamente a energia elétrica no quadro de distribuição.</p>



<p>5.2. Certifique-se de que todos os cabos estão devidamente conectados e seguros.</p>



<p>5.3. Teste o funcionamento do carregador veicular conectando um veículo elétrico e verificando se ele começa a carregar normalmente.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passo 6: Conclusão e Verificação</h3>



<p>6.1. Após verificar que o carregador veicular está funcionando corretamente, faça uma inspeção final para garantir que todas as conexões estejam seguras e que não haja cabos expostos.</p>



<p>6.2. Feche o quadro de distribuição e qualquer acesso que tenha sido aberto durante o processo de instalação.</p>



<p>6.3. Parabenize-se pelo trabalho bem feito e desfrute da conveniência de carregar seu veículo elétrico em casa!</p>



<p>Com este passo a passo, você estará pronto para instalar seu próprio carregador veicular com segurança e eficiência. Lembre-se sempre de seguir as normas de segurança elétrica e, se necessário, consulte um eletricista qualificado para assistência adicional.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conclusão</h3>



<p>A instalação de um carregador veicular pode parecer intimidadora à primeira vista, mas com o conhecimento adequado e os materiais corretos, é um processo viável. </p>



<p>Se você está interessado em adicionar essa habilidade ao seu conjunto de conhecimentos elétricos, ou está simplesmente curioso sobre como é feita a instalação, esperamos que este guia tenha sido útil. Lembre-se sempre de seguir as diretrizes de segurança e consultar um profissional qualificado, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-fazer-a-instalacao-de-tomadas-para-o-carregamento-de-carros-eletricos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">478</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Guia de como carregar um carro elétrico</title>
		<link>/guia-de-como-carregar-um-carro-eletrico/</link>
					<comments>/guia-de-como-carregar-um-carro-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 05:53:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Como Carregar um Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Guia de Como Carregar um Carro Elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=347</guid>

					<description><![CDATA[Quando os condutores estão considerando adquirir um veículo elétrico, é comum surgir a dúvida sobre como realizar o carregamento do carro, levantando questionamentos adicionais, como a possibilidade de carregar em casa, a necessidade de adaptadores e o custo envolvido. Assim como acontece com celulares e outros dispositivos eletrônicos, os carros elétricos são alimentados por baterias ... <a title="Guia de como carregar um carro elétrico" class="read-more" href="/guia-de-como-carregar-um-carro-eletrico/" aria-label="Read more about Guia de como carregar um carro elétrico">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Quando os condutores estão considerando adquirir um veículo elétrico, é comum surgir a dúvida sobre como realizar o <strong>carregamento do carro</strong>, levantando questionamentos adicionais, como a possibilidade de carregar em casa, a necessidade de adaptadores e o custo envolvido.</p>



<p>Assim como acontece com celulares e outros dispositivos eletrônicos, os <strong>carros elétricos</strong> são alimentados por baterias que fornecem energia aos motores elétricos, impulsionando suas rodas. </p>



<p>Manter a bateria carregada é essencial para a mobilidade do veículo, e o processo é tão simples quanto abastecer um carro a combustão.</p>



<p>Seja para obter informações ou considerar a compra de um veículo elétrico, saiba que o carregamento é um procedimento relativamente descomplicado. Basta conectar o cabo do carregador ao veículo para iniciar o processo.</p>



<p>Além disso, carregar um carro elétrico pode ser feito em casa, durante o lazer com a família, no local de trabalho, em espaços públicos ou em estações de carregamento elétrico, conhecidas como eletropostos.</p>



<p>Neste artigo, você será orientado sobre o funcionamento do carregamento de veículos elétricos, os diferentes modos de recarga disponíveis, o tempo necessário para realizar o carregamento, a disponibilidade de carregadores em diferentes locais, a frequência recomendada para recarga e as melhores práticas ao utilizar um carregador em espaços públicos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Como carregar um carro elétrico?</h2>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/Guia-de-Como-Carregar-um-Carro-Eletrico.jpg" alt="Como Carregar um Carro Elétrico" class="wp-image-413" style="width:537px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Guia-de-Como-Carregar-um-Carro-Eletrico.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/Guia-de-Como-Carregar-um-Carro-Eletrico-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/Guia-de-Como-Carregar-um-Carro-Eletrico-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/Guia-de-Como-Carregar-um-Carro-Eletrico-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure>



<p></p>



<p>Para carregar um carro elétrico de maneira prática, basta conectá-lo a uma fonte de energia, como uma tomada comum, um carregador doméstico ou uma estação de carregamento. </p>



<p>Assim que conectado, a energia da rede elétrica é utilizada para recarregar a bateria do veículo, seguindo o mesmo princípio adotado em dispositivos como celulares e notebooks.</p>



<p>O processo de recarga de um carro elétrico assemelha-se ao abastecimento de um veículo a combustão, com a diferença de que, ao invés de utilizar uma mangueira em um posto de gasolina, utiliza-se o conector da estação de recarga para fornecer energia e recarregar a bateria.</p>



<p>Antes de iniciar o carregamento, é essencial verificar qual o tipo de plugue de carregamento o veículo possui e qual conector está disponível na estação de carregamento. </p>



<p>Embora a maioria dos carros elétricos no Brasil seja compatível com as estações de carregamento, é prudente verificar a compatibilidade e, se necessário, utilizar um adaptador.</p>



<p>Para realizar o carregamento em uma estação ou carregador de carros elétricos, o procedimento geralmente envolve os seguintes passos:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Abrir a tampa da porta de carregamento, seja por meio da central multimídia do veículo ou manualmente;</li>



<li>Remover o conector da base da estação de carregamento e inseri-lo no plugue de carregamento do veículo. Em algumas situações, é necessário desbloquear a estação de carregamento utilizando um aplicativo ou cartão RFID;</li>



<li>Acompanhar o progresso da carga por meio do painel do carregador, do veículo ou da central multimídia;</li>



<li>Após a conclusão, desconectar o cabo e retornar à estação de carregamento.</li>
</ol>



<p>Além das estações de recarga, é possível realizar o carregamento do veículo em casa utilizando uma tomada de 220V ou industrial. Para esses casos, a recarga é realizada por meio de um carregador portátil fornecido pelo fabricante do veículo.</p>



<p><strong>Leia mais:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/como-funciona-um-carregador-portatil-para-carro-eletrico/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Como funciona um carregador portátil para carro elétrico?</a></li>



<li><a href="/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Melhores carregadores para BYD Dolphin</a><a href="https://www.neocharge.com.br/tudo-sobre/carro-eletrico/tempo-carga-veiculo-eletrico" target="_blank" rel="noopener"></a></li>



<li><a href="/analise-do-carregador-portatil-taysla-para-byd-dolphin-seal-song/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Análise do carregador portátil Taysla para BYD Dolphin, Seal, Song</a></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Modos de carga</h2>



<p>Durante o processo de carregamento de veículos elétricos, é possível encontrar uma variedade de carregadores com diferentes tipos, potências e funcionalidades. </p>



<p>A Associação Brasileira de Normas Técnicas (ABNT) estabeleceu uma norma que define quatro modos de carga, os quais descrevem as características gerais de diversos tipos de carregadores para veículos elétricos e equipamentos de recarga. </p>



<p>Esses modos variam em relação à segurança, comunicação e velocidade de carregamento, sendo importante entender as especificidades de cada um deles.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Modo de Carga 1</h3>



<p>Esta é a forma mais básica de recarga disponível. Neste modo, o veículo elétrico é conectado a uma tomada doméstica comum ou tomada industrial, desde que esta última possua a ligação de terra adequada, semelhante ao processo de conectar um eletrodoméstico.</p>



<p>A energia é fornecida em corrente alternada através de um cabo e um plugue que não possuem função piloto ou contato auxiliar adicional.</p>



<p>Devido à falta de condições de segurança adequadas, estabelecidas em diversos países, este modo de recarga é amplamente desencorajado e até mesmo proibido em algumas regiões.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Modo de Carga 2</h3>



<p>Nesse modo a energia para o veículo elétrico é fornecida por meio de uma tomada doméstica convencional ou uma tomada industrial, desde que esta última possua uma ligação de terra adequada.</p>



<p>Entretanto, neste modo, a conexão é feita por meio de um arranjo que inclui um dispositivo denominado Dispositivo de Controle e Proteção In-Cable (IC-CPD), localizado entre a rede de alimentação e a entrada do veículo elétrico.</p>



<p>O Modo de Carga 2 é principalmente utilizado por carregadores portáteis e de emergência.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Modo de Carga 3</h3>



<p>O veículo elétrico é conectado a uma estação de recarga por meio de um cabo específico, projetado para otimizar as condições de recarga e evitar possíveis problemas ou picos de consumo na instalação elétrica.</p>



<p>Uma recarga no Modo 3 é mais rápida em comparação com os Modos 1 e 2.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Modo de Carga 4 </h3>



<p>Este modo é geralmente um método de recarga em corrente contínua que possibilita tempos de recarga bastante curtos, aproximadamente 30 minutos.</p>



<p>Com o equipamento de recarga externo ao veículo, é possível oferecer uma potência muito mais elevada do que os carregadores internos dos veículos geralmente permitem, resultando em tempos de recarga mínimos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quanto tempo leva para carregar um veículo elétrico?</h2>



<p>O tempo necessário para carregar um carro elétrico depende de vários fatores, mas em essência, resume-se à capacidade da bateria e à potência de recarga disponível &#8211; sendo esta última limitada pela potência da estação de recarga ou do carregador a bordo, prevalecendo o valor mais baixo.</p>



<p>A capacidade da bateria é expressa em quilowatts-hora (kWh), sendo que quanto maior esse número, maior a capacidade da bateria e mais tempo levará para recarregá-la completamente.</p>



<p>Existe uma fórmula para calcular o tempo total necessário para carregar completamente um veículo elétrico: dividir a capacidade da bateria (em kWh) pela potência de carregamento (em kW).</p>



<p>Por exemplo, considerando um veículo com uma bateria de 52 kWh e uma potência de carregamento de 7,4 kW, o tempo total para carregar de 0 a 100% seria aproximadamente 7 horas. No entanto, se o mesmo carro fosse carregado por um carregador de 22 kW, levaria menos de 3 horas para ter a bateria totalmente carregada.</p>



<p>É importante observar que, assim como no carregamento de dispositivos eletrônicos, a velocidade de carregamento não é constante, especialmente entre 80% e 100%, quando a taxa de carregamento diminui. Isso também pode afetar o tempo total de carregamento.</p>



<p>Além disso, o tipo de carregador utilizado também influencia no tempo de carregamento. Os carregadores podem ser categorizados de várias maneiras.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Carregadores lentos</h3>



<p>Comumente encontrados em residências ou locais de trabalho, fornecem uma potência de cerca de 3,6 kW, o que significa que recarregam um carro elétrico em mais de 8 horas. </p>



<p>Esses carregadores são ideais para recargas durante a noite ou quando o veículo permanece no local de trabalho durante todo o dia.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Carregador semi-rápido</strong></h3>



<p>Os carregadores semi-rápidos, em sua maioria, têm uma classificação de 7 kW, o que permite uma recarga completa em cerca de 6 horas. No entanto, existem aqueles de 22 kW que realizam a mesma tarefa em apenas 2 a 3 horas.</p>



<p>Esses carregadores são recomendados para espaços públicos, como vias públicas e semi-públicas, centros comerciais, shopping centers, estacionamentos, entre outros.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Carregador rápido e ultrarrápido </strong></h3>



<p>Essas recargas são realizadas por estações com potência acima de 43 kW, permitindo que o tempo de carregamento seja reduzido a até 30 minutos. É recomendado instalar esses carregadores em rodovias, postos de abastecimento e áreas de serviço à beira da estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Onde carregar um carro elétrico?</h2>



<p>Embora a maioria dos motoristas de veículos elétricos opte principalmente pelo carregamento em casa, os locais de trabalho e os carregadores públicos estão cada vez mais disponíveis em comunidades por todo o país. </p>



<p>Abaixo, apresentaremos algumas maneiras convenientes de carregar o carro elétrico:</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Locais públicos</strong></h3>



<p>É esperado um aumento na frota de veículos elétricos na próxima década, tornando os estabelecimentos comerciais que oferecem pontos de recarga para esses veículos mais destacados em relação à concorrência. </p>



<p>Entre esses estabelecimentos estão:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>supermercados,</li>



<li>shoppings,</li>



<li>rede de estacionamentos,</li>



<li>postos de combustível,</li>



<li>drogarias,</li>



<li>centros comerciais,</li>



<li>conveniências, e outros</li>
</ul>



<p>Se você é proprietário de um carro elétrico e precisa escolher um supermercado para fazer suas compras, é provável que opte pelo estabelecimento que ofereça recarga para seu veículo. </p>



<p>Vale ressaltar que não são apenas os estabelecimentos comerciais que podem instalar carregadores em seus estacionamentos; qualquer local com estacionamento, incluindo rodoviárias, parques ou clubes, pode se beneficiar dessa aplicação. Isso certamente se torna um grande diferencial. </p>



<p>Atualmente, há poucos eletropostos no Brasil, então, aproveitando essa situação, os comerciantes podem oferecer aos seus clientes pontos de carregamento para veículos elétricos ou híbridos plug-in. </p>



<p>Em termos técnicos, os carregadores do tipo Parking são os mais recomendados para grandes centros comerciais ou até mesmo em estabelecimentos pequenos e médios. </p>



<p>Isso se deve ao fato de que esses modelos são mais avançados tecnologicamente, oferecendo carregamento mais rápido e a capacidade de conter um ou mais conectores simultaneamente, permitindo o carregamento de dois veículos ao mesmo tempo. </p>



<p>Além disso, os carregadores do tipo Parking oferecem mais recursos do que os carregadores residenciais, especialmente se tiverem protocolo OCPP, que permite a medição do consumo de energia e oferece opções de pagamento pelo uso. </p>



<p>O local ideal para instalar o carregador é no estacionamento do estabelecimento ou em algum espaço acessível para os veículos, visando facilitar a vida dos clientes.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Em casa</strong></h3>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico.jpg" alt="" class="wp-image-322" style="width:487px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure>



<p></p>



<p>Os pontos de recarga residencial são comuns em outros países e é esperado que se tornem mais difundidos no Brasil à medida que a frota de veículos elétricos cresce. </p>



<p>Esse tipo de carregamento é predominante globalmente. A conveniência de carregar o carro dentro de casa é um grande atrativo desse modelo. Você pode deixar seu veículo carregando por várias horas enquanto está estacionado na garagem. </p>



<p>Embora se possa pensar que o carregamento residencial não exige tecnologia avançada, como a medição de energia, os usuários cada vez mais desejam ter acesso às informações relacionadas ao seu consumo diário. </p>



<p>Optar por um carregador residencial inteligente oferece recursos como monitoramento do consumo de energia, estimativa do custo para a concessionária de energia e a capacidade de programar o carregamento. </p>



<p>A programação pode ser ajustada para aproveitar os horários de tarifas de energia mais baixas, como no caso da tarifa branca, proporcionando economia adicional.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Coletivo residencial ou empresarial (Condomínios)</strong></h3>



<p>Uma estação de recarga coletiva demanda uma estrutura mais robusta em comparação com os modelos residenciais de recarga. Enquanto um carregador residencial geralmente atende apenas um ou dois veículos e não precisa de uma capacidade de carga rápida, uma estação coletiva em condomínios deve ser capaz de atender a múltiplos carros, servindo a diversos condôminos. </p>



<p>Com o aumento da venda de carros elétricos, é provável que futuros projetos de condomínios residenciais incorporem carregadores de veículos elétricos. Além disso, leis como a Lei Municipal n° 17.336/2020, em vigor na cidade de São Paulo, já exigem soluções de carregamento para edifícios residenciais e comerciais. </p>



<p>Outras cidades também estão seguindo esse caminho, prevendo a infraestrutura de recarga para veículos elétricos e contribuindo para a expansão da mobilidade elétrica. Com um carregador de carro elétrico disponível na garagem, os moradores de prédios residenciais desfrutam da conveniência de carregar seus veículos dentro do próprio condomínio.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Carregador emergencial</strong></h3>



<p>O carregador de emergência, um componente padrão que geralmente acompanha o veículo de fábrica, oferece a conveniência de ser conectado a tomadas tradicionais de 10A, comumente encontradas em residências, desde que haja aterramento. </p>



<p>Sua portabilidade, tamanho compacto e leveza permitem que seja facilmente armazenado em espaços reduzidos, como o porta-malas do carro ou malas de viagem, tornando-o ideal para viagens prolongadas e situações inesperadas onde outros carregadores não estão disponíveis.</p>



<p>Apesar da conveniência, os carregadores de emergência têm uma desvantagem: sua baixa potência resulta em tempos mais longos de carregamento da bateria. Em geral, fornecem uma potência máxima de cerca de 2 kW a 220 V ou 1 kW a 110 V, com uma corrente máxima de 8 ou 10 A. Esses limites foram estabelecidos pelos fabricantes visando garantir a segurança dos usuários e do veículo.</p>



<p>Esses carregadores funcionam como uma solução temporária, já que uma carga completa em um veículo com uma bateria de 40 kW, por exemplo, levaria de 20 a 40 horas. Além disso, é importante destacar que o uso de adaptadores de tomadas não é recomendado, pois pode resultar em correntes mais altas do que as especificadas para os cabos e tomadas, representando riscos à segurança.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quais os custos do carregamento?</h2>



<p>Para calcular o custo total do carregamento de um veículo elétrico, basta multiplicar a potência do carregador em Watts (W) pelo tempo de carga em horas para obter a quantidade de energia consumida em quilowatt-hora (kWh). </p>



<p>Em seguida, esse valor é multiplicado pela tarifa de energia elétrica, geralmente dada em reais por kWh. No Brasil, segundo a <a href="https://www.gov.br/aneel/pt-br" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Aneel </a>(Agência Nacional de Energia Elétrica), a média nacional para instalações residenciais é de R$0,56 por kWh. Esse cálculo fornecerá o total gasto para carregar o veículo.</p>



<p>Além disso, no país, as bandeiras tarifárias também influenciam na cobrança do kWh, variando de acordo com a situação energética do país e indicadas pelas cores verde, amarela e vermelha, funcionando como um sistema de alerta semelhante a um semáforo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Com qual frequência preciso carregar?</h2>



<p>Em resumo, a frequência de recarga do seu veículo elétrico dependerá da sua utilização e da distância percorrida diariamente. Não é aconselhável carregar a bateria até 100% todas as noites, pois isso pode reduzir sua vida útil ao longo do tempo. </p>



<p>Além disso, há outras maneiras de prolongar a vida útil da bateria, como evitar recarregá-la completamente todas as noites. A quantidade ideal de recargas varia de acordo com fatores específicos e exclusivos de cada situação, tais como:</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Onde você tem dirigido</strong>?</h3>



<p>Dependendo de onde você dirige, provavelmente precisará carregar o carro com mais frequência. Além da distância e frequência da sua condução, o ambiente em que você dirige também é crucial. </p>



<p>Por exemplo, em áreas urbanas com tráfego intenso, o sistema de frenagem regenerativa pode recuperar parte da energia dissipada e armazená-la de volta na bateria. Isso pode estender o intervalo entre as recargas necessárias.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Tamanho da bateria</strong></h3>



<p>O tamanho da bateria de um veículo elétrico geralmente influencia tanto o desempenho do carro quanto a frequência necessária de recarga. Em geral, veículos com baterias de menor capacidade tendem a requerer recargas mais frequentes, embora isso possa variar dependendo dos hábitos de uso do veículo. </p>



<p>No entanto, ao comparar dois veículos percorrendo a mesma distância, aquele com maior capacidade de bateria geralmente exigirá menos recargas.</p>



<p>Atualmente, muitos carros elétricos conseguem percorrer cerca de 300 quilômetros com apenas uma recarga, o que é suficiente para um motorista médio que dirige cerca de 40 quilômetros por dia. </p>



<p>Isso significa que eles não precisarão recarregar o veículo todas as noites, o que é uma vantagem para aqueles que não têm a capacidade de carregar o carro em casa durante a noite.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Boas práticas na hora de carregar o carro</h2>



<p>Aqui estão algumas orientações sobre como carregar um carro elétrico de forma eficiente e as boas práticas a serem seguidas em estações de recarga:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Consulte um especialista</strong>: Antes de iniciar o processo de recarga em sua residência, é aconselhável consultar um especialista para garantir que as instalações elétricas atendam às necessidades do seu veículo elétrico.</li>



<li><strong>Escolha do carregador</strong>: Utilize o carregador adequado para garantir uma recarga segura e eficiente. Consultar um especialista também é recomendado para evitar problemas e garantir o funcionamento adequado do equipamento.</li>



<li><strong>Verifique as conexões</strong>: Certifique-se de que os cabos estejam corretamente conectados tanto no carregador quanto no veículo. Caso contrário, a recarga não ocorrerá conforme o esperado.</li>



<li><strong>Entenda a velocidade de recarga</strong>: À medida que a bateria se aproxima de 80% de carga, a velocidade de recarga diminui. Isso é uma medida de segurança para proteger a bateria e o carregador.</li>



<li><strong>Considere outros usuários</strong>: Em estações públicas de recarga, trate o local com respeito e cuidado, como faria em sua própria residência. Isso ajudará a manter os equipamentos em bom estado de funcionamento para todos.</li>



<li><strong>Evite usar as vagas de recarga como estacionamento</strong>: As estações de recarga são projetadas para carregar veículos elétricos, portanto, evite ocupar uma vaga se não pretende realizar uma recarga. Deixe o espaço livre para outros usuários.</li>



<li><strong>Não monopolize o carregador</strong>: Carregue apenas o necessário para sua próxima viagem, evitando ocupar o carregador por mais tempo do que o necessário. Se não precisar de uma carga completa, libere o espaço para que outros usuários possam utilizá-lo.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">Preciso descarregar a bateria completamente antes de carregá-la?</h2>



<p><strong>Não é necessário descarregar completamente</strong> a bateria antes de recarregá-la completamente. As baterias de lítio modernas, comumente usadas em veículos elétricos, se beneficiam especialmente de pequenas sessões de recarga parcial.</p>



<p>A maioria dos carros elétricos permite recargas parciais, mesmo quando a bateria não está completamente descarregada. Nessas situações, o tempo de recarga pode ser bastante curto.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Com o crescente número de pessoas aderindo à mobilidade sustentável, é essencial que todos aprendam as maneiras corretas de carregar um carro elétrico. Existem várias opções de carregadores para veículos elétricos, permitindo que cada motorista escolha a melhor opção de acordo com suas necessidades.</p>



<p>Se você se interessou pelo assunto e deseja saber mais sobre carros elétricos, continue explorando o blog.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/guia-de-como-carregar-um-carro-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">347</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Como abrir o BYD Dolphin com cartão NFC de proximidade?</title>
		<link>/como-abrir-o-byd-dolphin-com-cartao-nfc-de-proximidade/</link>
					<comments>/como-abrir-o-byd-dolphin-com-cartao-nfc-de-proximidade/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 04:12:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[cartão NFC]]></category>
		<category><![CDATA[Como abrir o BYD Dolphin]]></category>
		<category><![CDATA[Como abrir o BYD Dolphin com cartão NFC de proximidade]]></category>
		<category><![CDATA[Dolphin]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=354</guid>

					<description><![CDATA[Inspirado nas criaturas marinhas e nas ondas do mar, o quinto veículo de passeio da marca no país acaba de ser lançado pela BYD. Com foco na fabricação de veículos elétricos, a BYD apresenta o BYD Dolphin EV, que se destaca por sua excelente eficiência energética, de acordo com o Inmetro. O novo modelo é ... <a title="Como abrir o BYD Dolphin com cartão NFC de proximidade?" class="read-more" href="/como-abrir-o-byd-dolphin-com-cartao-nfc-de-proximidade/" aria-label="Read more about Como abrir o BYD Dolphin com cartão NFC de proximidade?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Inspirado nas criaturas marinhas e nas ondas do mar, o quinto veículo de passeio da marca no país acaba de ser lançado pela BYD. </p>



<p>Com foco na fabricação de veículos elétricos, a BYD apresenta o <strong>BYD Dolphin EV</strong>, que se destaca por sua excelente eficiência energética, de acordo com o Inmetro.</p>



<p>O novo modelo é equipado com a e-Platform 3.0, uma plataforma especialmente desenvolvida pela <strong>BYD </strong>para <strong>veículos totalmente elétricos</strong>. </p>



<p>Essa plataforma integra o sistema de alta tensão e as baterias ao chassi do carro, aumentando a segurança, a autonomia e proporcionando uma experiência de condução inteligente.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="640" height="480" src="/wp-content/uploads/2024/02/dolphin.jpg" alt="" class="wp-image-357" style="width:451px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/dolphin.jpg 640w, /wp-content/uploads/2024/02/dolphin-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></figure>



<p></p>



<p>O BYD Dolphin EV destaca-se pela sua moderna bateria Blade de 44,9 kWh, que revolucionou a indústria de veículos elétricos devido à sua segurança, durabilidade e desempenho. </p>



<p>Com uma carga completa, o modelo pode percorrer 291 quilômetros, consolidando-se como o veículo com melhor eficiência energética disponível no Brasil, aproveitando ao máximo a capacidade da bateria com 0,42 MJ/km.</p>



<p>Esta bateria pode ser recarregada de forma simples, seja utilizando um adaptador em uma tomada comum de 127 ou 220 volts, ou através de carregadores de alta potência encontrados em shoppings, postos, estacionamentos e residências, capazes de recarregar de 20 a 80% da bateria em apenas 25 minutos.</p>



<p>Inspirado em animais marinhos e nas ondas do mar, o novo modelo combina suas características com tecnologias que o tornam o mais eficiente do mercado. </p>



<p>O Dolphin pode acelerar de 0 a 100 km/h em 10,9 segundos, alcançando uma velocidade máxima de 150 km/h. Além disso, é o primeiro modelo a apresentar um sistema de distribuição de energia &#8220;8 em 1&#8221;, que integra diversos sistemas do veículo para aumentar a eficiência em até 89%.</p>



<p>Este é o quinto veículo de passeio lançado pela marca no país, representando uma evolução significativa em sua posição e reconhecimento no mercado, conforme destacado pelos executivos da empresa. </p>



<p>Stella Li, CEO da BYD Américas e Vice-Presidente Executiva da empresa, afirma com orgulho: </p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>&#8220;Somos o primeiro fabricante a abandonar a produção de carros a combustão e lideramos o mercado de veículos elétricos na China há nove anos. Alcançamos a impressionante marca de quatro milhões de veículos vendidos movidos a essa nova energia.&#8221;</p>
</blockquote>



<p>O Dolphin chega com características inovadoras, marcando uma nova fase de evolução para a marca. A seguir, destacaremos algumas das características mais notáveis deste modelo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1 &#8211; Tecnologia como aliada</h2>



<p>O veículo oferece diversas opções tecnológicas para os consumidores, incluindo integração com o Apple Carplay e o Android Auto, além do aplicativo BYD, que permite abrir e trancar o carro pelo celular, programar o ar-condicionado e verificar o nível da bateria. </p>



<p>Para entretenimento, os ocupantes podem desfrutar de jogos de videogame enquanto o carro está parado ou até mesmo cantar no karaokê.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="1000" height="750" src="/wp-content/uploads/2024/02/prev-desktop_byd-dolphin-atto-3-seal-punya-kunci-kartu-nfc-bakal-ada-juga-kunci-digital-135232_000000232531_71f4a7ae_e45c_43c0_b592_bf0c5a141f57.jpg" alt="" class="wp-image-356" style="width:481px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/prev-desktop_byd-dolphin-atto-3-seal-punya-kunci-kartu-nfc-bakal-ada-juga-kunci-digital-135232_000000232531_71f4a7ae_e45c_43c0_b592_bf0c5a141f57.jpg 1000w, /wp-content/uploads/2024/02/prev-desktop_byd-dolphin-atto-3-seal-punya-kunci-kartu-nfc-bakal-ada-juga-kunci-digital-135232_000000232531_71f4a7ae_e45c_43c0_b592_bf0c5a141f57-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/prev-desktop_byd-dolphin-atto-3-seal-punya-kunci-kartu-nfc-bakal-ada-juga-kunci-digital-135232_000000232531_71f4a7ae_e45c_43c0_b592_bf0c5a141f57-768x576.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></figure>



<p></p>



<p>Além disso, destaca-se a <strong>tecnologia NFC</strong>, que representa uma inovação nos tempos atuais. O <strong>BYD Dolphin</strong> pode ser <strong>destravado </strong>utilizando um <strong>cartão NFC,</strong> <strong>bastando aproximá-lo do retrovisor do motorista para abrir a porta</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2 &#8211; Design inspirado na perfeição dos animais marinhos</h2>



<p>O BYD Dolphin, inspirado no golfinho, foi concebido por renomados designers do mercado automotivo mundial, Wolfgang Egger e Michele Paganetti. </p>



<p>Como o primeiro lançamento da linha Ocean, o modelo incorpora elementos do mar e do animal em todos os seus detalhes, tanto externos quanto internos. Com capacidade para cinco passageiros, os assentos e apoios de cabeça foram ergonomicamente projetados, enquanto o interior do BYD Dolphin EV oferece diversos espaços de armazenamento e organização para facilitar o dia a dia.</p>



<h2 class="wp-block-heading">3 &#8211; Uma fonte versátil de energia</h2>



<p>O BYD Dolphin não é apenas um veículo, mas também uma fonte de energia. Equipado com a função VtoL (Vehicle to Load), este modelo permite que sua bateria seja utilizada como uma fonte de energia para alimentar dispositivos externos, como cafeteiras, laptops, pipoqueiras e até mesmo luminárias, bastando conectar um adaptador para ativar essa funcionalidade.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-abrir-o-byd-dolphin-com-cartao-nfc-de-proximidade/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">354</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
