<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 00:11:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Uncategorized &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini</title>
		<link>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/</link>
					<comments>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:10:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=811</guid>

					<description><![CDATA[Nós estamos animados para compartilhar dicas valiosas sobre como lidar com o nosso carro, especialmente em situações inesperadas, como quando a bateria do controle remoto acaba. Neste artigo, vamos mostrar maneiras de abrir e ligar o veículo usando apenas a chave manual, sem depender da bateria ou do celular. Essas informações são essenciais para garantir ... <a title="Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini" class="read-more" href="/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/" aria-label="Read more about Como abrir, ligar e andar com chave sem bateria do Dolphin Mini">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nós estamos animados para compartilhar dicas valiosas sobre como lidar com o nosso carro, especialmente em situações inesperadas, como quando a bateria do controle remoto acaba. Neste artigo, vamos mostrar maneiras de abrir e ligar o veículo usando apenas a chave manual, sem depender da bateria ou do celular. Essas informações são essenciais para garantir que você esteja preparado para qualquer eventualidade.</p>



<p>Além disso, vamos discutir a segurança e a funcionalidade da chave do carro, incluindo proteção contra água e dicas para garantir que você tenha sempre um backup seguro. Acompanhe-nos enquanto desmistificamos o processo e oferecemos soluções práticas que você pode aplicar.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI - CHAVE SEM BATERIA, COMO ABRIR, LIGAR E ANDAR COM O CARRO SEM APP E NFC #byd #dolphin" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/QJwlGX5f5v0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Melhor do Mundo dos Elétricos</h2>



<p>Fala, galera! Hoje, vamos compartilhar uma dica incrível para quem usa carros elétricos. Já pensou em estar longe, sem bateria no controle ou no celular, e não conseguir abrir ou ligar o carro? É justamente sobre isso que vamos falar.</p>



<p>Primeiro, precisamos entender como abrir e ligar o carro mesmo com o controle sem bateria. Sem depender do celular ou de NFC, é possível utilizar apenas a chave. Vamos começar retirando a bateria do controle remoto e mostrando como proceder. É um processo simples: basta pressionar a chave e abrir a capinha sem necessidade de ferramentas.</p>



<p>Aqui estão os passos para abrir o carro e ligá-lo com a chave sem bateria:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Abrir o carro</strong>: Após retirar a bateria, usamos a chave de maneira manual. Ao tentar abrir, pode ser que o alarme dispare, mas é normal.</li>



<li><strong>Ligar o carro</strong>: Com a chave nas mãos, colocamos ela na posição correta e tentamos dar partida. Mesmo sem LED ou resposta do controle, o carro pode ser ligado.</li>
</ol>



<p>É importante lembrar que a proteção contra água do controle não é total. Um contato rápido com a água pode não danificar, mas não é aconselhável mergulhar.</p>



<p>Agora, vamos testar tudo. Com a chave posicionada e o cinto colocado, ligamos o carro e partimos para uma volta. Essa é a prova de que mesmo na situação mais complicada, temos como contornar a falta de bateria e continuar nossa jornada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dicas para Controle e Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">O que Fazer com Bateria do Controle ou Celular Descarregados</h3>



<p>Se a bateria do seu controle remoto ou celular acabar, existem alternativas para abrir e ligar o carro. Se você estiver em uma situação onde não tem acesso ao celular ou a bateria do controle não funciona, é possível usar a chave do carro manualmente. A chave pode ser retirada da proteção facilmente e usada para abrir a porta.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Abrindo o Carro sem Bateria no Controle</h3>



<p>Para abrir o carro sem a bateria no controle, precisamos usar a chave manual. Ao inserir a chave na maçaneta, provavelmente o alarme irá tocar. Essa é uma etapa normal. Uma vez que conseguimos abrir a porta, podemos colocar a chave em um local específico dentro do carro para continuar o processo.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ligando o Carro sem Bateria no Controle</h3>



<p>Após abrir o carro, o próximo passo é iniciar o motor. Colocamos a chave na posição correta de ignição. Mesmo sem bateria, o carro pode ligar. Essa técnica é muito útil, pois permite que continuemos utilizando o veículo, mesmo que a bateria do controle tenha falhado.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Procedimento para Retirar a Bateria do Controle</h2>



<p>Se a bateria do controle remoto acabar, não se preocupe. Vamos ensinar como abrir o carro e ligá-lo sem depender da bateria do controle.</p>



<p>Primeiro, precisamos remover a proteção da chave. Para isso, apertamos no fundo até soltar a parte da chave. Esse processo é simples e não requer ferramentas. Em segundos, conseguimos abrir a chave.</p>



<p>A bateria está localizada na parte de trás. Retiramos a bateria do controle e, mesmo assim, podemos abrir o carro. Para colocar uma nova bateria, precisamos encaixá-la corretamente, começando pela parte de cima.</p>



<p>Aqui está um passo a passo:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Remover a Bateria:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Abrimos a chave.</li>



<li>Retiramos a bateria.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Adicionar Nova Bateria:</strong>
<ul class="wp-block-list">
<li>Colocamos a nova bateria com os polos corretos.</li>



<li>Fechamos a chave.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>Agora, mesmo sem bateria, podemos abrir o carro manualmente. Precisamos utilizar a chave para abrir a maçaneta e, em seguida, colocar a chave na ignição. Ao inserir a chave, o carro pode ser ligado, independentemente da bateria do controle.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Observação</h4>



<p>É importante lembrar que a chave não possui proteção total contra água. Evite mergulhá-la, mas em uma queda rápida na água, deve manter a integridade.</p>



<p>Seguiremos para o teste prático para ver como tudo funciona direitinho.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Dicas de Segurança com S IND Seguros</h2>



<p>Quando ficamos sem bateria no controle do carro ou no celular, é comum nos sentirmos perdidos. Se isso acontecer, não se preocupe, pois é possível abrir e ligar o carro mesmo sem energia.</p>



<p>Primeiro, podemos usar a chave do carro. É simples, basta retirar a chave do controle remoto. Para isso, pressionamos a parte de trás e puxamos, sem precisar de ferramentas. Com a chave em mãos, podemos abrir a porta manualmente. Este procedimento pode gerar alarmes, mas é normal.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Passos para Ligar o Carro</h3>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Abrir a Porta</strong>: Usamos a chave para desbloquear a maçaneta.</li>



<li><strong>Inserir a Chave</strong>: Colocamos a chave na posição correta indicada no carro.</li>



<li><strong>Ligar o Carro</strong>: Mesmo sem alimentação, o carro pode ser ligado e dirigido.</li>
</ol>



<p>Um ponto importante a lembrar é que a chave não possui proteção completa contra água. Se houver uma queda rápida em água, a proteção evita danos, mas não é à prova d&#8217;água. Para quem deseja mais segurança para a chave, um protetor pode ser uma boa opção.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Informações sobre o Seguro</h3>



<p>Para quem precisa de um seguro confiável, a S IND Seguros é uma excelente escolha. Eles estão oferecendo promoções, inclusive a possibilidade de obter um seguro gratuito. Para mais informações, entre em contato com Santana pelo WhatsApp. Não hesite em buscar a melhor opção para você, e lembre-se: não é permitido que um corretor force a venda de um seguro específico.</p>



<p>Ao nos cuidarmos e termos essas dicas em mente, ficamos mais preparados para imprevistos na estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Teste Prático com o Controle sem Bateria</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Testando a Abertura do Carro Manualmente</h3>



<p>No início do processo, vamos pegar a chave e utilizá-la para abrir o carro manualmente. Primeiro, a chave deve ser posicionada corretamente na maçaneta. Após isso, vamos puxar a maçaneta, e o alarme provavelmente irá disparar. Esse é um procedimento normal. Uma vez dentro do carro, precisamos preparar a chave para a ignição.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Iniciando a Ignição com o Controle sem Bateria</h3>



<p>Ao inserir a chave na ignição, notamos que não há resposta. Isso ocorre devido à falta de bateria no controle. Contudo, mesmo assim, podemos continuar o procedimento. Vamos colocar a chave na posição correta e, com um pouco de força, girar para ligar o carro. É um método simples, mas eficaz.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conduzindo o Carro com o Controle sem Bateria</h3>



<p>Assim que o carro estiver ligado, estamos prontos para dirigir. Colocamos o cinto de segurança e checamos se os sistemas estão funcionando. Conduzir o carro é completamente viável apenas com a chave, mesmo sem a bateria no controle. Isso demonstra a funcionalidade do veículo e a importância de conhecer essas técnicas para situações inesperadas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Proteção Contra Água na Chave do Carro</h2>



<p>A chave do carro não possui proteção contra água, o que é uma consideração importante. Embora não seja totalmente à prova d&#8217;água, ela oferecerá alguma proteção em caso de uma queda rápida em água. Este design ajuda a manter a chave segura, já que envolve toda a peça e a fecha bem, mas não é recomendável imergir a chave na água.</p>



<p>Para garantir a durabilidade, é aconselhável tomar precauções, especialmente em ambientes úmidos. Um acessório que envolve a chave pode ser útil, e encontramos algumas opções que são acessíveis e eficientes. Essas capas ajudam a proteger a chave contra danos ocasionais, proporcionando uma camada extra de segurança.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Neste vídeo, exploramos uma situação prática: o que fazer quando a bateria do controle do carro acaba. Vamos entender como abrir e ligar o carro utilizando apenas a chave, mesmo sem a bateria no controle remoto.</p>



<p>Primeiro, se a bateria do controle estiver baixa ou completamente descarregada, podemos abrir a porta. Usando a chave física, acessamos a maçaneta e, ao fazê-lo, o alarme pode ser acionado, o que é normal.</p>



<p>Para ligar o carro, colocamos a chave no local indicado e, mesmo sem bateria, conseguimos dar partida. É uma solução simples e eficaz para evitar contratempos em situações onde não temos acesso ao celular ou ao controle.</p>



<p><strong>Dicas Importantes:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Sempre verifique a condição da bateria do controle.</li>



<li>Tenha em mente a posição correta da chave ao ligá-la.</li>



<li>Proteja a chave da água, pois não é totalmente à prova d&#8217;água.</li>
</ul>



<p>Com esses passos, podemos seguir viagem mesmo em situações imprevistas, mantendo a independência e a praticidade.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/como-abrir-ligar-e-andar-com-chave-sem-bateria-do-dolphin-mini/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">811</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco</title>
		<link>/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/</link>
					<comments>/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:29:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=862</guid>

					<description><![CDATA[Teste de Velocidade do Dolphin Mini em Modo Eco O teste de velocidade máxima do Dolphin Mini foi realizado no modo Eco, com monitoramento tanto pelo painel do veículo quanto pelo aplicativo Waze. O piloto começou o teste ao atingir velocidades de 75 km/h. Durante o teste, a velocidade foi observada e registrada. Os resultados ... <a title="Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco" class="read-more" href="/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/" aria-label="Read more about Dolphin Mini Velocidade Máxima Do Modo Eco">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI VELOCIDADE MÁXIMA DO MODO ECO #byd #dolphin #mobilidadeeletrica" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/H7NJRQgVDMk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Teste de Velocidade do Dolphin Mini em Modo Eco</h2>



<p>O teste de velocidade máxima do Dolphin Mini foi realizado no modo Eco, com monitoramento tanto pelo painel do veículo quanto pelo aplicativo Waze. O piloto começou o teste ao atingir velocidades de 75 km/h. Durante o teste, a velocidade foi observada e registrada.</p>



<p>Os resultados obtidos foram os seguintes:</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th><strong>Fonte</strong></th><th><strong>Velocidade (km/h)</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td>Painel</td><td>105</td></tr><tr><td>Waze</td><td>102</td></tr></tbody></table></figure>



<p>O teste mostrou que o Dolphin Mini alcançou até 105 km/h no painel e 102 km/h no Waze. Com isso, o piloto concluiu a gravação e afirmou que o veículo se comportou bem no modo Eco. Além disso, ele mencionou planos futuros de testes no modo Turbo, assim que o veículo atingir 2000 km rodados.</p>



<p>Novos testes serão realizados com diferentes condições, incluindo o transporte de até cinco pessoas no carro, sempre priorizando a segurança dos ocupantes.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Teste de Velocidade no Modo Turbo</h3>



<p>O criador revelou que planeja realizar um teste de velocidade máxima do veículo no modo turbo assim que atingir 2000 km rodados. Ele também mencionou que o teste anterior no modo Eco alcançou 105 km/h no painel e 102 km/h no Waze.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Desafio Subida do Parque da Cidade com Quatro Pessoas</h3>



<p>Um desafio muito aguardado é a subida do Parque da Cidade com quatro ocupantes no veículo. O criador enfatizou que esse teste visa mostrar o desempenho do carro quando totalmente carregado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Teste com Cinco Pessoas no Veículo</h3>



<p>Além dos testes anteriores, haverá uma avaliação do veículo com cinco pessoas a bordo. Ele destacou que a intenção não é incentivar o uso inadequado dos cintos de segurança, mas sim demonstrar como o carro se comporta em uma situação de carga máxima.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Importância da Segurança e Considerações Finais</h2>



<p>A segurança no trânsito é fundamental para garantir a proteção de todos os ocupantes do veículo e dos demais usuários das vias. Ao realizar testes de velocidade, é crucial lembrar que o carro deve ser utilizado dentro dos limites de ocupação estabelecidos, promovendo sempre a segurança dos passageiros. Aqui estão alguns pontos destacados:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Capacidade do Veículo</strong>: O carro deve ser utilizado adequadamente, não excedendo o número de passageiros recomendado, que é de quatro pessoas.</li>



<li><strong>Uso do Cinto de Segurança</strong>: A importância do uso do cinto de segurança vai além de garantir a segurança; é um requisito legal que deve ser respeitado.</li>



<li><strong>Testes Responsáveis</strong>: Realizar testes de desempenho, como subir uma ladeira com carga completa, ajuda a entender o comportamento do veículo. É essencial que esses testes sejam feitos com responsabilidade.</li>
</ul>



<p>Além disso, garantir a proteção do veículo com um seguro adequado é parte significativa da segurança no trânsito. Conversar com especialistas, como o corretor Santana, pode proporcionar vantagens adicionais, como seguros gratuitos para determinadas aquisições.</p>



<p>Assim, manter a segurança deve ser sempre uma prioridade, junto com o prazer de explorar e aprender mais sobre o próprio veículo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-velocidade-maxima-do-modo-eco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">862</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?</title>
		<link>/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/</link>
					<comments>/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 01:22:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=868</guid>

					<description><![CDATA[Neste artigo, o foco estará na análise do Dolphin Mini, um veículo que tem gerado bastante interesse por sua performance e características técnicas. O carro pode atingir até 85 cavalos em certas condições urbanas, superando os 75 cavalos afirmados. Além disso, a performance em estrada é discutida, salientando a queda na potência e como isso ... <a title="Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?" class="read-more" href="/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/" aria-label="Read more about Dolphin Mini a Potência É Diferente No Urbano e Na Rodovia?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste artigo, o foco estará na análise do Dolphin Mini, um veículo que tem gerado bastante interesse por sua performance e características técnicas. O carro pode atingir até 85 cavalos em certas condições urbanas, superando os 75 cavalos afirmados. Além disso, a performance em estrada é discutida, salientando a queda na potência e como isso afeta a experiência de condução.</p>



<p>Serão abordados também aspectos prévios à condução, como opções de seguro e parcerias relevantes, além de fornecer recomendações valiosas para os condutores. Com um olhar atento às nuances da tecnologia e desempenho desse veículo elétrico, o autor oferece insights importantes para quem busca entender melhor as capacidades e limitações do Dolphin Mini.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="DOLPHIN MINI A POTÊNCIA É DIFERENTE NO URBANO E NA RODOVIA #byd #dolphin #mobilidade" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/lpbGcJMiw3A?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Teste de Potência do Dolphin Mini</h2>



<p>O Dolphin Mini apresenta uma potência que surpreende, sendo inicialmente divulgado como 75 cavalos. No teste, foi verificado que a potência real atinge cerca de 85 cavalos, mas isso é mais evidente em ambiente urbano. Em estrada, a potência reduz para pouco mais de 50 kW.</p>



<p>Durante a execução do teste, o veículo foi observado em modo Eco, onde a potência inicial se mostrou estabilizada em 63 kW ao alcançar 50 km/h. O controle de tração influencia a entrega de potência, fazendo com que o carro comece com menos força e aumente gradualmente até os 63 kW. A partir de 84 km/h, a potência cai para 52 kW.</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Velocidade</th><th>Potência (kW)</th><th>Potência (HP)</th></tr></thead><tbody><tr><td>50 km/h</td><td>63</td><td>85</td></tr><tr><td>84 km/h</td><td>52</td><td>70</td></tr></tbody></table></figure>



<p>No contexto urbano, a aceleração do Dolphin Mini se destaca, proporcionando uma boa arrancada. O funcionamento eficiente do motor elétrico oferece torque considerável, o que torna a dirigibilidade muito agradável, especialmente a partir de 50 km/h.</p>



<p>Além da potência, a regeneração da bateria é influenciada pela sua capacidade. A regeneração é mais eficaz quando a bateria está abaixo de 80% de carga, permitindo ao motorista maximizar a eficiência. Nesse cenário, o carro também tem uma capacidade de carga rápida de aproximadamente 40 kWh.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Análise de Desempenho em Modo Urbano</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Potência Urbana e Comportamento em Arrancada</h3>



<p>O desempenho do Dolphin Mini no ambiente urbano surpreende. A potência anunciada de 75 cavalos se mostrou inferior à real, que gira em torno de 85 cavalos. Em condições urbanas, o veículo apresenta uma entrega de potência mais robusta, especialmente em arrancadas.</p>



<p>A aceleração inicial destaca-se pela força. Com o Dolphin Mini em modo Eco, a potência chega a picos de 62 kW ao redor dos 50 km/h. A dinâmica de aceleração é afetada pelo controle de tração, que limita a entrega de potência em arranques, mas a partir de uma certa velocidade, essa potência se estabiliza, mantendo-se em níveis satisfatórios.</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Velocidade (km/h)</th><th>Potência (kW)</th><th>Potência (cavalos)</th></tr></thead><tbody><tr><td>50</td><td>63</td><td>85</td></tr><tr><td>84</td><td>52</td><td>70</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Além disso, o carro se mantêm em níveis competitivos de potência nas ruas, com uma potência média de 73 kW a 84 km/h. Isso permite que o Dolphin Mini tenha um desempenho notable nas situações de tráfego urbano, tornando-se uma escolha agradável para quem busca um carro ágil.</p>



<p>O Dolphin Mini não apenas se destaca por ser elétrico, mas pela capacidade de manter uma arrancada vigorosa em várias situações. A entrega de torque é constante, permitindo uma experiência de condução dinâmica e responsiva.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Análise de Desempenho em Estrada</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Desempenho em Velocidade Estável</h3>



<p>O desempenho do Dolphin Mini em estradas apresenta particularidades em relação à potência. Inicialmente, a potência declarada é de 75 cavalos, mas os testes mostram valores em torno de 85 cavalos, especialmente em contextos urbanos. Ao atingir velocidade mais alta, como em estradas, a potência cai significativamente, situando-se em média acima de 50 kW.</p>



<p>Durante os testes, foi observado que a velocidade pode chegar a 103 km/h, com picos de potência variando entre 62 e 64 kW. A partir de 50 km/h, a potência estabiliza em aproximadamente 63 kW, embora a entrega inicial seja limitada devido ao controle de tração. O Dolphin Mini mantém uma performance sólida a 84 km/h, onde a potência se situa entre 69 e 73 cavalos.</p>



<p>Em termos de aceleração, o carro apresenta uma resposta favorable na cidade, destacando-se com torque instantâneo típico de veículos elétricos. Contudo, na alteração para velocidades mais altas na estrada, a entrega de potência começa a diminuir. Mesmo assim, o carro se comporta como um modelo 1.0, conservando uma boa eficiência em velocidade e potência.</p>



<p>Além disso, a regeneração de energia é influenciada pelo nível de carga da bateria. Quando a bateria está cheia, a regeneração diminui; no entanto, com a redução abaixo de 80%, a eficiência de regeneração melhora consideravelmente. Com estas características, o Dolphin Mini apresenta um equilíbrio interessante entre desempenho urbano e eficiência em estradas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Detalhes Técnicos do Veículo</h2>



<h3 class="wp-block-heading">Controle de Tração e Torque</h3>



<p>O veículo apresenta um controle de tração que atua na entrega de potência. A potência inicial é reduzida para evitar patinação, permitindo um aumento gradual até alcançar até 63 kW. Em situações urbanas, a potência atinge 85 HP à velocidade de 50 km/h, proporcionando uma arrancada vigorosa. No entanto, em velocidades maiores, especialmente em estrada, a potência diminui consideravelmente, estabilizando-se em torno de 52 kW a 84 km/h, o que representa cerca de 70 cavalos de força.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Sistemas de Regeneração e Eficiência Energética</h3>



<p>O sistema de regeneração do veículo é otimizado pela capacidade da bateria. Quando a carga está acima de 80%, a regeneração reduz, enquanto uma bateria com carga mais baixa permite a regeneração máxima. O uso de regeneração é eficiente tanto ao soltar o pedal do acelerador quanto utilizando o freio, contribuindo para a eficiência energética do veículo. A capacidade total para recarga rápida é em torno de 40 kWh.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolphin-mini-a-potencia-e-diferente-no-urbano-e-na-rodovia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">868</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in?</title>
		<link>/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/</link>
					<comments>/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 03:17:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Carro Elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>

					<description><![CDATA[A eletrificação da frota de veículos no Brasil está em ascensão. Segundo a Associação Brasileira do Veículo Elétrico (ABVE), em 2022 foram vendidos 49.245 carros e comerciais leves eletrificados no país, estabelecendo um recorde. A maioria dessas vendas foi composta por carros híbridos (62%) e híbridos plug-in (21%). Mas o que exatamente são carros híbridos? ... <a title="Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in?" class="read-more" href="/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/" aria-label="Read more about Qual é a diferença entre carros híbridos e híbridos plug-in?">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A eletrificação da frota de veículos no Brasil está em ascensão. Segundo a Associação Brasileira do Veículo Elétrico (ABVE), em 2022 foram vendidos 49.245 carros e comerciais leves eletrificados no país, estabelecendo um recorde. A maioria dessas vendas foi composta por carros híbridos (62%) e híbridos plug-in (21%).</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in.jpg" alt="" class="wp-image-678" style="width:450px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure></div>


<p></p>



<p>Mas o que exatamente são carros híbridos? Quais são suas vantagens? Por que são vistos como a porta de entrada para a eletrificação no Brasil e uma opção viável para aqueles que buscam uma mobilidade mais sustentável? Todas essas questões serão abordadas neste artigo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">O que são carros híbridos?</h2>



<p>Carros híbridos são veículos que combinam dois tipos de motores: um motor a combustão, movido a gasolina/etanol ou diesel, e um motor elétrico, alimentado por bateria.</p>



<p>Esses veículos proporcionam uma eficiência energética superior em relação aos não-híbridos, pois os motores a combustão e elétrico se complementam conforme a demanda.</p>



<p>A proporção de cada tipo de motorização e sua interação determinam o tipo específico de veículo híbrido, que também pode variar na forma como os motores impulsionam as rodas do carro para movê-lo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Como funcionam?</h2>



<p>O sistema híbrido mais comum é o misto, no qual a central eletrônica realiza constantes cálculos para determinar, com base nos dados instantâneos de trajeto, velocidade e demanda de potência, qual fonte de energia utilizar em cada momento.</p>



<p>Outra configuração bastante adotada é o sistema paralelo, onde ambos os motores funcionam simultaneamente. Geralmente, o motor a combustão é responsável pelo eixo traseiro, enquanto o elétrico atua no dianteiro, proporcionando tração conjunta. Essa abordagem promove economia de combustível e requer baterias menores devido à sua simplicidade.</p>



<p>Adicionalmente, existem os carros híbridos em série, nos quais o motor a combustão é utilizado apenas para recarregar as baterias, que por sua vez alimentam o motor elétrico responsável pela propulsão do veículo. Nesse caso, o conjunto de baterias é maior, pois o motor elétrico é encarregado da tração das rodas.</p>



<p>É importante ressaltar que todos os sistemas de carros híbridos incorporam o freio regenerativo (Kers). Durante as frenagens, enquanto os carros convencionais dissipam energia cinética como calor, os híbridos conseguem recuperar parte dessa energia e convertê-la em eletricidade, que é então utilizada para recarregar a bateria.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Qual é a diferença entre carro híbrido e híbrido plug-in?</h2>



<p>Em termos simples, a distinção entre um carro híbrido convencional e um híbrido plug-in reside na forma de recarga do conjunto de baterias. No híbrido convencional (HEV), o motor a combustão é responsável pela recarga da bateria, enquanto no híbrido plug-in (PHEV), como o próprio nome indica, há um plugue que possibilita a recarga da bateria utilizando energia elétrica proveniente de uma fonte externa.</p>



<p>É fundamental destacar que os três tipos de híbridos (misto, paralelo e em série) podem ser do tipo plug-in, pois há uma ampla variação entre eles e a capacidade de se conectarem a uma fonte externa de energia elétrica através de um cabo de alimentação.</p>



<p>Normalmente, o HEV emprega o motor elétrico em velocidades baixas ou para trajetos curtos. Quando é necessária uma potência maior ou em viagens mais longas, o motor a combustão é acionado automaticamente para fornecer propulsão total ao veículo.</p>



<p>Por outro lado, o PHEV, devido à sua bateria de maior capacidade, consegue percorrer distâncias mais longas e por um período prolongado utilizando apenas a energia elétrica. Quando a central eletrônica detecta a necessidade, o motor a combustão entra em funcionamento para garantir o desempenho do veículo, geralmente em estradas ou vias onde é possível manter uma velocidade elevada e constante. Isso resulta em uma economia ainda maior de combustível.</p>



<p>Há também uma variante conhecida como híbrido leve, ou mild hybrid (MHEV). Nesses veículos, são empregados geradores de pequena capacidade, operando a 48 volts, que auxiliam na alimentação do veículo, especialmente em momentos de parada ou arranque. Isso resulta em uma redução de aproximadamente 10% no consumo de combustível, uma vez que o motor a combustão é menos exigido.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quais são as vantagens de um carro híbrido?</h2>



<p>Os carros híbridos representam uma categoria intermediária entre os veículos movidos a combustão e os totalmente elétricos, oferecendo uma opção mais sustentável em comparação com os modelos tradicionais, embora não atinjam o nível de sustentabilidade dos veículos totalmente elétricos, que não utilizam combustíveis fósseis.</p>



<p>Apesar disso, os híbridos geralmente têm preços mais acessíveis em comparação com os veículos totalmente elétricos, o que os torna uma porta de entrada para a adoção da tecnologia de eletrificação. Quando um híbrido utiliza etanol como combustível para o motor a combustão, as emissões são reduzidas em comparação com o uso de gasolina ou diesel.</p>



<p>Outra vantagem significativa dos híbridos é a economia de combustível. Ao combinar motores elétricos e motores a combustão, esses veículos consomem menos combustível. Nos modelos híbridos plug-in, especialmente em trajetos urbanos, é possível realizar a tração exclusivamente pelo motor elétrico, proporcionando uma economia ainda maior.</p>



<p>Além disso, os híbridos oferecem bom desempenho e potência. Graças a sistemas inteligentes que identificam as necessidades imediatas, esses veículos podem utilizar o motor mais adequado em cada situação, garantindo um desempenho otimizado, com aceleração rápida e entrega eficiente de potência.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/qual-e-a-diferenca-entre-carros-hibridos-e-hibridos-plug-in/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">662</post-id>	</item>
		<item>
		<title>10 Melhores suportes para carregadores de carro elétrico</title>
		<link>/10-melhores-suportes-para-carregadores-de-carro-eletrico/</link>
					<comments>/10-melhores-suportes-para-carregadores-de-carro-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 03:38:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=526</guid>

					<description><![CDATA[Nos dias de hoje, com o crescente número de carros elétricos nas estradas, a necessidade de acessórios confiáveis para garantir uma experiência de carregamento eficiente e organizada tornou-se essencial. É nesse contexto que vamos listar os 10 melhores suportes para carregadores de carro elétrico: Organização e Limpeza Uma das vantagens deste suporte é manter o ... <a title="10 Melhores suportes para carregadores de carro elétrico" class="read-more" href="/10-melhores-suportes-para-carregadores-de-carro-eletrico/" aria-label="Read more about 10 Melhores suportes para carregadores de carro elétrico">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos dias de hoje, com o crescente número de carros elétricos nas estradas, a necessidade de acessórios confiáveis para garantir uma experiência de carregamento eficiente e organizada tornou-se essencial. </p>



<p>É nesse contexto que vamos listar os <strong>10 melhores suportes para carregadores de carro elétrico</strong>:</p>



<div id="affiliatex-single-product-style-9b73f9ab-0791-438f-a983-b3e7e1b28621" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/Suporte-para-carro-eletrico-1.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><a href="https://www.amazon.com.br/Suporte-carregador-el%C3%A9trico-Carregador-Montagem/dp/B0BKW9YS7P?hvadid=404845163228&amp;hvpos=&amp;hvnetw=g&amp;hvrand=15119425378329585818&amp;hvpone=&amp;hvptwo=&amp;hvqmt=&amp;hvdev=c&amp;hvdvcmdl=&amp;hvlocint=&amp;hvlocphy=9100589&amp;hvtargid=pla-2011114900277&amp;psc=1&amp;mcid=610f09f300b43b828f50316d6fe82af2&amp;linkCode=ll1&amp;tag=nathanmasso08-20&amp;linkId=1685abe8d6940d268fd61ad8a70c84b1&amp;language=pt_BR&amp;ref_=as_li_ss_tl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Suporte para carregador de carro elétrico &#8211; Baodan</a></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">Construído com metal resistente à corrosão de alta qualidade, este suporte oferece durabilidade excepcional, sendo adequado tanto para uso interno quanto externo. <br><br>Seu design robusto garante proteção eficaz para o carregador, evitando que os cabos se enrosquem ou se danifiquem.</p></div><div class="button-wrapper"><div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-06b88008-d3f3-463e-affa-c20688a6e1cc">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://www.amazon.com.br/Suporte-carregador-el%C3%A9trico-Carregador-Montagem/dp/B0BKW9YS7P?hvadid=404845163228&#038;hvpos=&#038;hvnetw=g&#038;hvrand=15119425378329585818&#038;hvpone=&#038;hvptwo=&#038;hvqmt=&#038;hvdev=c&#038;hvdvcmdl=&#038;hvlocint=&#038;hvlocphy=9100589&#038;hvtargid=pla-2011114900277&#038;psc=1&#038;mcid=610f09f300b43b828f50316d6fe82af2&#038;linkCode=ll1&#038;tag=nathanmasso08-20&#038;linkId=1685abe8d6940d268fd61ad8a70c84b1&#038;language=pt_BR&#038;ref_=as_li_ss_tl" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div></div></div></div></div></div></div>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Organização e Limpeza</strong></h3>



<p>Uma das vantagens deste suporte é manter o ambiente de carregamento limpo e organizado. </p>



<p>Ao manter o carregador elétrico devidamente posicionado na parede, ele reduz significativamente o risco de tropeços e mantém os cabos arrumados, proporcionando uma experiência mais segura e agradável.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Facilidade de Uso e Versatilidade</strong></h3>



<p>O <strong>Suporte para Carro Elétrico BAODAN</strong> é extremamente fácil de usar. Basta conectá-lo à parede e encaixar o bocal de carregamento do veículo elétrico. </p>



<p>Com um design que permite o fácil enrolamento e penduramento dos cabos, ele se adapta a uma variedade de situações e é compatível com a maioria dos plugues padrão, tornando-o adequado para uso em ambientes internos e externos.</p>



<p></p>



<div id="affiliatex-single-product-style-18f2700c-d2aa-4d47-a445-df4d2227b2f1" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/suporte2-1.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><a href="https://www.amazon.com.br/carregamento-organizador-port%C3%A1til-carregador-el%C3%A9trico/dp/B09XVH7XM9?hvadid=425414506949&amp;hvpos=&amp;hvnetw=g&amp;hvrand=15119425378329585818&amp;hvpone=&amp;hvptwo=&amp;hvqmt=&amp;hvdev=c&amp;hvdvcmdl=&amp;hvlocint=&amp;hvlocphy=9100589&amp;hvtargid=pla-2015509146840&amp;psc=1&amp;mcid=5f53af1a11ff313bbc84213c64f62d20&amp;linkCode=ll1&amp;tag=nathanmasso08-20&amp;linkId=769f2bccdd9f49cd593294e8f42aad9b&amp;language=pt_BR&amp;ref_=as_li_ss_tl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Suporte de cabo de carregamento de carro elétrico</a></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">Fabricado em plástico ABS durável, este suporte oferece resistência e durabilidade, garantindo a proteção dos plugues de carregamento contra danos. <br><br>Compatível com portas Tipo 2, é uma escolha versátil para uma variedade de veículos elétricos.</p></div><div class="button-wrapper"><div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-95df9b39-3ff6-4053-9946-13db2691fa8a">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://www.amazon.com.br/carregamento-organizador-port%C3%A1til-carregador-el%C3%A9trico/dp/B09XVH7XM9?hvadid=425414506949&#038;hvpos=&#038;hvnetw=g&#038;hvrand=15119425378329585818&#038;hvpone=&#038;hvptwo=&#038;hvqmt=&#038;hvdev=c&#038;hvdvcmdl=&#038;hvlocint=&#038;hvlocphy=9100589&#038;hvtargid=pla-2015509146840&#038;psc=1&#038;mcid=5f53af1a11ff313bbc84213c64f62d20&#038;linkCode=ll1&#038;tag=nathanmasso08-20&#038;linkId=769f2bccdd9f49cd593294e8f42aad9b&#038;language=pt_BR&#038;ref_=as_li_ss_tl" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div></div></div></div></div></div></div>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Facilidade de Instalação e Uso</strong></h3>



<p>A instalação deste suporte é simples e direta. Uma vez que os parafusos estão montados no lugar, nenhuma outra configuração é necessária. </p>



<p>Sua construção robusta garante resistência ao desgaste, enquanto sua superfície suave protege os cabos de carregamento de possíveis danos. </p>



<p>Com dimensões compactas (27&#215;8 cm), cabe facilmente em qualquer ambiente, seja na garagem ou em casa, proporcionando uma solução organizada e discreta para o armazenamento dos cabos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/10-melhores-suportes-para-carregadores-de-carro-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">526</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
