<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Carregadores &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/carregadores/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 00:35:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Carregadores &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Melhor Carregador Portátil para Carro Elétrico</title>
		<link>/melhor-carregador-portatil-para-carro-eletrico/</link>
					<comments>/melhor-carregador-portatil-para-carro-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:53:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carregadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=755</guid>

					<description><![CDATA[Com a crescente popularidade dos carros elétricos, a demanda por carregadores eficientes e práticos também aumentou. Seja para uso doméstico, em condomínios ou empresas, escolher o carregador certo é essencial para garantir uma experiência de carregamento rápida, segura e conveniente. Neste artigo, vamos explorar as diferenças entre carregadores Wallbox e portáteis, além de fornecer dicas ... <a title="Melhor Carregador Portátil para Carro Elétrico" class="read-more" href="/melhor-carregador-portatil-para-carro-eletrico/" aria-label="Read more about Melhor Carregador Portátil para Carro Elétrico">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Com a crescente popularidade dos carros elétricos, a demanda por carregadores eficientes e práticos também aumentou. Seja para uso doméstico, em condomínios ou empresas, escolher o carregador certo é essencial para garantir uma experiência de carregamento rápida, segura e conveniente. Neste artigo, vamos explorar as diferenças entre carregadores Wallbox e portáteis, além de fornecer dicas valiosas para ajudá-lo a escolher o melhor carregador para o seu veículo elétrico.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="carregadores-wallbox-x-port-teis">Carregadores Wallbox x Portáteis</h2>



<p>Ao escolher um carregador para seu carro elétrico, uma das primeiras decisões a serem tomadas é entre os carregadores Wallbox e os portáteis.&nbsp;<strong>Os carregadores Wallbox são instalados permanentemente em um local específico</strong>, geralmente em casa ou em um estacionamento privado, proporcionando conveniência e segurança. Por outro lado, os carregadores portáteis oferecem mobilidade, permitindo que você carregue seu veículo em diferentes locais.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="carregadores-wallbox">Carregadores Wallbox</h3>



<p>Geralmente, os carregadores Wallbox são instalados de forma fixa, em parede ou suporte (totem), tendo como característica a capacidade de entregar um nível maior de potência, o que permite uma recarga mais rápida. A potência desses carregadores varia de 3,7 kW a 22 kW. O carregamento residencial geralmente é feito à noite e leva cerca de 2 a 12 horas para completar totalmente a capacidade de uma bateria de 40 kW.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="carregadores-port-teis">Carregadores Portáteis</h3>



<p>Já os carregadores portáteis são menores e mais flexíveis, pois podem ser armazenados em um espaço reduzido e levados em viagens. Eles são ideais para situações onde não há acesso a uma estação de carregamento pública, ou caso não possua um Wallbox fixo. Com o carregador portátil, você consegue recarregar o seu carro em qualquer lugar com uma tomada padrão brasileira ou industrial. Além disso, eles são uma ótima opção para proprietários que preferem não instalar um Wallbox na parede de casa ou em seu estabelecimento.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="carregadores-wallbox">Carregadores Wallbox</h2>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="512" src="/wp-content/uploads/2024/06/image.jpeg" alt="" class="wp-image-758" style="width:913px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/06/image.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2024/06/image-300x150.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2024/06/image-768x384.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Os <strong>carregadores Wallbox</strong> são uma solução eficiente para a recarga de carros elétricos, especialmente em locais como shoppings, estacionamentos e outros estabelecimentos comerciais. Eles são instalados de forma fixa, seja em paredes ou suportes (totens), e possuem a capacidade de entregar um nível maior de potência, o que permite uma recarga mais rápida.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="entenda-suas-principais-caracter-sticas">Entenda suas principais características</h3>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Instalação Fixa</strong>: Podem ser instalados em paredes ou totens.</li>



<li><strong>Alta Potência</strong>: Variam de 3,7 kW a 22 kW, permitindo recargas mais rápidas.</li>



<li><strong>Uso Comercial e Residencial</strong>: Ideais para shoppings, estacionamentos e também para uso residencial.</li>



<li><strong>Tempo de Recarga</strong>: Dependendo da potência e da capacidade da bateria, o tempo de recarga pode variar de 2 a 12 horas.</li>
</ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>Investir em um carregador Wallbox é garantir uma recarga eficiente e segura para seu veículo elétrico, proporcionando conveniência e tranquilidade.</p>
</blockquote>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-incorporar-manipulador wp-block-embed-incorporar-manipulador wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="QUAL O MELHOR CARREGADOR DE CARROS ELÉTRICOS?  | IPE CARREGADORES" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/G5RkHVoUx7c?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<div style="height:15px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="carregadores-port-teis">Carregadores Portáteis</h2>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://contenu.nyc3.digitaloceanspaces.com/journalist/682bf72e-c7fc-47b7-96c8-67cd860444bb/thumbnail.jpeg" alt="portable electric car charger in use"/></figure>



<div style="height:19px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Os carregadores portáteis são ideais para situações onde não há acesso a uma estação de carregamento pública ou caso não possua um Wallbox fixo. Com um carregador portátil, você consegue recarregar o seu carro em qualquer lugar com uma tomada padrão brasileira ou industrial. <strong>Eles são uma ótima opção para proprietários que preferem não instalar um Wallbox na parede de casa ou em seu estabelecimento.</strong></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="entenda-suas-principais-caracter-sticas">Entenda suas principais características</h3>



<p>Os carregadores portáteis oferecem mobilidade, permitindo que você carregue seu veículo em diferentes locais. Eles podem ser utilizados em tomadas de 20 A e 220 V, atendendo tanto quem não tem um carregador em casa quanto quem viaja e precisa de uma solução de carregamento nas estradas. Feitos de plástico resistente com proteção IP65, esses carregadores suportam grandes jatos de água e são altamente resistentes a peso, aguentando até um carro passando por cima em um incidente.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>Em um cenário onde ainda há falta de infraestrutura de postos com carregadores públicos adequados, principalmente em estradas do Brasil, os carregadores portáteis se sobressaem como uma opção mais viável e conveniente para recarregar um carro elétrico em qualquer lugar.</p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhor-carregador-veicular-o-que-considerar-antes-de-escolher-o-equipamento">Melhor carregador veicular: o que considerar antes de escolher o equipamento</h2>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://contenu.nyc3.digitaloceanspaces.com/journalist/9f08c952-8c0e-405c-90f9-cabe841bba72/thumbnail.jpeg" alt="electric car portable charger in use"/></figure>



<div style="height:14px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Ao se aventurar no mundo dos veículos elétricos, é crucial fazer a escolha certa do melhor carregador veicular. Este dispositivo é o coração da sua experiência com um carro elétrico. Aqui estão três fatores chave a considerar antes de fazer sua escolha:</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="tipo-de-ve-culo-e-requisitos-de-carregamento">Tipo de veículo e requisitos de carregamento</h3>



<p>A capacidade de carga do carregador deve ser compatível com as especificações do seu veículo e proporcionar uma recarga eficiente dentro do tempo disponível.&nbsp;<strong>Considere a velocidade de carregamento e a compatibilidade com o seu carro elétrico.</strong></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="local-de-instala-o-e-infraestrutura-existente">Local de instalação e infraestrutura existente</h3>



<p>Avalie o local onde o carregador será instalado e a infraestrutura elétrica disponível. Certifique-se de que o local possui a capacidade elétrica necessária para suportar o carregador escolhido.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="funcionalidades-adicionais-e-usabilidade">Funcionalidades adicionais e usabilidade</h3>



<p>Facilidade de uso é um ponto importante. Funcionalidades como indicadores LED, facilidade de conexão e desconexão, e opções de carregamento intuitivas podem tornar a experiência muito mais agradável.</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p>Investir em um carregador confiável e adequado às suas necessidades específicas garantirá uma experiência mais satisfatória com seu veículo elétrico.</p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="qual-o-melhor-carregador-para-seu-carro-el-trico">Qual o melhor carregador para seu carro elétrico?</h2>



<h3 class="wp-block-heading" id="carregadores-residenciais">Carregadores residenciais</h3>



<p>Ao considerar qual é o melhor carregador para o seu carro elétrico, é essencial avaliar diversos fatores. Primeiramente, leve em conta o tipo de veículo que possui e suas especificações de carregamento. Em seguida, analise a potência do carregador e sua compatibilidade com a rede elétrica disponível em sua residência ou local de instalação.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="carregadores-para-condom-nios">Carregadores para condomínios</h3>



<p>Se você mora em um condomínio, é importante verificar se há infraestrutura adequada para a instalação de carregadores.&nbsp;<strong>Alguns condomínios já possuem estações de carregamento compartilhadas</strong>, o que pode ser uma solução prática e econômica. Caso contrário, considere a instalação de um carregador individual, levando em conta a capacidade elétrica do condomínio e a necessidade de autorização dos demais moradores.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="carregadores-para-empresas">Carregadores para empresas</h3>



<p>Para empresas que desejam oferecer carregamento para seus funcionários ou clientes, é fundamental escolher carregadores que atendam a uma demanda maior.&nbsp;<strong>Carregadores rápidos e com múltiplas saídas são ideais para esse tipo de uso</strong>, garantindo que vários veículos possam ser carregados simultaneamente. Além disso, considere a implementação de um sistema de gestão de energia para otimizar o consumo e evitar sobrecargas na rede elétrica.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="conclus-o">Conclusão</h3>



<p>Ao escolher o melhor carregador para o seu carro elétrico, leve em consideração suas necessidades específicas, como velocidade de carregamento, compatibilidade e orçamento. Os modelos mencionados acima representam alguns dos melhores carregadores disponíveis em 2023, cada um com características distintas para atender às suas preferências. Invista em um carregador confiável e desfrute de uma experiência de carregamento rápida, segura e eficiente.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclus-o">Conclusão</h2>



<p>Escolher o melhor carregador portátil para seu carro elétrico depende de uma série de fatores, incluindo o tipo de veículo, a infraestrutura disponível e suas necessidades específicas de carregamento. Carregadores portáteis oferecem a flexibilidade e praticidade necessárias para quem está sempre em movimento, enquanto os carregadores Wallbox são ideais para uma instalação fixa e eficiente em residências ou empresas. Avalie cuidadosamente as características de cada modelo e invista em um equipamento que ofereça segurança, eficiência e compatibilidade com seu veículo. Assim, você garante uma experiência de carregamento tranquila e confiável, seja em casa ou na estrada.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perguntas-frequentes">Perguntas Frequentes</h2>


<div id="rank-math-faq" class="rank-math-block">
<div class="rank-math-list ">
<div id="faq-question-1718164460465" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Qual é o melhor carregador portátil para carros elétricos?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>O carregador portátil de 32A é considerado um dos melhores carregadores para carros elétricos do mercado devido à sua eficiência, compactação e capacidade de carga rápida.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164463840" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">O que devo considerar ao escolher um carregador para meu carro elétrico?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Considere a velocidade de carregamento, compatibilidade com seu veículo, infraestrutura existente e funcionalidades adicionais que podem facilitar o uso.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164468033" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Qual a diferença entre carregadores Wallbox e portáteis?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Carregadores Wallbox são fixos e geralmente instalados em residências ou empresas, oferecendo maior potência e velocidade de carregamento. Carregadores portáteis são móveis e podem ser usados em diferentes locais, oferecendo maior flexibilidade.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164473113" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Os carregadores portáteis são seguros?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Sim, a maioria dos carregadores portáteis possui medidas de proteção contra sobrecarga, superaquecimento e outros riscos, garantindo uma experiência de carregamento segura.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164478125" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Posso usar um carregador portátil em qualquer tomada?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Depende do modelo do carregador. Alguns carregadores portáteis são compatíveis com tomadas padrão de 20A e 220V, enquanto outros podem ter requisitos específicos.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164484257" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Qual a potência ideal de um carregador portátil para viagens longas?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Para viagens longas, um carregador portátil com capacidade de carga rápida, como o de 32A, é ideal, pois reduz o tempo de carregamento e proporciona maior autonomia.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164493224" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Carregadores portáteis são compatíveis com todos os carros elétricos?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>A maioria dos carregadores portáteis é compatível com diversos modelos de carros elétricos, mas é importante verificar a compatibilidade específica com seu veículo antes da compra.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1718164498378" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Onde posso comprar os melhores carregadores para carros elétricos?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Os melhores carregadores para carros elétricos podem ser encontrados em lojas especializadas, como a GreenV Store, que oferece uma ampla variedade de modelos para atender às suas necessidades.</p>

</div>
</div>
</div>
</div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/melhor-carregador-portatil-para-carro-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">755</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Melhores Carregadores para Carros Elétricos em 2024</title>
		<link>/melhores-carregadores-para-carros-eletricos/</link>
					<comments>/melhores-carregadores-para-carros-eletricos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:03:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fixo]]></category>
		<category><![CDATA[Análises]]></category>
		<category><![CDATA[Carregadores]]></category>
		<category><![CDATA[Melhores Carregadores para Carros Elétricos em 2024]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=749</guid>

					<description><![CDATA[O mundo está testemunhando uma mudança significativa na indústria automobilística com o crescente interesse em veículos elétricos. Com essa mudança, surge a necessidade de encontrar os melhores carregadores disponíveis no mercado. Se você é proprietário de um carro elétrico ou está considerando adquirir um, escolher o carregador certo é essencial para suas necessidades de carregamento. ... <a title="Melhores Carregadores para Carros Elétricos em 2024" class="read-more" href="/melhores-carregadores-para-carros-eletricos/" aria-label="Read more about Melhores Carregadores para Carros Elétricos em 2024">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O mundo está testemunhando uma mudança significativa na indústria automobilística com o crescente interesse em veículos elétricos. Com essa mudança, surge a necessidade de encontrar os melhores carregadores disponíveis no mercado. Se você é proprietário de um carro elétrico ou está considerando adquirir um, escolher o carregador certo é essencial para suas necessidades de carregamento.</p>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading">Confira a Lista dos Melhores Carregadores para Veículos Elétricos</h2>



<div style="height:24px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<div class="wp-block-affiliatex-single-product wp-block-affiliatex-single-product" id="affiliatex-single-product-style-block-848b9ea4-4727-4900-ab92-ee094dccb8ca">
    <div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1">
        <div class="affx-sp-inner">
            <div class="affx-sp-content image-left ">
        <div class="affx-sp-img-wrapper">
            <img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/Analise-do-carregador-portatil-Taysla-para-BYD.jpg" />
    </div>
    <div class="affx-sp-content-wrapper">
        <div class="title-wrapper affx-star-rating ">
            <div class="affx-title-left">
                    <h2 class="affx-single-product-title">
        <a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DeD2of5" target="_blank" rel="noreferrer noopener sponsored">Carregador Carro Elétrico Bivolt Tipo 2 Byd Dolphin &#8211; TAYSLA</a>    </h2>
                            </div>
                    </div>
                <div class="affx-single-product-content">
                <div class="affx-single-product-content">
                    <p class="affiliatex-content">Um carregador portátil para veículos elétricos (EV) proporciona uma solução prática e eficaz para recarregar seu carro elétrico tanto em casa quanto em movimento. Compatível com todos os modelos de carros elétricos e híbridos plug-in, representa uma opção versátil para os donos desses automóveis.</p>
            </div>
        </div>
            <div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-block-d65d9f40-eb20-49bb-9c2f-9a73e528c984">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DeD2of5" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div>
    </div>
</div>        </div>
    </div>
</div>


<h4 class="wp-block-heading"><strong>Análise</strong></h4>



<p>Este carregador portátil para veículos elétricos (EV) oferece uma gama de benefícios para os proprietários de carros elétricos. Sua ampla compatibilidade, juntamente com sua capacidade de carregamento rápido e design resistente, o torna uma escolha ideal tanto para uso residencial quanto para viagens.</p>



<p>Com sua caixa de controle portátil, é conveniente transportar e utilizar em diversos ambientes. O display OLED fornece informações claras sobre o progresso do carregamento, garantindo uma operação simples e rápida.</p>



<p>Além disso, suas múltiplas medidas de proteção de segurança, como proteção contra sobrecarga e superaquecimento, asseguram uma experiência de carregamento segura e confiável.</p>



<p>Em resumo, este carregador EV portátil é uma excelente alternativa para quem busca uma solução prática e eficaz para recarregar seu veículo elétrico em qualquer lugar.</p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Destaques</strong></h4>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Corpo de liga de alumínio:</strong> Excelente dissipação de calor, garantindo um desempenho estável durante o carregamento.</li>



<li><strong>Fio de TPU:</strong> Resistência ao desgaste, garantindo durabilidade e longa vida útil.</li>



<li><strong>Display OLED:</strong> Oferece informações claras sobre o status do carregamento e outros parâmetros importantes.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Funções da Caixa de Controle</strong></h4>



<ul class="wp-block-list">
<li>Proteção contra vazamento</li>



<li>Proteção contra sobretensão ou subtensão</li>



<li>Proteção contra sobrecarga</li>



<li>Proteção contra raios</li>



<li>Proteção contra superaquecimento</li>



<li>Alteração da corrente (8A/10A/13A/16A)</li>
</ul>



<div style="height:23px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Especificações</strong></p>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Potência de entrada</td><td>110V-240V</td></tr><tr><td>Corrente de carregamento</td><td>8/10A/13A/16A ajustável</td></tr><tr><td>Potência de saída</td><td>0-3.5kW</td></tr><tr><td>Nível de proteção</td><td>IP55</td></tr><tr><td>Vida mecânica</td><td>&gt; 10.000 ciclos</td></tr><tr><td>Comprimento do cabo</td><td>3.5 metros</td></tr><tr><td>Material do corpo</td><td>Liga de alumínio</td></tr><tr><td>Material do cabo</td><td>TPU</td></tr><tr><td>Display</td><td>OLED</td></tr></tbody></table></figure>



<p class="has-base-3-background-color has-background has-medium-font-size">Ou <a href="https://amzn.to/3Tw6JTR" target="_blank" rel="noreferrer noopener sponsored">Compre aqui pela Amazon o modelo da UIMY</a></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div id="affiliatex-single-product-style-64ad6ce8-4cba-4515-90e5-92fabcf2f526" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregador-veicular-steck.webp"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><a href="https://www.amazon.com.br/Steck-CVES-0232-Carregador-Veicular-Preto/dp/B09WP3GKJJ?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;crid=1OFJKULZV0Q4L&amp;dib=eyJ2IjoiMSJ9.s2xMNaaFI9zUjalsjHnhT07tyn1_QKYqPL4AQjFcRFzRdTcnyXLVGRXYOjg0pphrK3MG1n2UuD5qV076yvU0QwKiJO0SdZChLr4OklHPLXILSWsfH8Od2z-J7Nwm2IsBsglCpSKe_Yio4u6ekx-pf__I45burVn20FWwWe0F8FX03bzFxaUOf_3FAOF_u3P-0P6Aj769W214jRiwLkVT1cHaZ9LdR1kTetPnlbIkUrXiQvqY4fMS35WIuztJ6QcVti1KDNm7egQpiRWEy0hXS__zKgUPCKqAHdw9jX6go64.XyADqehYtJgxxF1zmDMhz8LrCm2nKUSXVHkNYe7R5Ow&amp;dib_tag=se&amp;keywords=carregador+carro+eletrico&amp;qid=1708139011&amp;sprefix=carregador+carro+eletrico%2Caps%2C237&amp;sr=8-12&amp;ufe=app_do%3Aamzn1.fos.25548f35-0de7-44b3-b28e-0f56f3f96147&amp;linkCode=ll1&amp;tag=nathanmasso08-20&amp;linkId=d277ff7e204d333634e619e74bbd8755&amp;language=pt_BR&amp;ref_=as_li_ss_tl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carregador de Carros Elétricos 220V 32A 7KW IP65 &#8211; Steck</a></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">O Carregador de Veículo Elétrico Steck oferece uma série de recursos avançados para proporcionar maior autonomia e segurança aos proprietários de veículos elétricos. Com uma potência ajustável que varia de 2,4 kW a 7,7 kW, este carregador permite aos usuários personalizar o processo de carregamento de acordo com suas preferências e necessidades.</p></div><div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-46b8fc36-1023-46ca-af26-7294c0d20814">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://amzn.to/4goxC6a" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div></div></div></div></div></div>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Descrição</strong></h4>



<p>O carregador é plug and play, tornando sua utilização fácil e rápida, além de ser compatível com entradas industriais de 32 A, o que proporciona uma instalação conveniente em diversas situações.</p>



<p>Com três opções de potência selecionáveis, os usuários podem optar por cargas mais rápidas ou mais lentas, e até mesmo programar a recarga de acordo com seu trajeto e disponibilidade de tempo.</p>



<p>Dotado de um display OLED, o carregador fornece informações precisas sobre o processo de carregamento e oferece proteção contra variações de corrente, voltagem, surtos, chuva e poeira, garantindo a segurança do veículo e do equipamento.</p>



<p>Produzido pela Steck, uma marca renomada por sua qualidade e confiabilidade, este carregador é uma excelente escolha para proprietários de veículos elétricos que procuram uma solução eficiente e segura para suas necessidades de carregamento.</p>



<p>Com uma garantia de 1 ano e certificações de qualidade reconhecidas internacionalmente, os usuários podem confiar na durabilidade e no alto desempenho deste produto.</p>



<p>Em resumo, o Carregador de Veículo Elétrico Steck oferece uma combinação de recursos avançados, proteção de segurança e facilidade de uso, tornando-se uma opção ideal para quem busca uma solução de carregamento confiável e conveniente para seu veículo elétrico.</p>



<p></p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Especificações</strong></h4>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Fabricante</td><td>Steck</td></tr><tr><td>Conector</td><td>Tipo 2</td></tr><tr><td>Tensão de saída</td><td>32 A</td></tr><tr><td>Tensão de entrada</td><td>220 V</td></tr><tr><td>Potência</td><td>7 kW</td></tr><tr><td>Proteção</td><td>IP65</td></tr><tr><td>Certificações</td><td>UL, TUV, ROHS, CE</td></tr><tr><td>Compatibilidade</td><td>Todos os carros Plug-in</td></tr><tr><td>Garantia</td><td>1 ano</td></tr><tr><td>Matéria-prima</td><td>Materiais Plásticos e Ligas Metálicas</td></tr><tr><td>Comprimento do cabo</td><td>5 metros</td></tr></tbody></table></figure>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<div class="wp-block-affiliatex-single-product wp-block-affiliatex-single-product" id="affiliatex-single-product-style-block-ce3edd41-3331-4ebe-b4c9-397a12dd269e">
    <div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1">
        <div class="affx-sp-inner">
            <div class="affx-sp-content image-left ">
        <div class="affx-sp-img-wrapper">
            <img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/WALLBOX.jpg" />
    </div>
    <div class="affx-sp-content-wrapper">
        <div class="title-wrapper affx-star-rating ">
            <div class="affx-title-left">
                    <h2 class="affx-single-product-title">
        <a href="https://amzn.to/3B5dyWt" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wallbox, carregador para carro elétricos de 7,4 kW, 32A, 220V~240V, Evowatt </a>    </h2>
                            </div>
                    </div>
                <div class="affx-single-product-content">
                <div class="affx-single-product-content">
                    <p class="affiliatex-content">O Carregador Evowatt Boreal Quantum 7,4 kW é uma estação de carregamento de veículos elétricos poderosa e portátil, projetada para proporcionar carregamento rápido e eficiente em qualquer ambiente, incluindo climas frios. Compatível com 90% dos veículos elétricos e híbridos plug-in vendidos no Brasil, este carregador oferece uma solução versátil para proprietários de veículos elétricos.</p>
            </div>
        </div>
            <div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-block-7e4ba6b7-7c0e-4377-9ea4-6829f9aac025">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://amzn.to/3B5dyWt" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div>
    </div>
</div>        </div>
    </div>
</div>


<h4 class="wp-block-heading"><strong>Descrição</strong></h4>



<p>O Evowatt Boreal Quantum oferece carregamento inteligente por meio do aplicativo Evowatt, permitindo que os usuários controlem remotamente o processo de carregamento, monitorem o progresso e agendem horários para economizar energia e dinheiro. Adicionalmente, possui um leitor de cartão RFID para garantir a segurança durante o carregamento.</p>



<p>Com uma potência de carregamento de 7,4 kW e uma corrente de até 32A, este carregador proporciona carregamento rápido, assegurando que os usuários não precisem esperar muito para que seus veículos elétricos estejam completamente carregados. O cabo premium de 5 metros oferece flexibilidade mesmo em condições climáticas adversas.</p>



<p>Para garantir a segurança tanto do veículo quanto do equipamento, o carregador possui certificação IP55 contra poeira e água, além de 12 funções de proteção, incluindo proteção contra sobrecorrente, sobretensão, raios e superaquecimento.</p>



<p>Com uma garantia de qualidade de 2 anos e um suporte ao cliente profissional, a Evowatt demonstra seu compromisso em fornecer produtos de alta qualidade e confiabilidade aos seus clientes.</p>



<p>Em resumo, o Carregador Evowatt Boreal Quantum 7,4 kW é uma escolha premium para o carregamento de veículos elétricos, oferecendo potência, segurança e conveniência em um pacote robusto e confiável.</p>



<p></p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Especificações Técnicas</strong></h4>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Marca</td><td>Evowatt</td></tr><tr><td>Modelo</td><td>KS1207A22</td></tr><tr><td>Potência</td><td>7,4 kW</td></tr><tr><td>Tensão de entrada</td><td>220V Monofásico/Bifásico 50/60Hz</td></tr><tr><td>Corrente</td><td>32A</td></tr><tr><td>Comprimento do cabo</td><td>5 metros</td></tr><tr><td>Tipo de Plugue</td><td>T2 (Padrão Nacional)</td></tr><tr><td>Certificações</td><td>IEC 62955, IEC 62196, IEC 61851-1, IEC 61439-7</td></tr><tr><td>Garantia</td><td>2 anos com o fabricante</td></tr></tbody></table></figure>



<div style="height:60px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading">Tipos de Carregadores para Veículos Elétricos</h3>



<h4 class="wp-block-heading">Carregadores Residenciais</h4>



<p>Os carregadores residenciais são ideais para recarregar seu veículo durante a noite, proporcionando conveniência e economia. Eles variam em potência e velocidade de carregamento, permitindo que você escolha a opção que melhor se adapta às suas necessidades.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Estações de Carregamento Públicas</h4>



<p>As estações de carregamento público estão se tornando cada vez mais comuns em áreas urbanas e rodovias, oferecendo uma solução de carregamento conveniente durante viagens mais longas. Essas estações podem ser encontradas em shoppings, postos de gasolina e outros locais de alto tráfego.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Carregadores Rápidos</h4>



<p>Os carregadores rápidos são projetados para fornecer uma carga rápida quando você está em movimento. Embora geralmente disponíveis em estações de carregamento público, alguns modelos residenciais também oferecem opções de carregamento rápido.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Fatores a Considerar na Escolha do Carregador</h3>



<p>Ao escolher um carregador para seu carro elétrico, há vários fatores a serem considerados:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Velocidade de Carregamento:</strong> Determine a velocidade de carregamento necessária com base em suas rotinas diárias e necessidades de viagem.</li>



<li><strong>Compatibilidade do Conector:</strong> Verifique se o carregador é compatível com seu veículo elétrico, pois diferentes modelos podem ter conectores diferentes.</li>



<li><strong>Potência do Carregador:</strong> Considere a potência do carregador em relação à capacidade da sua bateria para garantir um carregamento eficiente.</li>



<li><strong>Recursos de Conectividade:</strong> Alguns carregadores oferecem recursos adicionais, como aplicativos móveis para monitorar o status do carregamento remotamente.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Dicas de Instalação para Carregadores Residenciais</h3>



<p>Ao instalar um carregador residencial, leve em consideração os seguintes aspectos:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Localização Ideal:</strong> Escolha um local de fácil acesso e próximo ao seu veículo.</li>



<li><strong>Necessidades Elétricas:</strong> Verifique se sua instalação elétrica atual pode suportar o carregador e se são necessárias atualizações.</li>



<li><strong>Instalação Profissional:</strong> Sempre opte por um profissional qualificado para instalar seu carregador residencial para garantir segurança e conformidade.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Recomendações para uma Recarga Eficiente e Segura</h3>



<p>Para garantir uma recarga eficiente e segura do seu veículo elétrico, siga estas recomendações:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Monitoramento da Bateria:</strong> Mantenha um olho no estado da bateria e evite deixá-la descarregar completamente.</li>



<li><strong>Evitar Sobreaquecimento:</strong> Não carregue o veículo em temperaturas extremas para evitar danos à bateria.</li>



<li><strong>Segurança Elétrica:</strong> Certifique-se de que sua instalação elétrica esteja em boas condições e siga todas as instruções de segurança durante o processo de carregamento.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Autonomia dos Carros Elétricos</h3>



<p>A autonomia de um veículo elétrico é influenciada por vários fatores, incluindo uso, distância percorrida e hábitos do motorista. Embora a capacidade da bateria seja importante, é igualmente crucial considerar outros aspectos, como eficiência energética e tecnologias de gerenciamento de energia.</p>



<p>O Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) adotou normas de medição para fornecer dados precisos sobre a autonomia dos veículos elétricos vendidos no Brasil. Essas informações são essenciais para os consumidores ao escolher um carro elétrico que atenda às suas necessidades de mobilidade.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Conclusão</h3>



<p>Escolher o carregador certo para seu carro elétrico é fundamental para garantir uma experiência de recarga eficiente e segura. Com uma variedade de opções disponíveis, é importante considerar suas necessidades individuais, hábitos de carregamento e requisitos de viagem ao selecionar o carregador ideal.</p>



<h3 class="wp-block-heading">FAQs sobre Carregadores para Carros Elétricos</h3>


<div id="rank-math-faq" class="rank-math-block">
<div class="rank-math-list ">
<div id="faq-question-1713110457348" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Quanto tempo leva para carregar um carro elétrico em casa?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>O tempo de carregamento em casa pode variar de acordo com a potência do carregador e a capacidade da bateria do veículo, geralmente variando de algumas horas a durante a noite.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1713110460695" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Posso usar o mesmo carregador para diferentes modelos de carros elétricos?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Nem todos os carregadores são compatíveis com todos os modelos de carros elétricos. É importante verificar a compatibilidade do conector antes de comprar ou usar um carregador.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1713110468244" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Os carregadores rápidos são seguros para a bateria do veículo?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Sim, os carregadores rápidos são projetados para serem seguros e eficientes. No entanto, é importante seguir as instruções do fabricante e evitar o uso frequente de carregamento rápido para prolongar a vida útil da bateria.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1713110473459" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Preciso de uma instalação elétrica especial para um carregador residencial?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Em muitos casos, uma instalação elétrica padrão é adequada para um carregador residencial. No entanto, é recomendável verificar com um eletricista qualificado para garantir que sua instalação atenda aos requisitos necessários.</p>

</div>
</div>
<div id="faq-question-1713110478520" class="rank-math-list-item">
<h3 class="rank-math-question ">Posso carregar meu carro elétrico em uma estação de carregamento público durante uma viagem?</h3>
<div class="rank-math-answer ">

<p>Sim, as estações de carregamento público são projetadas para oferecer conveniência durante viagens mais longas. Certifique-se de verificar a disponibilidade e compatibilidade do conector antes de iniciar o carregamento.</p>

</div>
</div>
</div>
</div>


<p>Se você está entrando no mundo dos carros elétricos ou já é um proprietário, esperamos que este guia abrangente sobre carregadores elétricos tenha sido útil para esclarecer suas dúvidas e orientá-lo na escolha do carregador ideal para suas necessidades.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/melhores-carregadores-para-carros-eletricos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">749</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Melhores carregadores para BYD Dolphin</title>
		<link>/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/</link>
					<comments>/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 03:40:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fixo]]></category>
		<category><![CDATA[Carregadores]]></category>
		<category><![CDATA[BYD Dolphin]]></category>
		<category><![CDATA[carregadores]]></category>
		<category><![CDATA[Dolphin]]></category>
		<category><![CDATA[Melhores carregadores para BYD Dolphin]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=310</guid>

					<description><![CDATA[Com o crescente interesse em veículos elétricos, surge a necessidade de entender melhor os diferentes tipos de carregadores disponíveis no mercado. Se você é proprietário de um carro elétrico BYD Dolphin ou está considerando adquirir um, é essencial escolher o carregador certo para suas necessidades. Neste guia completo, abordaremos tudo o que você precisa saber ... <a title="Melhores carregadores para BYD Dolphin" class="read-more" href="/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/" aria-label="Read more about Melhores carregadores para BYD Dolphin">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o crescente interesse em <strong>veículos elétricos</strong>, surge a necessidade de entender melhor os diferentes tipos de <strong>carregadores</strong> disponíveis no mercado. </p>



<p>Se você é proprietário de um carro elétrico <strong>BYD Dolphin</strong> ou está considerando adquirir um, é essencial escolher o carregador certo para suas necessidades.</p>



<p>Neste guia completo, abordaremos tudo o que você precisa saber sobre carregadores para <strong>carros elétricos</strong> BYD Dolphin. </p>



<p>Desde os tipos de carregadores disponíveis até fatores a considerar ao escolher o melhor para você, passando por dicas de instalação e recomendações para uma recarga eficiente e segura. </p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Carregadores Wallbox x Portáteis</strong></h2>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/Carregadores-Wallbox-x-Portateis.jpg" alt="" class="wp-image-325" style="width:491px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/Carregadores-Wallbox-x-Portateis.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/Carregadores-Wallbox-x-Portateis-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/Carregadores-Wallbox-x-Portateis-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/Carregadores-Wallbox-x-Portateis-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></figure>



<p>Ao escolher um <strong>carregador para seu carro elétrico</strong>, uma das primeiras decisões a serem tomadas é entre os carregadores <strong>Wallbox </strong>e os <strong>portáteis</strong>. </p>



<p>Os carregadores Wallbox são instalados permanentemente em um local específico, geralmente em casa ou em um estacionamento privado, proporcionando conveniência e segurança. </p>



<p>Por outro lado, os carregadores portáteis oferecem mobilidade, permitindo que você carregue seu veículo em diferentes locais.</p>



<p>A escolha entre esses dois tipos de carregadores depende das necessidades individuais de cada pessoa. </p>



<p>Se você busca conveniência e uma solução de carregamento em casa, um Wallbox pode ser a melhor opção. </p>



<p>Por outro lado, se precisa de flexibilidade e a capacidade de carregar seu carro em diferentes lugares, um carregador portátil pode ser mais adequado.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Qual o melhor carregador para seu carro elétrico?</strong></h2>



<p>Ao considerar qual é o melhor carregador para o seu carro elétrico, é essencial avaliar diversos fatores. Primeiramente, leve em conta o tipo de veículo que possui e suas especificações de carregamento. Em seguida, analise a potência do carregador e sua compatibilidade com a rede elétrica disponível em sua residência ou local de instalação.</p>



<p>Além disso, verifique a reputação das marcas e modelos disponíveis no mercado, priorizando aquelas que oferecem recarga eficiente e confiável. Considere também o tipo de conexão necessário para o seu veículo e as funcionalidades adicionais que podem tornar o processo de recarga mais conveniente.</p>



<p>Por fim, não se esqueça de ponderar os custos envolvidos na aquisição e instalação do carregador, bem como a importância de contar com profissionais especializados para garantir uma instalação segura e eficiente.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Fatores a considerar ao escolher um carregador de carro elétrico</strong></h2>



<p>Quando se trata de escolher um carregador para seu carro elétrico, é crucial considerar uma série de fatores para garantir a melhor opção para suas necessidades. Um dos principais aspectos a serem avaliados é a capacidade de carga do carregador, que deve ser compatível com as especificações do seu veículo e proporcionar uma recarga eficiente dentro do tempo disponível.</p>



<p>Além disso, leve em conta o tipo de conexão necessário para o seu carro elétrico e certifique-se de que o carregador escolhido seja compatível. Outro ponto importante é o tempo de recarga oferecido pelo carregador, pois isso impactará diretamente na conveniência e praticidade do uso do veículo elétrico no dia a dia.</p>



<p>Não se esqueça também de considerar o local da instalação do carregador, buscando uma posição acessível e segura. Avalie os custos envolvidos na aquisição e instalação do carregador, bem como a disponibilidade de profissionais especializados para realizar o serviço de forma adequada.</p>



<div style="height:24px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div id="affiliatex-single-product-style-8703ded6-b76c-4579-85cd-c6ed1cd9d495" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/Analise-do-carregador-portatil-Taysla-para-BYD.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DDNzr7Z" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carregador Carro Elétrico Bivolt Tipo 2 Byd Dolphin &#8211; TAYSLA</a></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">Carregador EV portátil oferece uma solução conveniente e eficiente para recarregar seu veículo elétrico em casa ou em trânsito. Compatível com todos os carros elétricos e plug-in híbridos, é uma escolha versátil para os proprietários desses veículos.</p></div><div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-85e32cca-db20-41b9-888b-df78b6055b97">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DDNzr7Z" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank"><i class="button-icon far fa-thumbs-up"></i>            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div></div></div></div></div></div>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Análise</strong></h4>



<p>Este <strong>carregador EV portátil</strong> oferece uma série de vantagens para os proprietários de veículos elétricos. Sua alta compatibilidade, combinada com sua capacidade de carregamento rápido e design robusto, o torna uma escolha ideal para uso doméstico e viagens.</p>



<p>Com sua caixa de controle portátil, é fácil transportar e utilizar em diferentes ambientes. O display OLED fornece informações claras sobre o status do carregamento, garantindo uma operação rápida e fácil.</p>



<p>Além disso, suas várias medidas de proteção de segurança, como proteção contra sobrecarga e superaquecimento, garantem uma experiência de carregamento segura e confiável.</p>



<p>Em resumo, este carregador EV portátil é uma excelente opção para quem busca uma solução prática e eficiente para recarregar seu veículo elétrico em qualquer lugar.</p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Destaques</strong></h4>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Corpo de liga de alumínio:</strong> Excelente dissipação de calor, garantindo um desempenho estável durante o carregamento.</li>



<li><strong>Fio de TPU:</strong> Resistência ao desgaste, garantindo durabilidade e longa vida útil.</li>



<li><strong>Display OLED:</strong> Oferece informações claras sobre o status do carregamento e outros parâmetros importantes.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Funções da Caixa de Controle</strong></h4>



<ul class="wp-block-list">
<li>Proteção contra vazamento</li>



<li>Proteção contra sobretensão ou subtensão</li>



<li>Proteção contra sobrecarga</li>



<li>Proteção contra raios</li>



<li>Proteção contra superaquecimento</li>



<li>Alteração da corrente (8A/10A/13A/16A)</li>
</ul>



<p><strong>Especificações</strong></p>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Potência de entrada</td><td>110V-240V</td></tr><tr><td>Corrente de carregamento</td><td>8/10A/13A/16A ajustável</td></tr><tr><td>Potência de saída</td><td>0-3.5kW</td></tr><tr><td>Nível de proteção</td><td>IP55</td></tr><tr><td>Vida mecânica</td><td>&gt; 10.000 ciclos</td></tr><tr><td>Comprimento do cabo</td><td>3.5 metros</td></tr><tr><td>Material do corpo</td><td>Liga de alumínio</td></tr><tr><td>Material do cabo</td><td>TPU</td></tr><tr><td>Display</td><td>OLED</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Ou compre aqui o <a href="https://amzn.to/3MJma7k" target="_blank" rel="noopener">modelo da Uimy pela Amazon</a>.</p>



<div style="height:37px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<div class="wp-block-affiliatex-single-product" id="affiliatex-single-product-style-block-108d666c-ee9b-47c4-bedc-2da951972b45">
    <div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1">
        <div class="affx-sp-inner">
            <div class="affx-sp-content image-left ">
        <div class="affx-sp-img-wrapper">
            <img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregador-carro-eletrico-byd.jpg" />
    </div>
    <div class="affx-sp-content-wrapper">
        <div class="title-wrapper affx-star-rating ">
            <div class="affx-title-left">
                    <h2 class="affx-single-product-title">
        Evowatt Carregador Portátil para Carro Elétrico BYD GWM VOLVO CHERY TOYOTA, 3,5kW    </h2>
                            </div>
                    </div>
                <div class="affx-single-product-content">
                <div class="affx-single-product-content">
                    <p class="affiliatex-content"></p>
            </div>
        </div>
            <div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-block-6952c8b5-f814-4ae4-bfb9-51c3aef06edf">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://amzn.to/3B5EcOI" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div>
    </div>
</div>        </div>
    </div>
</div>


<h4 class="wp-block-heading">Descrição</h4>



<p>O <strong>Carregador Portátil Evowatt</strong> é ideal para donos de veículos elétricos que buscam eficiência e praticidade. Com uma potência de <strong>3,5 kW</strong> e compatibilidade com carros de marcas como <strong>BYD, GWM, Volvo, Chery e Toyota</strong>, ele oferece a conveniência de um carregamento rápido e seguro. Bivolt (110v/220v), possui um cabo de <strong>6 metros</strong>, proporcionando flexibilidade de uso. Além disso, o carregador conta com uma <strong>tela touchscreen</strong> e indicadores LED para monitoramento em tempo real, garantindo total controle sobre o processo de carregamento.</p>



<p>Equipado com tecnologia avançada, permite o ajuste da corrente em <strong>4 níveis</strong> e oferece <strong>11 funções de proteção</strong> para evitar sobrecargas, vazamentos e outros problemas elétricos. A função de controle inteligente de temperatura proporciona uma recarga estável, enquanto o design <strong>portátil</strong> facilita o transporte e o uso em diferentes locais. Compatível com veículos que utilizam o <strong>conector Tipo 2</strong>, o Evowatt Carregador também é resistente às intempéries com <strong>classificações IP65 e IP67</strong>, oferecendo segurança adicional tanto para o veículo quanto para o ambiente.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Especificações</h4>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th><strong>Característica</strong></th><th><strong>Detalhes</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td><strong>Marca</strong></td><td>Evowatt</td></tr><tr><td><strong>Potência</strong></td><td>3,5 kW</td></tr><tr><td><strong>Tensão de entrada</strong></td><td>Bivolt (110v/220v)</td></tr><tr><td><strong>Comprimento do cabo</strong></td><td>6 metros</td></tr><tr><td><strong>Compatibilidade de veículos</strong></td><td>BYD, GWM, Volvo, Chery, Toyota</td></tr><tr><td><strong>Corrente ajustável</strong></td><td>4 níveis</td></tr><tr><td><strong>Funções de proteção</strong></td><td>11 funções (sobrecarga, vazamento, raios, etc.)</td></tr><tr><td><strong>Certificações</strong></td><td>CE, CQC</td></tr><tr><td><strong>Resistência à água e poeira</strong></td><td>IP65 (caixa de controle), IP67 (conector)</td></tr><tr><td><strong>Tecnologia de conectividade</strong></td><td>Bluetooth, Wi-Fi</td></tr><tr><td><strong>Compatibilidade de dispositivos</strong></td><td>Android e iOS</td></tr><tr><td><strong>Display</strong></td><td>Tela touchscreen e indicadores LED</td></tr><tr><td><strong>Componentes inclusos</strong></td><td>Pano de limpeza, pacote de parafusos, bolsas portáteis, manuais</td></tr><tr><td><strong>Peso</strong></td><td>3 kg</td></tr><tr><td><strong>Dimensões</strong></td><td>34 x 34 x 15 cm</td></tr><tr><td><strong>Garantia</strong></td><td>1 ano com o fabricante</td></tr></tbody></table></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div id="affiliatex-single-product-style-4dbae498-3b14-42b6-8de7-a071b2e32ed8" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregador-veicular-steck.webp"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><a href="https://www.amazon.com.br/Steck-CVES-0232-Carregador-Veicular-Preto/dp/B09WP3GKJJ?__mk_pt_BR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;crid=1OFJKULZV0Q4L&amp;dib=eyJ2IjoiMSJ9.s2xMNaaFI9zUjalsjHnhT07tyn1_QKYqPL4AQjFcRFzRdTcnyXLVGRXYOjg0pphrK3MG1n2UuD5qV076yvU0QwKiJO0SdZChLr4OklHPLXILSWsfH8Od2z-J7Nwm2IsBsglCpSKe_Yio4u6ekx-pf__I45burVn20FWwWe0F8FX03bzFxaUOf_3FAOF_u3P-0P6Aj769W214jRiwLkVT1cHaZ9LdR1kTetPnlbIkUrXiQvqY4fMS35WIuztJ6QcVti1KDNm7egQpiRWEy0hXS__zKgUPCKqAHdw9jX6go64.XyADqehYtJgxxF1zmDMhz8LrCm2nKUSXVHkNYe7R5Ow&amp;dib_tag=se&amp;keywords=carregador+carro+eletrico&amp;qid=1708139011&amp;sprefix=carregador+carro+eletrico%2Caps%2C237&amp;sr=8-12&amp;ufe=app_do%3Aamzn1.fos.25548f35-0de7-44b3-b28e-0f56f3f96147&amp;linkCode=ll1&amp;tag=nathanmasso08-20&amp;linkId=d277ff7e204d333634e619e74bbd8755&amp;language=pt_BR&amp;ref_=as_li_ss_tl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Carregador de Carros Elétricos 220V 32A 7KW IP65 &#8211; Steck</a></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">O Carregador de Veículo Elétrico Steck oferece uma série de recursos avançados para proporcionar maior autonomia e segurança aos proprietários de veículos elétricos. Com uma potência ajustável que varia de 2,4 kW a 7,7 kW, este carregador permite aos usuários personalizar o processo de carregamento de acordo com suas preferências e necessidades.</p></div><div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-1cfcf02e-e396-4ccb-aeba-d099b809b2c4">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://amzn.to/47wen6K" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div></div></div></div></div></div>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Descrição</strong></h4>



<p>O carregador é plug and play, facilitando sua utilização, e é compatível com entradas industriais de 32 A, proporcionando uma instalação conveniente em diversas situações.</p>



<p>Com três seletores de potência, os usuários podem escolher entre cargas mais rápidas ou mais lentas, além de poderem programar a recarga de acordo com seu trajeto e disponibilidade de tempo.</p>



<p>Equipado com um display OLED, o carregador fornece informações claras sobre o processo de carregamento e oferece proteção contra variações de corrente, voltagem, surto, chuva e poeira, garantindo a segurança do veículo e do equipamento.</p>



<p>Fabricado pela Steck, uma marca reconhecida por sua qualidade e confiabilidade, este carregador é uma excelente escolha para proprietários de veículos elétricos que buscam uma solução eficiente e segura para suas necessidades de carregamento.</p>



<p>Com uma garantia de 1 ano e certificações de qualidade reconhecidas internacionalmente, os usuários podem ter a tranquilidade de contar com um produto de alto desempenho e durabilidade.</p>



<p>Em resumo, o Carregador de Veículo Elétrico Steck oferece uma combinação de recursos avançados, proteção de segurança e facilidade de uso, tornando-se uma opção ideal para quem busca uma solução de carregamento confiável e conveniente para seu veículo elétrico.</p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Especificações</strong></h4>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Fabricante</td><td>Steck</td></tr><tr><td>Conector</td><td>Tipo 2</td></tr><tr><td>Tensão de saída</td><td>32 A</td></tr><tr><td>Tensão de entrada</td><td>220 V</td></tr><tr><td>Potência</td><td>7 kW</td></tr><tr><td>Proteção</td><td>IP65</td></tr><tr><td>Certificações</td><td>UL, TUV, ROHS, CE</td></tr><tr><td>Compatibilidade</td><td>Todos os carros Plug-in</td></tr><tr><td>Garantia</td><td>1 ano</td></tr><tr><td>Matéria-prima</td><td>Materiais Plásticos e Ligas Metálicas</td></tr><tr><td>Comprimento do cabo</td><td>5 metros</td></tr></tbody></table></figure>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<div class="wp-block-affiliatex-single-product wp-block-affiliatex-single-product" id="affiliatex-single-product-style-block-f798f30a-b74f-4b1c-9c75-29f26b8323b3">
    <div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1">
        <div class="affx-sp-inner">
            <div class="affx-sp-content image-left ">
        <div class="affx-sp-img-wrapper">
            <img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/WALLBOX.jpg" />
    </div>
    <div class="affx-sp-content-wrapper">
        <div class="title-wrapper affx-star-rating ">
            <div class="affx-title-left">
                    <h2 class="affx-single-product-title">
        <a href="https://amzn.to/4g1onYn" target="_blank" rel="noreferrer noopener sponsored">Wallbox, carregador para carro elétricos de 7,4 kW, 32A, 220V~240V, Evowatt </a>    </h2>
                            </div>
                    </div>
                <div class="affx-single-product-content">
                <div class="affx-single-product-content">
                    <p class="affiliatex-content">O Carregador Evowatt Boreal Quantum 7,4 kW é uma estação de carregamento de veículos elétricos poderosa e portátil, projetada para proporcionar carregamento rápido e eficiente em qualquer ambiente, incluindo climas frios. Compatível com 90% dos veículos elétricos e híbridos plug-in vendidos no Brasil, este carregador oferece uma solução versátil para proprietários de veículos elétricos.</p>
            </div>
        </div>
            <div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-block-594613d1-d07a-40c1-8b25-4ead4ec4a3c2">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://amzn.to/4g1onYn" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div>
    </div>
</div>        </div>
    </div>
</div>


<h4 class="wp-block-heading"><strong>Descrição</strong></h4>



<p>O Evowatt Boreal Quantum oferece carregamento inteligente através do aplicativo Evowatt, permitindo que os usuários controlem remotamente o carregamento, monitorem o processo e programem horários de carregamento para economizar energia e dinheiro. Além disso, possui um leitor de cartão RFID para garantir a segurança durante o carregamento.</p>



<p>Com uma potência de carregamento de 7,4 kW e corrente de até 32A, este carregador proporciona carregamento rápido, garantindo que os usuários não percam tempo esperando que seus veículos elétricos sejam totalmente carregados. O cabo premium de 5 metros oferece flexibilidade mesmo em condições climáticas adversas.</p>



<p>Para garantir a segurança do veículo e do equipamento, o carregador possui certificação IP55 contra poeira e água, bem como 12 funções de proteção, incluindo proteção contra sobrecorrente, sobretensão, raios e superaquecimento.</p>



<p>Com uma garantia de qualidade de 2 anos e suporte profissional ao cliente, a Evowatt demonstra seu compromisso em fornecer produtos de alta qualidade e confiabilidade aos seus clientes.</p>



<p>Em resumo, o Carregador Evowatt Boreal Quantum 7,4 kW é uma escolha premium para carregamento de veículos elétricos, oferecendo potência, segurança e conveniência em um pacote robusto e confiável.</p>



<p></p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Especificações Técnicas</strong></h4>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Marca</td><td>Evowatt</td></tr><tr><td>Modelo</td><td>KS1207A22</td></tr><tr><td>Potência</td><td>7,4 kW</td></tr><tr><td>Tensão de entrada</td><td>220V Monofásico/Bifásico 50/60Hz</td></tr><tr><td>Corrente</td><td>32A</td></tr><tr><td>Comprimento do cabo</td><td>5 metros</td></tr><tr><td>Tipo de Plugue</td><td>T2 (Padrão Nacional)</td></tr><tr><td>Certificações</td><td>IEC 62955, IEC 62196, IEC 61851-1, IEC 61439-7</td></tr><tr><td>Garantia</td><td>2 anos com o fabricante</td></tr></tbody></table></figure>



<div style="height:42px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div id="affiliatex-single-product-style-8bbdebb2-b6f3-46b7-b6c3-d5f614c8898c" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregador-byd.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><strong><a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DE8h9bp" target="_blank" rel="noreferrer noopener sponsored">Khons-Carregador Portátil para Veículos Elétricos</a></strong></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content"><strong>Características:<br></strong>32A monofásico 7kw &#8211;  110V-250V<br>Cabo 5m<br>IP65<br>Portátil/parede montada</p></div><div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-6f8cdcf7-730c-4ba7-b65a-7ac548e949de">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DE8h9bp" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div></div></div></div></div></div>



<p><strong>Carregador de Veículo Elétrico Portátil Khons 7KW: Tecnologia Avançada para Carregamento Eficiente</strong></p>



<p>O carregador portátil Khons 7KW é a solução ideal para proprietários de veículos elétricos que buscam eficiência e tecnologia de ponta. Equipado com a moderna tecnologia de carregamento Type2 EV, este dispositivo proporciona uma experiência de carregamento rápida e eficaz. A corrente ajustável entre 6A e 32A permite uma personalização precisa, atendendo às necessidades específicas de cada veículo. Com um cabo de 5 metros, oferece flexibilidade para carregamento tanto em casa quanto em trânsito. Sua classificação IP65 garante proteção contra poeira e água, tornando-o adequado para uso em diversos ambientes.</p>



<p><strong>Design e Segurança com Facilidade de Uso</strong></p>



<p>O Khons 7KW é um carregador poderoso e intuitivo. A tela de 1,54 polegadas facilita a navegação e controle, enquanto a tecnologia de balanceamento dinâmico de carga assegura um carregamento estável e seguro. Equipado com um Dispositivo de Corrente Residual (RCD) Tipo A AC 30mA + DC 6mA, o carregador oferece proteção contra riscos elétricos. Além disso, seu sistema abrangente de proteção elétrica resguarda tanto o veículo quanto o carregador de possíveis problemas. Com uma garantia de 2 anos, a segurança do seu investimento é garantida.</p>



<p><strong>Compatibilidade Versátil e Operação Simplificada</strong></p>



<p>Projetado para ser compatível com uma vasta gama de veículos elétricos e híbridos, o Khons 7KW é uma escolha versátil para qualquer proprietário de veículo elétrico. Seja um TOGG, Toyota, Tesla, MG, Renault, BYD, BMW, Nissan, Audi, Mercedes Benz, Kia, Volvo, Volkswagen ou outros, este carregador funcionará perfeitamente com o sistema de carregamento do seu veículo. A operação plug-and-play facilita o uso, permitindo a configuração rápida da corrente de carregamento e da hora de início, garantindo uma experiência de carregamento sempre descomplicada.</p>



<div style="height:43px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div id="affiliatex-single-product-style-54488e46-6385-45a1-b22b-71f76c146470" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/carregador-byd-FASES.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><strong><a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DkuD0th" target="_blank" rel="noreferrer noopener sponsored">Estação de carregamento Feyree-EV para veículos elétricos</a></strong></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">&#8211; Proteção IP66<br>&#8211; 16A/32A</p></div><div class="button-wrapper">
<div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-e6aef40e-42cb-4314-835a-0be04b43d22a">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://s.click.aliexpress.com/e/_DkuD0th" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener sponsored" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div>
</div></div></div></div></div></div>



<div style="height:23px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Características Principais:</strong></p>



<p><strong>Textura de Fibra de Carbono para Wallbox com Charger de Segunda Geração</strong></p>



<p><strong>Velocidade de Carregamento Mais Rápida:</strong> Nossa estação de carregamento EV está disponível nos modelos de 7kw, 11kw e 22kw, adaptando-se às necessidades do seu carro. Carregar rapidamente em casa torna-se uma tarefa simples e conveniente.</p>



<p><strong>Carregador Inteligente:</strong> Equipado com um chip inteligente, este carregador monitora todas as condições durante o processo de carregamento, incluindo tensão, corrente, tempo de carregamento e energia consumida.</p>



<p><strong>Conectividade WiFi Conveniente:</strong> Utilize o aplicativo gratuito Tuya para controlar e monitorar o carregamento remotamente. Receba notificações quando o carregamento estiver completo, ajuste a corrente e agende o tempo de carregamento com facilidade.</p>



<p><strong>Proteção Múltipla:</strong> O EVSE oferece proteção contra raios, vazamentos, sobretensão, superaquecimento, além de ser classificado como impermeável IP66, resistente a chamas e proteção contra sobrecorrente. A caixa de controle possui indicadores de status LED para ajudar a identificar a condição de funcionamento do carregador EV.</p>



<p><strong>Funções da Caixa de Controle:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Proteção contra vazamento (recuperação automática).</li>



<li>Proteção contra subtensão e sobretensão (recuperação automática).</li>



<li>Proteção contra raios.</li>



<li>Proteção contra sobrecorrente.</li>



<li>Proteção contra superaquecimento.</li>



<li>Proteção do solo.</li>



<li>Corrente ajustável: 8A/10A/13A/16A/25A/32A.</li>



<li>Função de cartão RFID.</li>



<li>Agendamento de tempo de carregamento.</li>



<li>Versão do aplicativo com conexão WiFi Tuya para controle remoto via celular.</li>
</ul>



<div style="height:39px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Localização: onde instalar o carregador?</strong></h2>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" width="1200" height="800" src="/wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico.jpg" alt="" class="wp-image-322" style="width:497px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico.jpg 1200w, /wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2024/02/onde-instalar-carregador-carro-eletrico-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /><figcaption class="wp-element-caption">onde-instalar-carregador-carro-eletrico</figcaption></figure>



<p>A escolha do local de instalação do carregador de carro elétrico é um aspecto crucial a se considerar. Idealmente, o carregador deve ser instalado em um local acessível e seguro, próximo ao estacionamento do veículo elétrico.</p>



<p>Para residências, geralmente a instalação é feita em garagens ou áreas de estacionamento cobertas, garantindo proteção contra intempéries e acesso fácil ao veículo. Em condomínios ou prédios, é importante verificar a possibilidade de instalação de pontos de recarga compartilhados ou individuais, conforme as regulamentações locais.</p>



<p>Já em locais públicos, como estacionamentos comerciais ou postos de carregamento, os carregadores devem ser instalados em áreas de fácil acesso e com boa visibilidade, proporcionando comodidade aos usuários.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tempo de recarga: qual o tempo disponível para carregar?</strong></h2>



<p>O tempo de recarga é um fator essencial a ser considerado ao escolher um carregador para seu carro elétrico. Ele varia significativamente dependendo da capacidade do carregador e da bateria do veículo.</p>



<p>Carregadores com maior potência podem recarregar o veículo mais rapidamente, reduzindo o tempo necessário para completar a recarga. Por outro lado, carregadores com menor potência podem levar mais tempo, especialmente se a bateria do veículo estiver completamente descarregada.</p>



<p>É importante verificar o tempo de recarga estimado para o seu modelo específico de carro elétrico e considerar suas necessidades de uso diário. Em casa, por exemplo, um tempo de recarga mais longo pode ser aceitável durante a noite, enquanto em viagens pode ser preferível utilizar carregadores mais rápidos disponíveis em postos de carregamento.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dicas e recomendações para instalar o carregador</strong></h2>



<p>Ao instalar um carregador para seu carro elétrico, é importante seguir algumas dicas e recomendações para garantir uma instalação segura e eficiente. Primeiramente, certifique-se de contratar profissionais especializados e qualificados para realizar o serviço, garantindo que a instalação seja feita de acordo com as normas técnicas e de segurança.</p>



<p>Antes da instalação, verifique a capacidade da sua rede elétrica e, se necessário, faça os ajustes adequados para suportar o carregador. Escolha um local de instalação que seja acessível, seguro e protegido contra intempéries, garantindo que o carregador esteja sempre disponível e em condições ideais de funcionamento.</p>



<p>Além disso, siga as instruções do fabricante do carregador e do veículo elétrico para garantir uma instalação correta e evitar problemas futuros. Por fim, faça uma inspeção regular do carregador e da instalação para garantir seu bom funcionamento e segurança contínua.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Funcionalidades: o que o carregador pode oferecer para você? </h2>



<p>Além de simplesmente fornecer energia para carregar o veículo elétrico, os carregadores podem apresentar uma variedade de funcionalidades adicionais que tornam o processo de recarga mais conveniente e eficiente.</p>



<p>Aqui estão algumas das funcionalidades mais comuns:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Conectividade e integração com aplicativos móveis: muitos carregadores vêm equipados com recursos de conectividade que permitem monitorar e controlar a recarga remotamente por meio de aplicativos móveis.</li>



<li>Gerenciamento de energia: alguns carregadores possuem recursos avançados de gerenciamento de energia, que permitem otimizar a carga para aproveitar tarifas de energia mais baixas ou equilibrar a carga elétrica em residências e empresas com várias estações de recarga.</li>



<li>Recursos de segurança: os carregadores de veículos elétricos também podem oferecer recursos de segurança, como proteção contra sobrecarga, monitoramento de temperatura e proteção contra falhas elétricas.</li>



<li>Controle de acesso: assim como é possível monitorar e controlar a recarga, alguns carregadores permitem gerenciar os usuários que podem acessar o equipamento e realizar a recarga. Geralmente, essa funcionalidade está vinculada a uma plataforma de gestão para estações de recarga.</li>



<li>Reserva e agendamento de carga: dependendo do tipo de aplicação, uma funcionalidade comum é programar a recarga do veículo. Alguns carregadores oferecem essa função, garantindo maior controle e flexibilidade no processo de carregamento.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">Autonomia de um carro elétrico</h2>



<p>A autonomia de um veículo elétrico não depende apenas da capacidade da bateria, mas também do uso, da distância percorrida e dos hábitos do motorista. </p>



<p>De acordo com especialistas, é incomum esgotar completamente a bateria de um carro elétrico diariamente, especialmente considerando o uso médio dos brasileiros, que geralmente é de cerca de 35 km por dia.</p>



<p>Para fornecer informações sobre a autonomia, o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (<a href="https://www.gov.br/inmetro/pt-br" target="_blank" rel="noopener">Inmetro</a>) passou a utilizar a norma norte-americana de medição. </p>



<p>Essa medição fornece dados sobre a autonomia dos principais veículos elétricos vendidos no Brasil, auxiliando os consumidores na escolha de um carro elétrico que atenda às suas necessidades.</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td><strong>Modelo</strong></td><td><strong>Autonomia (Km)</strong></td></tr><tr><td>CAOA Chery Icar EQ1</td><td>197</td></tr><tr><td>FIAT 500E</td><td>227</td></tr><tr><td>JAC e-JS1</td><td>161</td></tr><tr><td>Renault E-KWID</td><td>185</td></tr><tr><td>MINI Cooper</td><td>161</td></tr><tr><td>Peugeot E-208</td><td>220</td></tr><tr><td>BYD Dolphin</td><td>291</td></tr><tr><td>Chevrolet Bolt</td><td>390</td></tr><tr><td>Chevrolet Bolt EUV</td><td>377</td></tr><tr><td>MINI Countryman</td><td>8</td></tr><tr><td>Peugeot E2008</td><td>234</td></tr><tr><td>Renault Zoe</td><td>254</td></tr><tr><td>BYD D1</td><td>258</td></tr><tr><td>BMW ix1</td><td>303</td></tr><tr><td>JEEP Compass</td><td>30</td></tr><tr><td>Nissan Leaf&nbsp;</td><td>192</td></tr><tr><td>AUDI RS e-tron GT</td><td>313</td></tr><tr><td>AUDI RS e-tron S Sportback</td><td>252</td></tr><tr><td>AUDI RS e-tron S Sportback Performance</td><td>246</td></tr><tr><td>AUDI RS e-tron</td><td>249</td></tr><tr><td>AUDI Q5 TFSLe</td><td>37</td></tr><tr><td>AUDI Q5 Sportback TFSLe</td><td>30</td></tr><tr><td>AUDI e-tron GT</td><td>308</td></tr><tr><td>BMW 530e</td><td>37</td></tr><tr><td>BMW ix3</td><td>381</td></tr><tr><td>BMW ix XDrive 40</td><td>327</td></tr><tr><td>BMW ix xDrive 50</td><td>528</td></tr><tr><td>BMW 330e</td><td>37</td></tr><tr><td>BMW i4 40</td><td>422</td></tr><tr><td>BMW i4 M50</td><td>335</td></tr><tr><td>BMW i4 eDrive35</td><td>339</td></tr><tr><td>BMW i7&nbsp;</td><td>479</td></tr><tr><td>BYD HAN</td><td>349</td></tr><tr><td>Great Wall Haval H6</td><td>116</td></tr><tr><td>GWM HAVAL H6 GT</td><td>116</td></tr><tr><td>GWM HAVAL H6</td><td>113</td></tr><tr><td>JAC e-J7</td><td>249</td></tr><tr><td>Jaguar I-PACE</td><td>362</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz EQE 300</td><td>369</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz EQE 300 SUV</td><td>367</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz EQA 250</td><td>304</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz EQB 250</td><td>291</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz EQC 400 4M</td><td>271</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz EQS450</td><td>411</td></tr><tr><td>Mercedes-Benz AMG EQS 53 4M</td><td>373</td></tr><tr><td>JAC e-JS4</td><td>256</td></tr><tr><td>BYD TAN</td><td>309</td></tr><tr><td>BYD YUAN PLUS</td><td>294</td></tr><tr><td>BYD SONG PLUS</td><td>28</td></tr><tr><td>CAOA CHERY TIGGO 8</td><td>54</td></tr><tr><td>DONFENG SERES 3</td><td>206</td></tr><tr><td>VOLVO XC40</td><td>231</td></tr><tr><td>BMW X3</td><td>31</td></tr><tr><td>BMW X5 XDrive45e</td><td>54</td></tr><tr><td>BMW X5 xDrive50e MSP</td><td>78</td></tr><tr><td>BMW X5 xDrive50e XLINE</td><td>78</td></tr><tr><td>JAGUAR F-PACE</td><td>35</td></tr><tr><td>PORSCHE CAYENNE CP PHE</td><td>32</td></tr><tr><td>PORSCHE CAYENNE PHEV</td><td>32</td></tr><tr><td>PORSCHE CAYENNE CP TSP</td><td>30</td></tr><tr><td>PORSCHE CAYENNE TS PHE</td><td>30</td></tr><tr><td>VOLVO C40</td><td>247</td></tr><tr><td>VOLVO XC90</td><td>46</td></tr><tr><td>VOLVO XC60</td><td>55</td></tr><tr><td>VOLVO XC40</td><td>305</td></tr><tr><td>Land Rover VELAR</td><td>33</td></tr><tr><td>BYD ET3</td><td>170</td></tr><tr><td>Citroen E-JUMPY</td><td>289</td></tr><tr><td>FIAT E-SCUDO</td><td>289</td></tr><tr><td>Peugeot E-EXPERT</td><td>289</td></tr><tr><td>Renault Kangoo</td><td>148</td></tr><tr><td>JAC IEV330P</td><td>226</td></tr><tr><td>Ferrari 296</td><td>10</td></tr><tr><td>McLaren Artura</td><td>20</td></tr><tr><td>PORSCHE PANAMERA</td><td>35</td></tr><tr><td>PORSCHE PANAMERA TSEHY</td><td>30</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN 4S</td><td>241</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN TURBO&nbsp;</td><td>281</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN TURBO S</td><td>278</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN</td><td>286</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN 4CT</td><td>272</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN 4GTS</td><td>318</td></tr><tr><td>PORSCHE TAYCAN 4S CT</td><td>300</td></tr></tbody></table></figure>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Conclusão: Benefícios da mobilidade elétrica e importância da escolha do carregador adequado</strong></h2>



<p>A mobilidade elétrica representa uma solução sustentável e eficiente para o transporte urbano, contribuindo para a redução das emissões de gases poluentes e a preservação do meio ambiente. </p>



<p>No entanto, para desfrutar plenamente dos benefícios dos veículos elétricos, é fundamental escolher um carregador adequado e realizar uma instalação correta e segura.</p>



<p>Ao optar por um carregador de carro elétrico, leve em consideração fatores como capacidade de carga, tempo de recarga, tipo de conexão e local de instalação. Busque marcas e modelos confiáveis, e certifique-se de contratar profissionais especializados para realizar a instalação.</p>



<p>Com um carregador adequado e uma instalação correta, você poderá desfrutar de uma recarga eficiente e conveniente do seu veículo elétrico, aproveitando ao máximo os benefícios da mobilidade elétrica e contribuindo para um futuro mais sustentável.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/melhores-carregadores-para-byd-dolphin/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">310</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
