<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Produtos &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<atom:link href="/categoria/produtos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Dicas dos melhores carregadores para carros elétricos</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 04:45:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/02/carregador-para-carros-eletricos-icon-150x150.png</url>
	<title>Produtos &#8211; Carregador para Carros Elétricos</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Protetor de cabo de carregador para carro elétrico</title>
		<link>/protetor-de-cabo-de-carregador-para-carro-eletrico/</link>
					<comments>/protetor-de-cabo-de-carregador-para-carro-eletrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:41:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Produtos]]></category>
		<category><![CDATA[Análises]]></category>
		<category><![CDATA[Protetor de cabo de carregador]]></category>
		<category><![CDATA[Protetor de cabo de carregador para carro elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=562</guid>

					<description><![CDATA[O crescente mercado de veículos elétricos (EVs) tem trazido consigo uma série de desafios, incluindo a proteção dos cabos de carregamento contra danos potenciais, especialmente em ambientes como garagens. Design e Construção Durável: O protetor de cabo é fabricado em polietileno PE, um material conhecido por sua resistência a altas e baixas temperaturas, bem como ... <a title="Protetor de cabo de carregador para carro elétrico" class="read-more" href="/protetor-de-cabo-de-carregador-para-carro-eletrico/" aria-label="Read more about Protetor de cabo de carregador para carro elétrico">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O crescente mercado de veículos elétricos (EVs) tem trazido consigo uma série de desafios, incluindo a proteção dos cabos de carregamento contra danos potenciais, especialmente em ambientes como garagens. </p>



<p></p>



<div id="affiliatex-single-product-style-259acdba-7892-420e-8341-fb5c94630a57" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"><strong><a href="https://www.amazon.com.br/Protetor-carregador-protetor-el%C3%A9trico-esmagamento/dp/B0BTZ66D61?&amp;linkCode=ll1&amp;tag=nathanmasso08-20&amp;linkId=be7c678443d6e39cf9be66c68ee1d86a&amp;language=pt_BR&amp;ref_=as_li_ss_tl" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Protetor de Cabo de Carregador EV da Piuiafey</a></strong></h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">O <strong>Protetor de Cabo de Carregador EV da Piuiafey</strong> se destaca como uma solução projetada para evitar danos causados pela porta da garagem ou esmagamento do carro, oferecendo durabilidade, facilidade de instalação e ampla proteção.</p></div><div class="button-wrapper"><div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-9e76451b-0603-4790-9acf-65f8df38c335">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://www.amazon.com.br/Protetor-carregador-protetor-el%C3%A9trico-esmagamento/dp/B0BTZ66D61?&#038;linkCode=ll1&#038;tag=nathanmasso08-20&#038;linkId=be7c678443d6e39cf9be66c68ee1d86a&#038;language=pt_BR&#038;ref_=as_li_ss_tl" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div></div></div></div></div></div></div>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Design e Construção Durável:</strong></h3>



<p>O protetor de cabo é fabricado em polietileno PE, um material conhecido por sua resistência a altas e baixas temperaturas, bem como sua durabilidade e resistência ao desgaste e corrosão. </p>



<p>Essas características garantem uma longa vida útil para o produto, mesmo em condições adversas, e proporcionam uma proteção confiável para o cabo de carregamento EV.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="528" height="422" data-id="564" src="/wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo-2.jpg" alt="" class="wp-image-564" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo-2.jpg 528w, /wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo-2-300x240.jpg 300w" sizes="(max-width: 528px) 100vw, 528px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="556" height="454" data-id="565" src="/wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo-3.jpg" alt="" class="wp-image-565" srcset="/wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo-3.jpg 556w, /wp-content/uploads/2024/02/protetor-cabo-3-300x245.jpg 300w" sizes="(max-width: 556px) 100vw, 556px" /></figure>
</figure>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Facilidade de Instalação:</strong></h3>



<p>Um dos pontos fortes deste protetor é sua facilidade de configuração. Com a ferramenta de manga de cabo incluída, o processo de instalação é simplificado em apenas quatro passos, sem a necessidade de remover componentes adicionais. </p>



<p>Isso torna a instalação rápida e conveniente para o usuário, proporcionando uma solução pronta para uso em pouco tempo.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Design Espiral para Melhor Proteção:</strong></h3>



<p>O design em espiral da manga de proteção oferece uma proteção superior ao cabo, proporcionando boa elasticidade e força de tração. </p>



<p>Isso significa que o protetor pode se esticar e contrair conforme necessário, garantindo uma cobertura abrangente e eficaz do cabo de carregamento EV.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Ampla Cobertura e Compatibilidade:</strong></h3>



<p>Com um cabo de 7 metros de comprimento, o protetor pode cobrir a maioria dos cabos de carregador que se arrastam no chão, tornando-o adequado para uso com todos os carregadores EV de nível 2. </p>



<p>Isso garante que o produto atenda às necessidades de uma variedade de usuários e situações de carregamento.</p>



<figure class="wp-block-table has-small-font-size"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Descrição</th></tr></thead><tbody><tr><td>Marca</td><td>Piuiafey</td></tr><tr><td>Fabricante</td><td>PIUIAFEY</td></tr><tr><td>Modelo</td><td>EVCP-0206</td></tr><tr><td>Tipo do Produto</td><td>Protetor de cabo de carregador EV</td></tr><tr><td>Material</td><td>Polietileno</td></tr><tr><td>Peso do Produto</td><td>349 g</td></tr><tr><td>Dimensões do Produto</td><td>15 x 15 x 5 cm</td></tr><tr><td>Resistência a Temperaturas</td><td>Alta e baixa resistência a temperaturas</td></tr><tr><td>Durabilidade</td><td>Longa vida útil, resistência ao desgaste e corrosão</td></tr><tr><td>Facilidade de Instalação</td><td>Fácil de configurar em apenas 4 passos sem remover nada extra</td></tr><tr><td>Design</td><td>Manga espiral para melhor proteção do cabo</td></tr><tr><td>Compatibilidade</td><td>Funciona com todos os carregadores EV de nível 2</td></tr><tr><td>Cobertura</td><td>7 metros de comprimento, cobrindo a maioria dos cabos de carregador</td></tr><tr><td>Uso</td><td>Proteção contra danos causados pela porta da garagem ou esmagamento do carro</td></tr><tr><td>Aplicações Específicas</td><td>Evita danos ao cabo de carregamento EV ao fechar a porta da garagem ou durante o estacionamento do veículo elétrico</td></tr></tbody></table></figure>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Conclusão:</strong></h3>



<p>Em resumo, o Protetor de Cabo de Carregador EV da Piuiafey se mostra como uma solução eficaz e confiável para proteger os cabos de carregamento de veículos elétricos contra danos causados pela porta da garagem ou esmagamento do carro. Com sua construção durável, facilidade de instalação e design inovador, este produto oferece uma maneira conveniente de garantir a segurança e a integridade dos cabos EV, proporcionando tranquilidade aos usuários em suas atividades de carregamento.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/protetor-de-cabo-de-carregador-para-carro-eletrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">562</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Manual Byd Dolphin + Porta Documentos</title>
		<link>/manual-byd-dolphin-porta-documentos/</link>
					<comments>/manual-byd-dolphin-porta-documentos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nathan de Aguiar Masson]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 16:24:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Produtos]]></category>
		<category><![CDATA[Manual Byd Dolphin]]></category>
		<category><![CDATA[Manual Byd Dolphin + Porta Documentos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=431</guid>

					<description><![CDATA[No mundo acelerado de hoje, a organização é essencial para evitar o estresse desnecessário. Felizmente, a tecnologia está aqui para nos ajudar, e se você perdeu o Manual original do Byd Dolphin e precisa dele vamos disponibilizar aqui: O que é o Byd Dolphin? O&#160;BYD Dolphin&#160;é um carro elétrico moderno e eficiente que conquistou o ... <a title="Manual Byd Dolphin + Porta Documentos" class="read-more" href="/manual-byd-dolphin-porta-documentos/" aria-label="Read more about Manual Byd Dolphin + Porta Documentos">Ler mais</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>No mundo acelerado de hoje, a organização é essencial para evitar o estresse desnecessário. Felizmente, a tecnologia está aqui para nos ajudar, e se você perdeu o <strong>Manual original do Byd Dolphin</strong> e precisa dele vamos disponibilizar aqui:</p>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex"></div>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading">O que é o Byd Dolphin?</h3>



<p>O&nbsp;<strong>BYD Dolphin</strong>&nbsp;é um carro elétrico moderno e eficiente que conquistou o título de&nbsp;<strong>Carro do Ano</strong>&nbsp;no Brasil. Ele fez história ao ser o primeiro modelo elétrico a receber essa premiação em 57 anos da indústria automobilística nacional. Vamos conhecer mais sobre o Dolphin:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><strong>Design Inspirado no Mar</strong>: O Dolphin adota o design da linha “Ocean”, inspirada nos animais marinhos e no oceano.&nbsp;Detalhes internos e externos, como as luzes traseiras e dianteiras, são inspirados no movimento dinâmico dos golfinhos saindo do oceano<a href="https://g1.globo.com/carros/especial-publicitario2/byd/noticia/2024/02/16/moderno-e-eficiente-por-que-o-byd-dolphin-conquistou-o-titulo-de-carro-do-ano.ghtml" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><sup>1</sup></a>.</li>



<li><strong>Eficiência Energética e Preço Atrativo</strong>: O Dolphin surpreende com seu espaço interno, design moderno e preço acessível. Com 4,12 metros de comprimento e entre eixos de 2,70 metros, oferece conforto para todos os ocupantes. A central multimídia possui tela giratória de 12,8 polegadas, internet nativa e conexão Apple CarPlay. Além disso, o veículo pode acelerar de 0 a 100 km/h em 10,9 segundos.&nbsp;Seu preço atrativo de R$ 149.800 o torna uma das opções mais em conta do país, e a praticidade de carregá-lo em qualquer tomada contribui para seu sucesso no mercado brasileiro<a href="https://g1.globo.com/carros/especial-publicitario2/byd/noticia/2024/02/16/moderno-e-eficiente-por-que-o-byd-dolphin-conquistou-o-titulo-de-carro-do-ano.ghtml" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><sup>1</sup></a>.</li>



<li><strong>Bateria Blade Revolucionária</strong>: O Dolphin utiliza a recente Bateria Blade, uma das mais seguras do mundo, garantindo durabilidade e desempenho. Em pontos de recarga com alta potência, pode ir de 30% a 80% em apenas 30 minutos.&nbsp;Carregadores domésticos ou tomadas residenciais também são fontes de recarga, com tempos variando de acordo com a potência<a href="https://g1.globo.com/carros/especial-publicitario2/byd/noticia/2024/02/16/moderno-e-eficiente-por-que-o-byd-dolphin-conquistou-o-titulo-de-carro-do-ano.ghtml" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><sup>1</sup></a>.</li>



<li><strong>Tecnologia e Diversão</strong>: Além de ser 100% elétrico, o Dolphin oferece um eficiente sistema de câmeras 360º e visão panorâmica, mesmo em alta velocidade.&nbsp;A central multimídia inclui karaokê e videogame, proporcionando entretenimento durante as viagens<a href="https://g1.globo.com/carros/especial-publicitario2/byd/noticia/2024/02/16/moderno-e-eficiente-por-que-o-byd-dolphin-conquistou-o-titulo-de-carro-do-ano.ghtml" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><sup>1</sup></a>.</li>
</ul>



<p>Em resumo, o BYD Dolphin é uma opção atraente para quem busca um carro elétrico espaçoso, tecnológico e com design inspirado no mar.</p>



<h3 class="wp-block-heading">O que é o Porta Documentos?</h3>



<p>Se você é daqueles que gostam de manter seus documentos organizados e protegidos com estilo, o Porta Manual e o Porta Documentos em Couro Ecológico são opções que valem a pena considerar. Fabricados com materiais de alta qualidade e com atenção aos detalhes, esses produtos oferecem praticidade e elegância para o seu dia a dia. Abaixo, vamos analisar cada um deles mais de perto:</p>



<div id="affiliatex-single-product-style-e001df72-297c-4339-a06b-4fdc7485d2c1" class="wp-block-affiliatex-single-product"><div class="affx-single-product-wrapper product-layout-1"><div class="affx-sp-inner"><div class="affx-sp-content image-left "><div class="affx-sp-img-wrapper"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/02/manual-e-porta-documento-dolphin.jpg"/></div><div class="affx-sp-content-wrapper"><div class="title-wrapper affx-star-rating "><div class="affx-title-left"><h2 class="affx-single-product-title"> Porta Documentos e Manual Byd Dolphin</h2></div></div><div class="affx-single-product-content"><p class="affiliatex-content">Serve para Manual do Veículo, Manual de Serviço e Manual de Manutenção.</p></div><div class="button-wrapper"><div class="affx-btn-wrapper wp-block-affiliatex-buttons" id="affiliatex-blocks-style-996ae6a1-4bd2-4c8d-a513-dc7bc8da3d54">
    <div class="affx-btn-inner">
        <a href="https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-3985699754-p-manual-byd-dolphin-porta-docs-serie-byd-mod-01-_JM" class="affiliatex-button btn-align-flex-start btn-is-medium btn-is-flex-medium icon-left" rel="noopener" target="_blank">            <span class="affiliatex-btn">VER OFERTA</span>
                                </a>
    </div>
</div></div></div></div></div></div></div>



<h3 class="wp-block-heading">Porta Manual</h3>



<p>O Porta Manual é uma solução inteligente para armazenar e proteger seus manuais de veículo, manutenção ou serviço. Com capacidade para manuais de até 2cm de espessura de cada lado, suas medidas de 24 x 18 cm quando fechado proporcionam um espaço generoso para guardar seus documentos com segurança. Além disso, sua altura de 24cm quando aberto facilita a visualização e manuseio dos manuais. O material em couro ecológico de primeira linha confere durabilidade e um toque de sofisticação ao produto.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Porta Documentos</h3>



<p>Para guardar seus documentos essenciais de forma compacta e organizada, o Porta Documentos é a escolha ideal. Com medidas de 12x9cm quando fechado e 18cm quando aberto, ele é perfeito para acomodar RG grande, DUT, DPVAT, recibos de veículo, cartões e dinheiro dobrado. O couro ecológico de alta qualidade garante uma proteção confiável para seus documentos, enquanto o design elegante adiciona um toque de estilo ao seu dia a dia.</p>



<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><th>Características</th><th>Porta Manual (PM)</th><th>Porta Documentos (PD)</th></tr></thead><tbody><tr><td>Serve para</td><td>Manual do veículo, manual de serviço e manutenção</td><td>RG grande, DUT, DPVAT, recibos, cartões e dinheiro dobrado</td></tr><tr><td>Medidas</td><td>24 x 18 cm (fechado) e 36 cm (aberto)</td><td>12 x 9 cm (fechado) e 18 cm (aberto)</td></tr><tr><td>Material</td><td>Couro ecológico de primeira linha</td><td>Couro ecológico de primeira linha</td></tr><tr><td>Pronta Entrega</td><td>Sim</td><td>Sim</td></tr><tr><td>Fabricação Própria</td><td>Sim</td><td>Sim</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Ambos os produtos são oferecidos com pronta entrega e são fabricados de forma própria, o que garante a qualidade e a atenção aos detalhes em cada etapa do processo de produção. Se você busca praticidade, organização e estilo, o Porta Manual e o Porta Documentos em Couro Ecológico são escolhas que certamente atenderão às suas necessidades.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Se você precisa baixar o Manual do Byd Dolphin para imprimir <a href="https://www.byd.com/content/dam/byd-site/br/manuais-auto-byd/DOLPHIN_ManualManutencao_20230614_Interativo_Secured.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">clique aqui</a></h4>



<div class="wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.byd.com/content/dam/byd-site/br/manuais-auto-byd/DOLPHIN_ManualManutencao_20230614_Interativo_Secured.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">BAIXAR MANUAL</a></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/manual-byd-dolphin-porta-documentos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">431</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
